第一百六十三章 挑拨

? “哪里哪里！”

余泽林瞟了一眼熊满山，暗骂此人到现在还看不清形势，嘴里却是道：“在下只是不晓得宋兄今日所为何来，身后这九位却是将在下吓得不轻，你看你看，熊三爷这脸色也不太好看，看样子比余某吓得还要重呀！”

熊满山这个时候脸上也勉强挤出了一分笑容，道：“两位说笑了！”

宋威脸色好看了一些，这才笑道：“老师将道兵大阵演练日久，却是一直不曾进行过实战，这一次在下前来，除了到这里宣布两村合并之事外，却是奉老师之命，想要寻一些对手进行一番实战演练。”

这话一出，其中暗含的威胁显而易见，熊、余两家之人脸色顿时大变，只有跟随熊家而来的余家一直不动声色，料想也是因为之前已经晓得了这一次梦瑜卫出动的目的。

余泽林这个时候却是看向了另外一旁的宁家之人，宁家此时有四人跟随宋威来到土丘村，为之人同样是宁家嫡系子弟宁长春。

“宁兄，没有想到这一次却是连你也惊动了。”

宁长春面无表情道：“只是适逢其会罢了，今日宁家只是带着眼睛来的。”

言下之意却是不愿多说什么。

余泽林此时的神色多少带上了些许苦笑，因为他有一种直觉，这一次梦瑜县的三大豪强似乎要失去了些什么了，而宁长春面无表情的作答更加深了宁长春的这种感觉。

这时宋威却是在一旁向着土丘、土石两寸村民走去，沉声道：“谁是土丘、土石两寸的村正？”

石九童在宋威带着梦瑜卫出现的时候心中便是一慌，不过他很快便镇定了下来，宋威等人的出现虽是一个变数，但他们是县令的人，最起码的公道还是要端平的，而只要他们能够摆出基本公正的态度，自己有熊家人支持，而土丘村那里徐家显然与杨田刚分道扬镳，更何况自己还有徐二晨这个内应，如此一来，自己的胜算依旧很大。

听得宋威询问，石九童激灵灵一振，圆滚滚的身材赶忙小跑上前，道：“在下土石村村正石九童，见过宋先生。”

杨田刚这时也拱手行礼道：“在下土丘村村正杨田刚，见过宋先生。”

宋威依旧是一副面无表情的冷峻模样，口中却道：“你就是杨田刚？”

宋威一句额外的言语一下子令在场的三大豪强家族的修士转目望来，石九童那圆球一样的身材跟着一颤，两村村民屏气凝神，同样都看向两人。

杨田刚不知宋威为何有此一问，但还是镇定下来，道：“正是在下！”

然而让在场之人失望的是，宋威只问过这一句后便没了下文，众人也无法从他木然的表情当中看出他刚刚那一问到底是什么意思。

宋威随即面向两村村民，道：“传县令大人陈真人的令谕，土丘村、土石村两村合并为一，乃本县一大喜事，特赐村名西山，至于村正人选，可任凭两村村民推举，另，听闻该村有灵源之地出世，此乃我梦瑜县之幸事，然据撼天宗之律，灵源之地虽应由所在之地村民共享，但该村日后粮税当纳五成，望该村村民善养灵源，勤于农事。”

宋威的话前面说完，众人皆是倾听，而后面一番话说完，两村村民却是尽皆窃窃私语起来，同时还有熊、余两家修士微微变换的神色，唯有宁家至始至终都不动声色，仿佛当真就是走过场看戏一般。

熊家的外务管家一个没拉住，那熊满山先不满道：“‘灵源之地归该村共享’？宋兄恐怕还不知道吧，这西山上的灵源之地已经由土丘村的村正杨田刚自愿出让给我熊家了。”

熊驰忠在一旁数次使眼色试图让这位莽撞的熊三爷住口，然而熊满山却始终当做没有看到，这一次灵源之地对于他而言事关重大，熊家虽是梦瑜县第一豪强，甚至有问鼎瑜郡第三名门的实力，然而熊家内部的竞争依旧激烈，他熊满山虽是熊家第二代修士中的嫡系也不能避免。

这几年来他的修为已经达到了武人境第三重的巅峰，然而却始终无法冲破武人境后期的瓶颈，他一直希望能够得到熊家更大的支持，可以他在熊家的功劳却远远做不到，前两年虽说家族为他谋了荒丘镇镇守一职，可这一年多来却并未有什么像样的政绩，而荒丘镇也刚刚从巨蝗灾之中恢复了些许元气，他就算想要刮地皮也没处下手。

正因为如此，他这才将主意打在了这两年在梦瑜县以富庶而声名鹊起的土丘村身上，至于顺手报复杨田刚不过是他收敛修炼资源的顺手之举罢了，更何况身为土丘村村正的杨田刚本来就是他意图吞并土丘村的一大障碍。

可没想到的是，在他谋算土丘村的时候却又现了灵源之地，这等意外之喜对于熊满山而言无疑是天上掉馅饼，一处灵源之地对于熊家而言比掌控一个村落更有意义，一旦功成这一年熊满山在家族的功绩定然会是无可争议的第一，进阶武人境第四重，甚至第五重都不再话下。

可眼见得宋威一声“灵源之地由该村共享”便要将自己到手的好处吹飞，熊满山哪里还能按捺的住，当即不顾管家的劝住而难。

宋威听得熊满山的言语，原本一直古井无波的脸上终于露出了惊讶之色，道：“果有此事？”

熊满山神色稍定，道：“千真万确，宋兄若是不信可问杨村正，昨日杨村正可是在整个村落会议上宣布此事的，整个土丘村村民都能为在下作证。”

宋威听后转身又问杨田刚，道：“杨村正，熊镇守所言是否属实？”

杨田刚老实道：“属实，在下却曾答应将灵源之地让与熊家。”

宋威点了点头正要说什么，却听一旁的余泽林突然道：“不过，杨村正虽然答应了，似乎整个土丘村并非都是如此呐。”

宋威转头看向余泽林，熊满山对余泽林怒目而视，而余泽林却是打定了主意要坏熊满山的好事，将徐三娘推了出来，将之前徐氏反对的事情又说了一遍。

宋威听完之后却是不置可否，而是转身向杨田刚问道：“可定了转让书契，拿来我看！”

杨田刚面露为难之色，拿目光看向一旁的熊满山，可不等熊满山开口，那余泽林已经“哈哈”一笑，道：“哪里有什么书契，不过是一个口头之约罢了。”

熊满山顿时怒冲冠，向着余泽林吼道：“姓余的，你欺人太甚，真当我熊满山怕你不成？”

余泽林马上露出“惊慌失措”的神色，高声叫道：“啊呀，你熊家如今可马上就是瑜郡第三名门，谁敢欺你熊家，可难道你熊家势大，却是连人说句实话的权力都要禁制吗？”

“若是之前签下书契，那自然无话可说，这灵源之地自是熊家之物。”宋威这时也面露为难之色，道：“就算是口头之约原本也可成立，毕竟为人之本信义为先，只是如今县令令谕已下，两村合为西山村，在新的村正选出之前杨村正也不再是村正，便是之前的口头之约也不能成立了。”

熊满山气愤难当，指着宋威、余泽林等人的手指都开始颤抖，道：“你，你们这是合起伙来暗算我熊某人，你们这是合起伙来对付我们熊家，你们……”

“三爷！”一声断喝打断了熊满山的言语，熊驰忠上前一把按在熊满山的肩上，熊满山的脸色顿时憋得通红，口中却是不曾再有丝毫言语，那熊驰忠却是朝着众人歉然笑了一笑，道：“我家三爷却是个暴躁性子，口不择言冲撞了诸位，还请诸位莫怪！”

熊满山的言语不仅是宋威脸色顿时阴沉了下去，便是余泽林与宁家的人此时神色也不太好看，他们隐隐然似乎觉得自己哪里似乎又做错了，可这个念头也不过在心中一闪而逝，随即便被宋威接下来的言语再次吸引了心神。

宋威见得熊驰忠制止了飙的熊满山，心中虽说遗憾错失了一个将事态扩大的机会，但还是冷哼了一声，径直无视了熊家众人，道：“既然如此，灵源之地自然仍旧属于西山村，接下来还请西山村民尽快选出新任的村正，在下还要返回县城复命，而熊、余、宁乃是本县大族豪门，身份尊贵，正可与本人共同做一个见证。”

那余泽林见事不可为，眼珠子一转，却是道：“能够与宋兄一同作见证乃是我等荣幸，只是不知这西山村村正之选可有什么章程？”

宋威“嗯”了一声，沉吟道：“村正选任左右不过三种，一来是由县令直接任命，二则是看候选之人的政绩能力，这第三种嘛，自然就是实力最强者担任了，修炼界自古以来强者为尊，这最后一种方法其实最是荒诞，然而事实上却是最为通行。”

余泽林笑道：“这么说宋兄中意第三重？”

宋威笑道：“这就要看西山村民的选择了，县令大人说得很明确，就是要他们自行推选，我等不过来做一个见证。”

这个时候却突然听得“呵呵”一声，却见熊满山不知什么时候已经站在了后面，而那位熊家外务管家熊驰忠却笑眯眯的道：“愚夫愚妇罢了，见识浅陋又能懂得什么，以老夫看既然陈县令不曾任命，土丘村的石村正倒是一个不错的选择。”

————————

昨天二点多处理完事情，客户似乎觉得过意不去，硬要留着喝酒，盛情难却便喝了些啤酒，不过睡秋这种一罐不倒的酒量却硬是喝了两瓶，两瓶相当于四罐吧，不太确定，反正两个小时后回到家中便已经头晕目眩了，一觉睡到下午三点多，起来吃了点饭就赶紧码字，睡秋请罪了。

第二百二十六章 榜单

? 山谷之战，第三小队再次取得了令人惊叹的战绩，一举斩杀四名天狼门小队的成员，其中包括一名武人境第三重、一名第二重和两名第一重修士，实可说得上是一次大捷了。

而在这一场大战当中，最令人瞩目的却是在第三小队当中出现了一名阵法师，正是因为这位阵法师在正面遭遇战当中出其不意的布下了战阵，这才一举隔离并短时间内困住了六名天狼门修士，为第三小队的成员创造出了以多打少各个击破的机会。

也正是因为杨君山的阵法在这一次大战当中大出风头的缘故，原本是想要借着这一战吸引宗门高层注意的刘志飞却是大为失望，因为这一战的战果被更多的人认为是阵法师的功劳，作为队正的功劳都被杨君山这位新锐的阵法师的光芒所遮掩了。

不过可惜的是，这一次虽然有四个被斩杀的天狼门修士，可第三小队所得的人头战功却是少得可怜，其中杨君山斩杀之人的修为超过了他，跃阶斩杀战功翻倍，如今杨君山手中的人头战功达到了三个外加三分之一个；还有一个第二重的修士则是死在了熊希怡的手中，算三分之一个人头；剩下的两名第一重的修士一个被刘志飞斩杀，一个死在了宁燃的手中，修为相差都达到或者超过了两重，却是连战功都无法算得。

这样的结果多少令第三小队上下有些气恼，可当时正面临生死搏杀，所有人都寻求最快的速度一击必杀，又哪里还顾得着去考虑所杀的人会不会给自己带来战功或者带来的战功有多少！

如果说上一次大战，第三小队能够斩杀天狼门修士五人，是因为刘志飞等三人以身做饵，再加上整个小队配合默契的缘故的话，那么这一次的战果则更体现了第三小队个人实力的高低。

所斩杀的四名天狼门修士当中，除了杨君山作为阵法师能够借助阵法的外力最大之外，刘志飞与熊希怡、宁燃三人都是第三小队实力的最强者。

除此之外，令人郁闷的是，方中慧这一次运气明显不是太好，在杨君山阵法开启的刹那，她明显没有做好准备，却是径直碰上了那位修为达到第二重的天狼门修士，尽管有阵法相助她还是不小心被对方打伤，好在刘志飞后来及时赶到，否则后果不堪设想。

好在个人的人头战功不会影响整个小队的功绩，第三小队先后两次大胜，斩首天狼门修士多大九人，这等战功在边防二十支小队当中已经是排名前五了。

有些可惜的这一战杨君山虽然不曾将那名天狼门修士手中的法器搞到手，不过却是将他身上的储物袋完整的保存了下来，里面存放的修炼物资倒是极为可观，其他的修炼物资也收捡到了不少，众人大略一分，倒也各自收获不菲。

这一战过后，三方边境再一次恢复了平静，不过当正常的巡防开始之后，撼天宗一方巡防的范围却是开始不断的向南推移，而无论是天狼门一方，又或者是开灵派一方，在遇到撼天宗的巡防修士的时候往往都会主动退让，再不敢与撼天宗的巡防修士轻易发生冲突。

而第三小队的战绩也惹来了其他边防小队艳羡，特别是小队当中阵法师的存在，更是令不少人大呼第三小队的运气实在是太好了，刘志飞这段时日往返沙田村领取补给时，经常能够听到其他小队的队正酸溜溜的言语，有的干脆直说若非是第三小队有一位阵法师的存在，又怎么可能取得如此辉煌的战绩。

不管怎么说，第三小队的这一战在边境也算得上是一场大胜了，队正刘志飞还是受到了宗门的嘉奖，不过在嘉奖过后却是严令他不得再擅起边衅，因为陈真人一力推行的边境榷场已经得到了胡瑶县和凌璋县的先后响应，就要在三月底于边境开启了，这个时候整个梦瑜县的南部边境都被要求克制，不得再因为边境冲突而影响到了这一次榷场贸易的进行。

或许是因为这一段时间整个边境都安静下来的缘故，闲极无聊的边防小队有好事之人却是排了一个人头战功猎杀榜，将这一段时间当中边防二十支小队两百余名武人境修士所得的人头战功按照多少列下了一张榜单，发放到了边防各个小队当中。

榜单只是按照撼天宗用来计算人头战功的方法来计算战功的多寡，因为这一章榜单并不分修士修为的高低，只以战功的多少进行排列，因此它并不能够反应上榜修士实力的真实高低。

第三小队这里也得到了这张榜单，不过刘志飞等人显然并不将这一张榜单放在心上，就以第三小队为例，十个人当中当以杨君山的人头战功最高，不过要说杨君山的实力当真就是小队之中最高，恐怕就连杨君山自己也不信。

不过尽管如此，这一章榜单还是受到了不少边防修士的关注，至少在第三小队当中，除了刘志飞是真正没有将其放在心上之外，其他人或多或少都会对榜上所列的人头战功进行关注。

庄广玉看着榜单上所列之人的名字大声嚷嚷着，生怕别人会听不到一般，若是碰上了不认识的人往往还要向小队当中的其他人打听询问。

“小杨，你也榜上有名哩！”庄广玉兴奋的朝着杨君山挥了挥手中的榜单。

“我？”杨君山指着自己的鼻子，心里面多少还是有些惊讶，道：“我才几个战功，加上队正让给我的三分之一人头，连四个战功都凑不齐，就这还能上榜？”

庄广玉这个时候脸上惊讶的神色比杨君山更甚，道：“小杨，你以为排到前面的会有多少战功在手？”

“这可是在杀人呐，武人境修士是那么好杀的？跃阶斩杀是那么容易就能够成功的？别忘了以高阶斩杀低阶，要是彼此相差超过了两阶，那可是连战功都算不上的，所有的这些综合起来，这张榜单上的战功数目要是会很高那才出了鬼呢。”

罗秉坤看了杨君山一眼，道：“小庄，你也别废话，快说一说，这张榜单上排名第一的手中有多少人头战功？”

庄广玉向着榜单上瞅了一眼，笑道：“还别说，这排名第一的人你们还真是不太可能猜得到。”

齐舟道：“那还用猜，肯定是二十支小队中的队正之一，他们可都是撼天宗的内门弟子，都是武人境后期的修为，像咱们飞哥，那更是有可能成为撼天宗真传弟子的人，我听说像第一小队、第八小队、第十二小队、第十五小队和第十九小队的队正更是武人境第五重的巅峰修为，他们的实力定然更为厉害，当然，还有一些出身三大豪强的武人境修士，他们虽然不是队正，可修为也在武人境后期，我想他们也应当在榜单上有一席之地。”

齐舟的话显然令小队当中的不少人都表示认同，就连杨君山自己也认为他说的有道理。

不过在齐舟说完之后，众人看向庄广玉的时候却见他一副洋洋自得的表情便是一愕，齐舟更是道：“怎么，难道我猜的不对吗？即便不能全部猜中，排列靠前的大半也应当都在这些人里面吧？”

庄广玉笑道：“岂止是不对，简直差的是太远了！”

见得众人一副不相信的表情，庄广玉甩了甩手中的这张榜单，道：“排名前十的修士当中，二十个队正以及三大豪强的修士只占了三个，而且其中两个还都是三大豪强的人；前二十的排名的当中，只有七个，其中队正只占了三个。”

“哦，对了，小杨你在前二十可也是榜上有名哦，排名第十三呢！”

“我？排名第十二？”杨君山觉得不是这张榜单错了，就是自己在犯傻听错了。

“小杨怎么可能排名第十二，他手中的人头战功可还不到三个半。”安庆年显然还是不相信。

“怎么就不可能？”庄广玉认为自己已经说得够清楚了，居然还有人不相信，更何况这个人还是先前抢了他战功的安庆年，语气便也带上了几分不悦。

“这张榜单收录了人头战功达到一个以上的所有边防修士，总共二十三人，其中排名第一的才只有七个人头，而且你们还绝对想不到这个排名第一的修士他的修为有多高。”

宁燃这时也笑道：“看你表情，这排名第一之人的修为绝对是一个冷门了，总不会是只有武人境第一重吧？”

众人都“呵呵”一阵轻笑，不料庄广玉这个时候却是一拍大腿，道：“哎呀，宁哥，你怎么会猜得这么准？”

笑声戛然而止，宁燃一脸的狐疑，道：“不会吧，那排名第一的难道真是一个刚刚开辟了丹田的武人境修士不成？”

见得庄广玉狠命的在那里点头，众人都是满脸的难以置信，却听旁边的刘志飞突然开口问道：“这个人是不是第十三小队的？”

庄广玉“呃”的一声，道：“还真是，飞哥你难道认识他？”

刘志飞摇头道：“只是听第十二小队的队正吴师兄前段时间提起过，他们小队之中有一位刚刚进阶武人境的少年，身具一种灵术传承级别的隐遁秘术，一旦施展就算修为高出他一两阶的修士也极难察觉，正是凭借这套极为神秘的隐遁灵术，他曾经独自刺杀了两名修为高出他的浊气修士。”

第二百四十五章 危机

? 众人自然不相信杨君山修炼的乃是上品的锻体术，就算是撼天宗作为镇派之宝的一部上品锻体术的典籍，其实也只是残本，.

不过既是如此，能够得到一部可以精密的感受并计算气血之力的中品锻体术也足够令人羡慕了，要知道刘志飞所修炼的也不过是一部普通的中品锻体术，这还是曾经受到过以精研锻体术而闻名撼天宗的陈纪真人的指点。

至于其他人，也就熊希怡与宁燃修炼的是中品锻体术，而且对此还并不上心，而王纵、罗秉坤之流，能够有一套下品锻体术的传承就不错了。

杨君山救醒了方中慧，虽然被蛮族修士的气血之力伤了内腑，可因为杨君山施救及时，方中慧的伤势其实并不算太过严重，其实体内灵力损耗几乎枯竭罢了。

其实不仅是她，其他几位在剿杀了这一伙蛮族修士之后，也发现体内损耗的灵力似乎与这般快捷的斩杀对手不成比例，其中刘志飞与熊希怡更是法器受损，前者一不小心还伤了灵识。

吞服回元灵丹，炼化蓄灵玉币，恢复体内真元，因为这一战并未有太过严重的折损，一行人在此地略作休息便继续返回了先前计划当中的巡视路径，这也让先前有些提心吊胆的杨君山略微松了一口气，看如今情景，西山村商队与第三小队的巡视也不过相差了一个时辰的路程罢了，但愿商队平安无事。

众人一路巡守，路上交谈的话题依旧是那一伙蛮族修士，虽说除了杨君山之外，其他人并不晓得这些人出身蛮族，更不可能猜到他们并非是这方世界之人，但这却并不妨碍众人对他们的好奇与探究。

不过众人询问的目标依旧是刘志飞，因为剿杀的命令是撼天宗下达的，那么撼天宗自然对于这些诡异的修士有所认知，可事实上刘志飞却是哭笑连连，他自己也只是奉命行事，并不知晓这些诡异修士的底细。

杨君山默不作声，只是一味的赶路，众人的注意力都放在了先前的蛮族修士身上，却是并未在意赶路的速度在杨君山的刻意引导之下比往常快了许多。

“这一战打得真是不值，连战利品都没有多少，这些骨头雕刻有什么用，拿回去收藏作纪念吗？”

众人之中就要算庄广玉最是财迷，每一次第三小队大战过后，战利品的收集也大多要着落在他的身上，而这家伙往往也能做到死人身上刮层油的地步。

不过这一次的收获显然令庄广玉有些无所适从，不是说收获的东西少，而是收获的东西不知道有什么用，各种用不知名骨骼雕刻而成的器物，先前在那些个诡异修士的手中可以用作武器来施展他们的神通法术，然而这些东西在他们手中却如同废品一般。

杨君山这个时候神色却是一动，他晓得蛮族修士的法术神通大多是通过这些骨器来施展，不过蛮族修士多用气血之力来激发这些骨器的威力，而到了他们的手中却大多成了摆设。

不过杨君山却晓得这些骨器大多是以一些蛮荒巨兽的骨骼制成，而且其中还灌注了蛮族修士的气血之力进行孕养，使虽然还达不到与法器相当的骨蛮器的品质，却也与寻常的中下品灵材不相上下，问题的关键就在于这些骨器如何才能够在普通修士的手中使用。

“这些东西你们有谁要的吗？”

庄广玉向着其他人询问，因为不晓得这些东西的用途，而且那些个诡异修士的实力明显不太上档次，小队其他人对此都不太上心，没人只是挑选了一两个精致的骨器算作收藏，其他的则都在庄广玉这里，而捧着一大堆骨头的庄广玉也有些犯愁。

“要是没人要的话，这些东西留给我吧，我家里有个兄弟比较喜欢这些稀奇古怪的玩意儿，拿回去就算作是礼物吧，至少这些骨器看上去雕刻的还算是精美。”

杨君山看上去就是这么随口一说，似乎也并不将这些东西放在眼中，只是将它们当成了玩物一般。

“哈，小杨你不会知道这些骨头有啥用处吧？”庄广玉开玩笑一般问道，可其他人表面上不当回事，不会各自的耳朵却是支楞了起来。

“额，”杨君山眨了眨眼睛，道：“有什么用处，要不大伙儿就平分了吧！”

庄广玉以及其他人见得杨君山要这些东西，心中不是没有怀疑，可杨君山摆出这幅爱给不给的姿态，反倒令庄广玉自己有些不好意思。

“给给给，我就这么一说，一些骨头棒子罢了。”

杨君山随意从储物袋里面找到一个破烂的袋子将十余件骨器一股脑装下，扔到储物袋里面继续赶路，众人随后便再次转移了话题。

来自不同世界的不同种族，各自修炼的路径虽然各有千秋，可彼此之间却也有些相同之处，往往能够做到彼此借鉴和相互利用。

然而在前世，认识到这个道理的时候，已经是天地大变后的数十年，百族并起，战乱频发，在相互的征战与杀戮当中，各族之间这才发现彼此的修炼路径也不是不可以相互借鉴和利用。

可如今却是在距离天地大变百族并起还有很长的一段时间，前世作为常识的东西在现如今却是只有杨君山一人才知晓的秘密，这些蛮族的骨器在别人手中虽然一无用处，可在他手中却能够变成极为犀利的手段。

看来这一次巡守完成之后，还要去寻一趟欧阳旭林，而这个秘密也要与他来提前分享了，不过要是能够保留住这些骨器中残留的气血之力，再制成骨箭，那么蛇吻弓的威力恐怕就要真的直追中品法器了。

不知不觉间，第三小队的人已经沿着寻定路线前行了大半个时辰，便在这个时候领头的刘志飞却突然停下了身形，众人在一起日久，已经有了极为默契的配合，马上各自警戒了起来，杨君山更是心中狠狠的一跳。

刘志飞沉声道：“你们察觉到了吗？”

熊希怡微微闭目，冷声道：“灵力震荡，看样子距离极远，可依旧能够波及到这里，看来前面不但有人在斗法，而且极为剧烈，恐怕有武人境后期修士参与其中，而且是武人境修士之间的群殴。”

杨君山的灵识曾用秘术磨练，笼罩的范围甚至还不及刚刚开辟丹田的修士，他根本无法察觉到波及到百余丈之外的极为轻微的灵力震荡。

刘志飞抬步向前，道：“走，靠近一些去看看！”

杨君山此时已经是心急如焚，再向前走了里许之后，灵力的动荡已经更为明显，而那个方向正是西山村商队所行进的路线。

按照惯例，这个时候是要先行侦察交手双方，明白底细之后才会选择是否出战的，可杨君山这个时候哪里还等得，不等刘志飞布置忍受查探，便惶急道：“刘兄，前面受袭的恐怕是在下所在村落的商队，带队的便是家父，还请刘兄快快出手相助！”

“什么？”刘志飞吃了一惊，道：“真是西山村的商队，你没搞错吧？”

熊希怡望了杨君山一眼，道：“我去探一探，先搞清楚情况再说！”

王纵也轻声笑道：“还是谨慎一些，万一不是呢！”

杨君山顿时怒视二人，却听旁边的刘志飞“呵呵”一笑，道：“小杨素来沉稳，这次却是慌张了，看来事情不假，大伙儿冲上去看一看！”

熊希怡又道：“太过鲁莽了些，还是先搞清楚情况再说，万一是陷阱呢！”

刘志飞淡淡道：“救人要紧！”

说罢，人已经腾空而起，向着灵力动荡传来的方向飞去。

杨君山冷哼一声，率先向着事发之地冲去，罗秉坤一声不吭紧随其后，紧跟着庄广玉、方中慧等人也冲了上去，其他人见状也纷纷跟上。

这个时候的西山村商队已经到了强弩之末，从榷场离开之后，商队一路北行极为顺利，并未遇到那些个杀人劫财的匪修，众人不由的心中暗松一口气，眼见得就要走出了荒山镇，到时候进了荒土镇的地界，那就是真正的安全了。

可不料就在这个时候，从荒山树林之中杀出了一队蒙面匪修，见得西山村的商队二话不说便杀将上下，转眼间七八个凡人境高阶的伙计便已经丧了性命。

好在杨田刚一直不曾放松了警惕，关键时刻将商队有所人召集在一起共同抵挡匪修的劫杀，以他第四重的修为，再加上孟山进阶第三重的修为，联手徐三娘、石南生等武人境修士，抱团之下倒也暂时挡住了匪修的攻势。

因为杨田刚晓得自己所走的路径与第三小队今日巡守的路径大致相同，晓得只要坚持到巡守小队赶来众人便能够无恙，因此避免了商队一开始遭袭之后的溃散，一旦溃散，众人必将会遭到匪修的追杀，到时候死伤更重。

而众人此时抱团死战，匪修一时间反倒是将众人无可奈何，与此同时，因为众人死战不退，那些匪修反而不能将商队装满了各种修炼资源的大车运走。

事实上西山村这个时候已经到了强弩之末，对面的匪修为首之人同样只是一名武人境后期的匪修，修为实力虽然与杨田刚相若，可他的手下却还有**名武人境修士，不但人数超过了西山村这一方，实力也远在他们之上，若非是杨田刚舍命抵挡维护，那匪首不远手下之人有所损伤，西山村根本坚持不到现在，而即便是现在，西山村一方也已经是强弩之末，眼看着第三小队的巡守修士迟迟未到，就连杨田刚自己一时间也有些绝望了。

第二百五十二章 底牌（求订阅）

? 杨田刚虽然借助元磁灵光阵的限制，而在于那匪的较量当中大占上风，可即便如此，想要彻底战胜此人却也极为困难。

就在这个时候，四周环绕的元磁灵光陡然大盛，却是杨君山已经腾出手来专心运转灵阵，霎时间使得那匪压力倍增。

可那匪似乎也察觉到了自身的处境越的恶化，在挡下杨田刚以法器驾驭裂地灵术的攻击之后，左手一样，两道正在挥的符箓在半空中化作两团灵光，一片火海突然在他的身周形成，而后一股狂风在火海上空形成，赶着火浪向着四面八方焚烧而过。

杨君山脸色一变，那匪的两道符箓封印的显然是两道灵术神通，不仅如此，这两道灵符激之后，火借风势风助火威，他最终的目的是想要摧毁元磁灵光阵，至不济也要削弱阵法对他的束缚。

杨君山张弓便是一箭射出，不料那匪似乎早已经料到了可能出现的围攻，在两道灵符出手之后，手中却是又出现了一块巴掌大小的盾牌模样的器物，随着他体内灵力的注入而渐渐出绿黑色的灵光。

是符器！

杨君山惊讶的看着自己射出的灵光箭被一面陡然涨大的绿黑色盾牌挡下，一下子便认出了这面盾牌的本质，这符器不同于符箓，能够多次拿来使用，符器的威力受限于自身品质，一旦制成威力便会固定，只是每一次使用之前都需要修士以自身灵力孕养充足。

这面盾牌环绕着匪身周游动，不但挡下了杨君山的灵光箭，便是其他人的攻击也无法近的身前，如此他只需全力抵挡杨田刚的攻势便可。

不过这匪自然不会只以当初众人的围攻就罢休，从对方设下埋伏来看，留守在山洞的三位同门修士恐怕都已经遭了不测，更何况对方还有一位阵法师助阵，可见早已经稳操胜券。

因此，那匪很快便意识到自己现在不是要救其他同伴，也不是抵挡住对方的围攻就万事大吉，而是要想尽一切办法活命，尽可能的逃跑！

杨君山这个时候不得不分出更多的经历来操控元磁灵光阵，那匪的两道灵符爆而出的两道灵术神通覆盖的范围越来越广，对于元磁灵光阵的冲击也越来越大，杨君山虽然极力想要稳住阵法根基，奈何这道灵阵原本就是短时间内仓促而成，自身根基有限，在两道灵术的冲击下一时间也有摇摇欲坠之感。

这个时候在阵法之外的众人也都看出来那匪想要破阵而逃，于是纷纷施展手段围攻，孟山乃是众人当中除却杨田刚之外修为最高之人，手中一件圆环状的法器，祭在半空旋转，每转一次便聚齐一团灵光，圆环法器接连转动九次，九环灵光从上而下形成了一座灵光山峰，而后随着圆环法器的下压，灵光山峰同样带起地动山摇一般的声势向着匪头顶压下。

其他人的攻击，匪完全可以凭借盾牌符器挡下，可这灵光山峰下压可就不是那件符器所能够抵挡的了。

就在众人以为这一战即将终结的时候，却见那匪抖手一甩，却是一根细长的三尺软鞭在半空中画出一片鞭影，而后便听得空中“啪啪啪”几声脆响，那鞭影接连落在上下，却是硬生生将这座灵光山峰抽的崩塌。

又是一件法器，这人身上居然有两件法器！

尽管这条短鞭只是一件下品法器，不过这匪居然以一人之力同时祭使两件法器应敌，饶是他武人境后期的修为又能够坚持得了多久？

杨君山对于击败匪虽然仍旧充满信心，可同时心中也暗自惊讶这匪保命手段的丰富，又是灵符又是符器，身上还有两件法器，可见此人身家不菲，甚至于杨君山已经怀疑此人在天狼门当中恐怕地位不低。

可越是如此，杨君山斩杀这个匪的决心便越是坚定，今日要是放走了此人，一旦寻得蛛丝马迹，马上就会找到西山村上来，紧接着恐怕就是各种的报复手段，西山村毕竟只是一个村落，甚至连一家望族的实力都算不上，自然不可能是对手。

杨君山还在思索着此人身上是否还有其他后续的手段，就见他御使的本命法器所化的那团灵光陡然放大形成了一只咆哮的天狼形状，猛地向前窜去，一头扎进了十丈外飞旋的元磁灵光当中。

那匪毫不迟疑，立马踏步上前，脚下清气升腾，整个人如同在地面上飞掠一般随在那天狼身影之后撞入了元磁灵光之中。

杨君山脸色猛然一变，那只法器所化的天狼居然无视元磁灵光的阻碍，居然在阵中朝着一条直线前进，眼看着就要冲破了大阵，而那匪则依据对自身本命法器的感应，始终不曾被阵法迷惑了双目，扭曲了灵识。

灵术神通，而且是天狼门嫡传的本命灵术神通！

大阵之中的元磁灵光一层接着一层向着那天狼扫去，将那灵光所化的天狼扫的越的黯淡，一道道灵光从匪的身上带走丝丝缕缕的灵力，可却无法阻止他的前行。

杨君山竭力将这简陋的阵法运转到极致，可却仍旧无法阻挡匪冲出阵法的脚步，就在这时，杨田刚凝聚了自身全力的一击降临了，这一击杨田刚并非就一定要奏功，只需要挡住即将出阵的匪就好。

可这个时候，却见那匪突然张口仰头喷出了一道水流，那水流似乎带着森冷的寒意，径直在他身前升腾起一片白雾，而后便将杨田刚的法器包裹在了白雾之中。

“噼里啪啦”的一片脆响，杨田刚的旱烟杆子冲出白雾的刹那，便已经裹上了一层厚厚的坚冰，烟锅中燃烧的烟火也早已经冻灭，整件法器在半空之中摇摇晃晃，哪里还有准头，这一击自然是落空。

可随即这件法器便是陡然一震，那烟杆子上包裹的坚冰顿时被震得粉碎，一阵“嗤拉”声响起，烟锅子里面传出了火焰与冰块相敌的声音，一股浓湿的烟雾顿时升起。

可就在这刹那的功夫，匪再次向前已经冲出了三丈，一举从元磁灵光阵的笼罩当中冲了出来，可也就在这个时候，一直盘旋在他身周，为他挡下了许多人的围攻的那块符器盾牌却是再也撑不住，终于自行破裂，数十块碎片摔落在地。

不过匪在元磁灵光阵当中左冲右突，各种手段此起彼伏，各种保命底牌层出不群之时，围攻他的众人便已经做好了他冲出大阵之后继续围攻的准备。

率先出手的是安侠，他手中的法器驾着狂风袭来；紧跟着便是张铁匠的铁锤法器；而两人出手的中间，杨君山手中的灵光箭也根本就不曾断过。

安侠的狂风术被匪的法器短鞭一个鞭花抽灭，张铁匠的中品法器铁锤倒是与那匪着着实实的撞在了一起，不料那匪却是猛地踉跄后退，弯着腰将一口鲜血喷在了地上。

“此人已经到了强弩之末，所有人都不要松懈，以防此人临死反扑！”杨田刚大吼一声，伸手一招，那被匪一口冷泉冻结的旱烟杆子倒飞而回。

孟山的法器圆环落下，向着匪锁去，却被那匪以短鞭缠绕引偏了方向，而趁此机会，那匪脚下的清气再次喷涌，整个人一下子便窜出了十余丈之外，脱离了众人的包围，向着山谷口的方向飞遁而去。

“哪里走！”

杨田刚大喝一声，旱烟锅子径直砸落在了地面，而后几乎整个山谷都是一晃，紧跟着无数的土墙、土坑、裂缝、地刺等等，接连不断的出现在匪逃遁的路上，不但迟滞了匪逃走的度，而且裂地灵术的威力也直接作用在了那匪的身上。

然而那匪却硬是盯着杨田刚的本命灵术，眼瞅着就要冲破众人的阻碍。

可这个时候又是一声尖啸从身后传来，那匪不得不转身将杨君山射来的灵光箭击毁。

可不等他再次转身，杨君山张弓搭箭，第二支箭已经射出。

那匪无奈之下只得再次出手抵挡，将短鞭法器向着射来的箭光卷去。

可这一次却是出乎了他的意料之外，杨君山这一箭可不是以自身灵力凝聚而成的灵光箭，而是欧阳旭林以蛇吻弓的边角料所特制的三支长箭之一，以蛇吻弓射出的刹那，这支长箭的威能堪比一件中品法器！

匪的短鞭一卷，可那箭却是远他的预料之外，顿时卷了一个空，那匪顿时大惊失色，再想要躲闪的时候，伤重的身躯迟滞了他的行动，箭矢直接洞穿了他的腹部，射断了他背后的脊柱，整个人就仿佛从中间塌了一般，头和脚几乎折叠到了一起。

杨田刚的烟锅子从半空落下，轻轻的砸在匪的头顶，原本尚未死去的匪顿时停止了呼吸。

咔嚓！匪的本命法器在他毙命的刹那也随之自毁。

可随即孟山大喜过望的欢呼声便传了过来：“法器，快看那件短鞭法器，没有自毁！”

众人闻言望去，果然看到那件被匪握在手中的短鞭依旧完好无损，并未随着匪的陨落而自毁。

——————————

请求大伙儿支持正版订阅，拜托了！

第二百七十一章 自信

? “你是说落霞岭的地下可能存在着大型的禁制，遮掩了下面可能存在的灵材矿脉，这才使得他先前一个多月的探查毫无所获？”

杨君山的神色很是奇怪，林承嗣也看不出自己这匪夷所思的想法，眼前这个二十岁不到的青年到底是信还是不信，只得硬着头皮道：“没错，阵法、大型禁制、符纹阵、大神通法术、灵器甚至品质更高的宝物封印等等，都能够将地下存在的灵材矿脉遮掩。”

林承嗣见得杨君山一副倾听的模样，索性接着道：“按照老夫猜测来看，想来是当时洞府出世，引动了地下存在的大型禁制，使得老夫在那么一瞬间捕捉到了地下存在的灵材矿脉的踪迹，可随着地动停止，地下的禁制恢复如初，灵材矿脉的踪迹便再次消失了。”

杨君山点头道：“林前辈说的的确极有道理，不过让在下有些不解的是，既然地下有禁制遮掩，撼天宗的人又是如何能够确定下面有灵材矿脉的？”

林承嗣苦笑道：“若是老夫的寻灵术达到了二等寻灵师的水准，也能够现被禁制遮掩的灵材矿脉，不过即便是二等寻灵师，想要在大型禁制的遮掩下现灵材矿脉恐怕也极为勉强。”

“原来如此！”

离开西山村，杨君山来到沙田村的时候，这里人来人往，看上去似乎比以前更加热闹，而且往来的修士经常能够看到带伤挂彩的，撼天宗设立在这里的丹房、器室、符堂之类的生意也更加兴隆，整个沙田村看上去就像是一座巨大的集市。

杨君山并未第一时间去寻找第三小队找寻有关落霞岭洞府的消息，而是前往器室找到了忙的热火朝天的欧阳旭林。

两人见面，赫然现杨君山修为进阶，欧阳旭林难免又是一阵惊讶震撼，寒暄完毕，欧阳旭林才道：“你是来拿回本命法器的吧？”

杨君山笑道：“当然，不过除此之外在下还有一些其他的事情想要在你这里得到求证。”

“是有关落霞岭洞府的事情吧？”欧阳旭林似乎早有所料，笑道。

“什么也瞒不过你，这一段时间在西山村闭关修炼，对于外面的消息却是闭塞的很！”

欧阳旭林笑道：“这当然没有问题，不过在在下告诉你所知的东西之前，你可要先解在下之惑吆！”

杨君山一愣，正色道：“在下知无不言，言无不尽！”

说罢，却见欧阳旭林转身从身后的木架之上去下了一滞长条状的方木盒，打开之后，里面放着一十二支两尺长的羽箭，而羽箭的箭头却是用骨骼雕刻而成，在箭头之上还雕琢着一丝丝微小的符纹，显得精致异常。

欧阳旭林将方木盒推到杨君山身前，道：“这十二支羽箭是用你托刘志飞师兄带来的那些用骨骼制成的骨器制成，用一些凶兽、荒兽的骨骼制器也不是没有先例，就像你手中的蛇吻弓，用的便是泥蛇凶兽的椎骨制成，可这些骨箭所用的骨骼在下却是眼拙，始终不明是何种荒兽的骨骼，而且当时那些骨器似乎别有奥妙，可偏偏在我等手中却是不知如何使用，如今制成骨箭之后，难不成你自己有办法激这些器物的奥妙？”

杨君山神色微怔，苦笑了一声，沉吟道：“在下的确知晓一些技巧，用来激这些骨器中蕴藏的特殊力量，不过这些骨器的来历，在下却是也说不太清楚，仅仅只是知道这些骨器是来自于一个怪异的被称作‘蛮族’的种族，这些骨器便是他们的武器，骨器的妙用在这些蛮族修士手中才能够施展出来。”

“蛮族？”欧阳旭林脸上显露出了怪异的神色，道：“杨兄，在下却是孤陋寡闻了，不知修炼界尚有蛮族这一种族。”

杨君山苦笑道：“欧阳兄，在下也仅仅只是晓得蛮族这一种族罢了，想来你也从刘志飞师兄等人那里晓得了蛮族之人的情况，至于这蛮族究竟有何起源、历史之类，在下也是不得而知了。”

欧阳旭林似乎也从杨君山的言语之中听出了言外之意，笑了笑便也不再追问，而是转身又来到器室一面墙壁之前，而后伸出手指在墙壁上虚按了几下，一个暗屉在墙壁上自行伸出，浓郁的戊土元气便从中散逸而出。

杨君山霎时间便感觉到一种源自于血脉的悸动，体内的戊土灵力顿时与那暗屉中之物遥相呼应，杨君山精神一振，神色间甚至带了一丝激动，目光紧紧的盯着戊土元气散而出的暗屉。

欧阳旭林似乎已经晓得杨君山的心情，并未亲手将暗屉中之物取出，而是遥遥向他示意自行取出。

杨君山微一点头，晓得欧阳旭林这是在向他展示法器在经过提升之后，本命法器的品质并未受到影响，这是炼器师对于自身炼器术自信的一种表现。

随着杨君山的心念驱动，体内的灵力源源不断的开始凭空消散，而在另外一侧的暗屉之中，散逸而出的戊土灵力却是越的浓郁。

然而杨君山体力灵力消失的越来越多，暗屉之中散逸的戊土灵力同样越的浓厚，可山君玺却仍旧不曾被他御使而起。

杨君山不惊反喜，本命法器被从下品提升至中品之后，虽然仍旧与修士自身本命相连，可法器却仍旧需要重新开始孕养，法器中蕴藏的修士的本命灵力为空，想要重新御使法器便需要将修士自身灵力重新孕养至饱满，因此这个时候杨君山耗费的灵力越多，反而说明提升后的本命法器品质越高。

足足过了一炷香的时间，杨君山此时体内的灵力消耗了将近四分之一，杨君山神色一喜，那暗屉之中原本散逸出来的戊土灵力猛然间一收，一枚三寸见方的金色玺印从暗屉之中缓缓升腾而起。

要知道如今杨君山的修为已经达到了武人境第三重，如今体内灵力的四分之一，相比于他第二重的修为时，至少也要达到一半左右才能将提升到中品品质的山君玺孕养至饱满，由此可见山君玺的品质已经达到了中品法器的极致。

重新散逸而出的戊土灵力在半空中化作迷蒙的金黄色泽，而后渐渐凝聚成一条条元磁灵光四下里扫荡，就连一旁的欧阳旭林见状也不得不赶快躲开。

大约又过了一盏茶的时间，已经被杨君山重新熟悉，并御使到圆转如意的山君玺四周的灵光带猛然一收，整个法器又重新回归到了先前的那种朴质无华的样子，看上去就如同一件寻常的雕刻物品一般。

杨君山朝着本命法器微一招手，山君玺本身猛然一缩至寸许见方，落入他的手中之后便消失不见。

“欧阳兄，有劳了！”

杨君山满意的称赞道：“欧阳兄炼器术又有新突破，可喜可贺！”

能够练成一件极近完美品质的中品法器，欧阳旭林也难掩心中得意，笑道：“这还要多谢杨兄信任，要是换做其他人，又有谁有胆量将自己辛苦收集的数十种中下品灵材交给一个从未炼制过中品法器的普通炼器师来试手？”

杨君山“哈哈”一笑，道：“欧阳兄，你可不普通！”

随即杨君山仿佛失言一般，连忙岔开了话题道：“没说的，日后在下若是要再次提升本命法器至上品，到时候还要麻烦欧阳兄出手相助了！”

欧阳旭林喜道：“那岂不是说从现在开始，在下就要为炼制上品法器而做准备了？”

两人相视大笑，不过欧阳旭林还是提醒道：“不过杨兄日后若当真要在下出手提升山君玺，恐怕就要亲自去一趟郡城了！”

见得杨君山脸上的疑惑之色，欧阳旭林解释道：“杨兄莫要误会，只是因为上品法器非同小可，而且在炼制的过程也需要品质极高的炼器炉，以及只有在宗门肯之下才可以使用的器具，因此但凡是出自撼天宗的上品法器，那么肯定是在宗门驻地的瑜城所出！”

这倒是让杨君山想起了父亲杨田刚手中的那件上品法器，当初也是通过了四姑家的人情，前后去了两趟郡城才炼制成功，可见欧阳旭林所言非虚。

杨君山笑道：“在下早就对瑜城的繁华向往不已，下一次倒是可以借着提升法器的机会得偿所愿！”

得了特制的骨羽箭，又有中品法器在手，再加上修为进阶武人境第三重，杨君山对于自身实力的自信自然得到了极大的提升，自忖实力不在武人境第四重修士之下，当即便向欧阳旭林询问起落霞岭洞府之事。

欧阳旭林这个时候神色却显得凝重，沉声道：“不瞒杨兄，落霞岭洞府出世已经三天，据说一开始现洞府之人是一伙潭玺派的修士，这些人一开始显然是打着独吞出世洞府一切宝物的主意，甚至还在洞府入口处摆下了不动如山阵阻挡前来探查的本宗修士。”

“一开始最先现洞府的本宗修士还吃了不小的亏，可这里毕竟是梦瑜县的地盘，随着本宗修士越来越多，这一伙潭玺派修士也渐渐的吃不消，可眼看就要打破阵法的时候，又有天狼门与开灵派的修士赶来，几方修士顿时形成了混战，期间各有死伤。”

“这三天来，围绕着出世洞府的混战已经让那些个武人境初阶的修士望而却步了，可随着对洞府探索的深入，探索也变得越的艰难，里面的阵法禁制层出不群，进入洞府中的修士因为阵法陷阱、触动禁制而陨落的人数甚至已经过了相互火并而死的人数。”

————————————

昨晚原本写好了一章，却找不到网吧上传，只好拖到今天了，现在刚到家，晚上还有一章。

第二百九十一章 过河

? 熊希哲只想着率先越过小溪的阻挡，好在与杨君山的较量过程当中压上一头，可他哪里会想到杨君山一上来根本不是与他比拼破解阵法的进度，而是直接来了一个釜底抽薪，将他们附近的五行灵力打乱，引爆了阵法之力！

“卑鄙！”

熊希哲悲愤的大吼一声，此时身周阵法之力彻底被引动，三人忙着镇压五行之力自保，哪里还顾得着谋算小溪对面的石窟，在这种情况下熊希哲就算是想要转手还击也做不到。

数十丈外，因为阵法之力的阻隔，熊希哲的声音自然传不到这里，但数十丈外五行之力暴、乱所引的连续不断的轰鸣声却是实实在在的令人心惊。

不过杨君山却是仿佛听到熊希哲的怨念一般，在其他人复杂的目光之中，矜持而又淡然叹道：“哎，还是太年轻啊！”

熊希哲既然是有阵棋在手，又有两位大圆满修士辅佐，想要平定身周五行之力的暴、乱恐怕至少要花费一两个时辰的时间，杨君山此时则好整以暇的开始琢磨怎么突破眼前以小溪中蕴含的水行之力为主导的障碍。

颜沁曦突然将脑袋伸到了杨君山眼前，着实把他吓了一跳，急忙向后跳了一步，向着四周看了看，见到那颜忠没有注意到这里，这才恶狠狠的道：“你干什么？”

颜沁曦瞄了他一眼，道：“你刚刚让我凝聚周围的水行灵气为的就是陷害人家？”

杨君山正气凛然到：“什么叫做陷害，要想进入石窟，这条小溪所蕴含的水行灵力就是我们最大的障碍，在下让姑娘尽可能的凝聚水行灵力，为的就是削弱眼前的障碍罢了，至于先前那样做不过是顺手而为罢了，姑娘也不希望对方走到咱们前面吧？”

颜沁曦一脸不相信的神色，不过却也没有再反驳，而是突然又地下了脑袋，一脸神秘的向着杨君山道：“哼哼，别以为你做的隐秘，我可是知道你的底细！”

杨君山摩挲的自己的下巴，看着颜沁曦转身而去的窈窕背影，心说我的底细，你指的是什么呢？

杨君山自失的笑了笑，将脑子里面的杂思甩掉，又将注意力转回到了眼前的阵法上来。

一旁的张玥铭又凑了上来，神色间有些不太自信的问道：“杨兄，凭你我二人联手能遏制得了那条小溪带动的水行灵力？毕竟还有周师兄和刘师兄两位武人境后期修士，为何不让他们出手？”

杨君山看着眼前这个日后在玉州修炼界叱咤风云的新秀，想要在他的身上看到不自信可不是一件容易的事情，但他还是无奈道：“张兄，破阵有的时候可不是修为高低的事情，你我各有土行灵光神通在身，以土克水，或许就是我们冲破眼前障碍的关键！”

杨君山以离镜照射前路，然后分别以元磁灵光以及极光盾小心的镇压四周流淌的五行灵力，特别是其中的水行灵力，这还是先前颜沁曦以及将小溪上空弥漫的大部分水行灵力引到了下游，众人前进压力大减的情况下。

杨君山将各项事宜安排下去，众人各领其职，做好准备，而后又向张玥铭使了一个眼色，早已经酝酿多时的张玥铭心领神会，两人不约而同的大喝一声，元磁灵光与极光盾两道土行灵光神通全力施展。

元磁灵光作为杨君山的本命神通，尽管之前众人已经见识过了，但当他祭出山君玺之后，所引的浩大声势，还是令颜忠、刘志飞等武人境后期的修士都感到心惊。

元磁灵光形成一道光墙，如同一堵横贯的长提，突兀的出现在小溪的上游，将从源头用来的水行灵气一下子阻截，原本潺潺流淌的溪水在这一刻仿佛失去了灵动一般。

而就在杨君山出手的同时，先前随着流水涌入下游的水行灵力开始溯流反噬，试图要通被杨君山阻截的上游的水行灵力前后夹击，重新贯通。

可就在这个时候张玥铭的守护神通极光盾同样化作一堵光墙拦截在了下游，将溯流而上的水行灵力截住。

平心而论，杨君山的元磁灵光所表现出来的威能显然要比张玥铭的极光盾大得多，不过作为一道守护神通，张玥铭显然并未将极光盾作为本命神通来修炼，更没有山君玺这般的法器来提升极光盾灵术的威能。

不过面对小溪上游下泄的水行灵力同样要比下游溯流而上的水行灵力的冲击要弱得多，因为上游显然更加接近源头，不仅仅是小溪的源头，同样也是水行灵力的源头。

“就是现在，快出手！”

杨君山大吼一声，蓄势待的颜忠脑后突然升起一把被灵光渲染成了金色的上品飞剑，飞剑赫然向着杨君山与张玥铭两人神通的间隔一劈，匹练似的光芒划破长空横斩而下，四周的景色迅变换，重新出现在众人眼前的小溪一下子被斩得断流，不但在河床的四周形成了一片水行灵力的真空地带，同时也彻底镇压了这一小片区域的五星灵力。

同样是太白金光斩，在颜忠这位大圆满修士手中施展，与在颜沁曦的手中施展，两者的威力简直不可同日而语！

“快过，大阵的反噬马上就要到了！”

刘志飞度最快，一道狂风卷过，人已经到了小溪的对岸警戒，周必成紧随其后，然后长孙星与颜忠也先后越过了这条水行灵力的阻隔地带。

张玥铭见得杨君山点头示意，马上也越过了小溪，而堵截在下游的极光盾因为失去了他的支撑马上便在水行灵力的反噬下崩溃。

眼见得下游冲破了极光盾阻碍的水行灵力就要冲了上来，杨君山突然伸手一指，山君玺在半空缓缓旋转，一层层元磁光幕落下，杨君山从容不迫的在元磁灵光的护佑下渡过了小溪。

就在杨君山踏上小溪对岸的时候，张玥铭与刘志飞便迎了过来，却见杨君山不但伸手阻止，而且快步向着他们跑了过来。

张玥铭与刘志飞刚刚站住了脚步，就见得横贯在小溪上空的元磁灵光突然崩塌，原本断流的小溪重新接续，阻隔的水行灵力也重新贯通，而后就像是溃堤的洪峰一般，流水裹挟着庞大的水行灵力浩浩荡荡的向着下游涌去，同时带动其他五行灵力形成了沿着小溪在两岸十丈的距离内的灵力风暴。

而此时距离此地仅有数十丈距离的熊希英等三人狼狈不堪的后退了数丈的距离，脸色铁青的望着正在小溪上空和附近区域内肆虐的五行灵力风暴。

先前在熊希哲的努力下以及两位大圆满修士的辅助下，原本动荡的五星灵力已经被重新梳理，借助手中的阵棋，熊希哲已经重新推演出了打破水行灵力主导的隔离带的方法。

然而尚未等他付诸实施，又是一片五行灵力风暴从小溪上游席卷而下，将附近的阵法之力引爆，若非熊希哲见机得早，恐怕三个人就要被卷入其中，可即便如此，三人再想要过河，熊希哲先前的推演便都已经做不得数，只得重新再来了。

顺利渡过了横贯在小溪之上的隔离带，刘志飞等人已经迫不及待的想要进入石窟了，只有杨君山临走之前朝着下游数十丈外五行灵力尚在肆虐的方向望了一眼，嘴角挑起一丝坏笑。

“这是一座丹房！”

刚刚进入石窟的刹那，张玥铭便已经极为肯定的下了结论！

众人闻言精神就是一震，这座洞府如今已经没有人再怀疑是出自一位真人境修士之手，那么洞府之中所遗留之物的珍贵，对于这些个武人境修士而言自然是毋庸置疑的。

“嗯，不过，这座丹房的主人看样子炼丹术并不算得上是优秀呀！”

不等众人心头的火苗燃起来，张玥铭兜头马上就是一盆冷水浇了下来。

刘志飞干脆一甩手，道：“既然如此，能者多劳，接下来就请张师弟来整理这座石窟中的一切有用之物吧，以免我等粗手笨脚毁了宝贝！”

张玥铭一愣，一旁的杨君山也坏笑着在他身边道：“刘师兄所言极是，我等对于张兄在炼丹术上的造诣是不会有丝毫怀疑的，人品也是一样！”

张玥铭有些哭笑不得，不过他倒也没有推脱，丹药不同于其他，其中忌讳甚多，毕竟这里经过了数百年时光的洗礼，即便还能剩下一些有用的丹药，恐怕也是脆弱的很，只有炼丹师才能够妥善的处理。

尽管张玥铭对于在石窟中的收获已经有了一定的心理准备，但真正开始整理这座丹房石窟的时候还是忍不住心中的抱怨和惋惜。

“百草灵丹，在这样品质的玉瓶之中，上乘的灵丹至少也能保存三百年，现在却成了一瓶烂泥，显然是丹药的火候不足，粗制滥造罢了，白瞎这只羊脂白玉瓶！”

“这几瓶应当是七参灵丹，五十年份的灵参就能用了，这怕不是用了三百年的灵参吧，暴殄天物啊！”

“咦，居然有一只封灵盒，里面会是什么……，嘿，居然是三颗赤精果！”

第三百零四章 何人

? “是你，你怎么在这里？”

颜沁曦见到眼前之人又喜又惊，一时间却是忘了身后尚有危机不曾解除。

那追杀颜沁曦之人只是因为山君玺的阻隔而看不清这边的情况，而且因为五行阵对于灵识的干扰使得那白衣秀士摸不着对方的底细而不敢轻举妄动，可杨君山却见得颜沁曦居然愣在了那里一动不动，也不曾多想，伸手将她一把拽住，转身就往回跑。

那白衣修士也很快察觉到不妥，正要出手之时，却见眼前的巨玺陡然一缩，却是化作一方三寸见方的玉玺在石林之中左飞又飞不见了踪影。

之前那山君玺猛然砸落的威势虽然令白衣修士有些心惊，可真要是一位同阶修士，哪里会不战而逃。

想明白自己是被唬住了的白衣修士顿时恼怒异常，眼前虽然已经没了颜沁曦与杨君山的身影，可他还是阴声冷笑道：“你们以为这样就能逃走吗？”

被杨君山拽着手腕在石林之中奔逃，颜沁曦神色异常羞恼，低声道：“你快放开，我自己能跑！”

说着就要挣脱杨君山的手掌，岂料反而被抓得更紧了，只听杨君山头也不回道：“且不说你跑的快慢，要是放开你，你现在体内还有多少灵力支撑，更何况在这五行大阵里面，你能如我这般轻车熟路？”

颜沁曦自然晓得杨君山说得有理，可她却不会这般轻易服软，犹自嘴硬道：“你怎么就知道我跟不上？”

杨君山懒得与这小娘斗嘴，只管拉了她闷头奔逃，颜沁曦也只是嘴上说说，手上任由杨君山抓着不再挣脱。

可就在这个时候，两人身后却传来了那白衣修士冷幽幽的声音，杨君山猛然回头向颜沁曦投去询问的目光，却见这小娘也是脸色苍白，似乎也明白了他的询问之意，赶忙摇了摇头。

“看来从一开始此人以秘术便在你身上种下了追踪标记！”

颜沁曦略带着一丝委屈道：“那该怎么办，我根本就无法找到他种下的标记！”

杨君山冷静道：“放心，他最多只能通过秘术追踪你的大概方向，这五行大阵他还没有把握横冲直撞！”

此时的五行大阵被削弱的几乎已经无法对大圆满修士构成致命威胁，但要是乱闯的话，还是能够迟滞修士的行动，而杨君山作为阵法师自然不在此受限之列。

杨君山又拉着颜沁曦在石林之中左右乱转了数次，身后传来的咆哮声越的气急败坏，可声音却隔得越来越远，直到再无声息。

又转过一根石柱，杨君山终于停了下来，松了一口气道：“短时间内堆放应当追不上来了！”

“看，看，手腕都快让你拽脱臼了！”

颜沁曦将手腕从杨君山手中挣了出来，另一只手揉着手腕，看着白皙的肌肤上面一圈被杨君山握出来的黑紫色，没好气的说道。

之前只顾着拽着这小娘逃命，杨君山却是不曾顾忌力道的大小，颜沁曦的肉身可没有杨君山这般强横。

杨君山歉然道：“之前只顾着跑了，却是不曾注意，抱歉了！”

颜沁曦岂是不知好歹之人，要不是杨君山带着她逃跑，恐怕早已经落入那白衣**的手中，只是在见到杨君山之后，她便没来由的心中有气，总想着用寻他的不是，用言语来挤兑他。

是因为你对于她的牢笼不见，还是因为杨君山故意隐瞒身份，不承认南轩沼泽以及锦瑜县之事与他有关，又或者是其他，总之，杨君山越是表现的淡然从容，她便越想着往深里去探究这个年纪与自己相仿，却处处显露着神秘的少年。

见得杨君山这般说，颜沁曦反倒有些不好意思，红着脸道：“你救了我，不必道歉的。”

杨君山笑了笑，道：“现在虽然暂时脱离了危险，但那人既然有手段追踪姑娘的大概方位，那我们便不能停留，还是要尽快离开这里才行。”

杨君山晓得她体内灵力几乎耗尽，便从储物袋中把自己最好的一瓶恢复灵力的丹药拿了出来，却听颜沁曦连忙道：“不用，不用，我自己有。”

杨君山见得她拿出的是暖玉瓶，里面盛放的定然是顶阶灵丹，品质在自己的之上，便笑了笑收了回去，随口问道：“姑娘怎得会被此人追杀，颜前辈与长孙兄二人呢？”

“等本姑娘返回潭玺派，定然要将此人碎尸万段不可！”

颜沁曦狠狠的说了一句，看了杨君山一眼，这才道：“杨道友应当还记得那株赤精果树吧？”

杨君山脸色微微一变，紧跟着恍然道：“你们去挖那颗树了？”

颜沁曦没有注意到杨君山脸上微不可查的神色变幻，面露遗憾之色道：“去了，不过不但没有挖到，还险些丢了性命在那里。”

“有其他人也现了赤精果树？”

“不错，我和忠叔中了那些人的埋伏，忠叔为了让我逃走，一个人挡住了三名同阶修士，也不知道他现在怎样了。”

杨君山疑惑道：“他们为什么不挖走那灵树，而是选择了埋伏？”

颜沁曦叹了口气，丧气道：“原本以为五行大阵已经被削弱，取走果树会容易很多，哪里料到那株赤精果树周围的阵法禁制根本不曾减弱，那些个现灵树之人不甘心退走，便埋伏在了四周，我们不小心便中了别人的埋伏。”

杨君山心中暗忖，潜藏在灵树四周之人显然不是一伙，可人家相互之间不曾出手厮杀，却对潭玺派之人不约而同的出手，想来还是因为他们最先进入洞府惹了所有人的觊觎。

见得杨君山似乎在思索着什么，颜沁曦恳求道：“忠叔为救我而身陷重围，杨道友精通阵法一道，还请道友能够出手相助！”

见得杨君山面有难色，颜沁曦继续道：“忠叔靠近那赤精果树的时候曾经被一道甲木雷光显然击伤，忠叔曾经说那株赤精果树极有可能便是镇压五行大阵中的木源之地！”

“何以见得是木源之地？“

见得杨君山面露意动之色，颜沁曦再接再厉道：“那甲木雷光比先前五行雷光大阵中的五行雷光要强横的多，连忠叔这样的大圆满修士都不敢正面抵挡，在我们到来之前，那里至少也已经埋伏了四位大圆满修士，要不是他们都不曾得手，又何必埋伏在那里！”

杨君山承认这小娘说的的确有道理，可想到那里可能存在的数名大圆满修士，杨君山便感到头皮麻，不过杨君山事实上一开始也曾经打那株赤精果树的主意，现在不去看一眼始终有些不甘心，更何况他对于自身的阵法造诣有把握，就算被大圆满修士现了，也可凭借阵法之力摆脱追杀。

当然，最重要的还是杨君山想着让颜沁曦，或者她身后的潭玺派欠自己一个人情，这个人情或许在现在看来潭玺派并不会放在心上，可随着日后杨君山乃是杨氏一族的崛起，这个人情的分量也会跟着水涨船高。

为了防止与那白衣大圆满修士迎面撞上，杨君山不得不带着颜沁曦在石林之中重新开辟了一条新的路径朝着赤精果树所在的方位悄然潜去。

而就在杨君山带着颜沁曦谋算赤精果树的时候，在石林中央的那片建筑之中，陈纪真人与郎固真人正遇到了、麻烦。

当两人以摧枯拉朽的势头从五行大阵上空碾压而过之后，他们两人怎么也没有想到会陷入阵法之中无法挣脱出来。

守护这片建筑的阵法从一开始便不曾被二人觉，可见这守护大阵隐藏的高明，不过这并不意味着两位真人对此就没有防备，甚至从这片建筑之中触一座宝阶阵法也不出乎两位真人的意料之外。

可事实上当他们闯入石林中央的时候，的确是触了一座宝阶守护大阵，可令他们万万没有想到的是，就是这样一座宝阶大阵，居然差一点就要了他们二人的性命，甚至逼得这两个一路上争斗不断的真人境修士不得不舍弃前嫌联起手来，而联手的目的也不是为了破阵，反而是为了保命！

而就在石林中央这一片建筑的头顶上空，不知道什么时候出现了一位峨冠博带，相貌俊雅的中年修士，此人悬空而立与石林中央，距离地面也不过仅仅两丈，甚至一抬头就能够清晰的他的鞋底，可奇怪的是无论陈纪真人还是郎固真人，都不曾现他们的头顶曾有人悬空而立，就连杨君山偶尔向着石林中央远远张望，也看不到丝毫阴影，而此人却是对此时地下洞府中正在生的一切了如指掌如同亲见！“。

只见那人脸上带着一丝愠怒，口中似乎喃喃自语道：“一晃数百年，却不曾想你居然隐藏在这里，若非师兄我恰巧路过此地，你恐怕连死都不得安生！”

“嗯，要不要师兄出手将这些进入师妹你坐化洞府之人尽数杀了呢？”

第三百三十二章 离去

? 杨君山其实并没有十足的把握在一年当中便冲破武人境后期的瓶颈，毕竟他进阶武人境第三重的时间并不太长，总共也只有三年多的时间。

然而梦瑜县复杂的形势以及对于未来即将席卷整个修炼界的大风暴的临近，使得杨君山不得不想尽一切办法去提升自身实力，哪怕因为快提升修为会导致根基不稳，却也只能等到今后再想办法了。

与当年杨田刚进阶武人境后期时浩大的声势相比，杨君山此番进阶武人境后期的动静更大，然而整个西山村的村民却是丝毫没有所觉。

此时的西山之上，只有杨田刚与杨君平二人正目瞪口呆的感受着杨君山在修为突破之时所引的异象，脚下的地面在抖动，四周的泥沙土石在滑动，然而却不是从高处向低处滑落，而是诡异的展现出了从低处向高处移动的趋势，而且移动的方向直指西山。

如果此时能够站在西山山顶的高空向下俯瞰的话，就能够清晰的察觉到以以西山为中心，地面上所有的一切仿佛都在想着西山朝拜，从而形成了整齐的鱼鳞状图案。

“爹，你有没有感觉，这西山正在增高！”

杨田刚“嘿”的一声，吐了一口气，收敛了脸上的惊讶之色，道：“这小子，动静有点大呀！”

“多亏大哥布下的这三才控灵阵，否则他搞出的这般动静，还不把十里八乡的武人境修士尽数招来！”

杨田刚瞅了一眼自家的这个二小子，笑问道：“怎么，你小子就不嫉妒？”

“我嫉妒他啥呀，”杨君平随口说道：“我哥从小就照顾我，我开启仙灵窍用的那一对儿中品仙灵就是他从百雀山冒险带回来的，这些年他在外闯荡，哪一次回来不给我带许多有用的东西，我现在巴不得我哥是真人境修士呢，那样我的好处就更多了！”

杨田刚笑骂道：“你这个惫懒货，还算有些良心！”

杨田刚嘴里虽然骂骂咧咧，神色却显得极为欣慰，随着兄弟二人年纪渐长，各自便也有了各自的心思，不过好在这些并没有影响兄弟二人之间的感情，这才是杨田刚最为看重的。

“不过说实在的，爹，”刚刚还一脸嬉笑的杨君平脸色一正，语气中却是少有的带了一丝严肃，道：“就是压力有些大！”

见得杨田刚脸上就要浮现出取笑的神色，杨君平赶忙道：“爹，您别笑，我可是认真的，我哥现如今修为都进阶武人境第四重了，照着度，怕不是用不了几年就要过您去了吧？可我如今这修为还在第一重打转，我俩可只差了三岁，不是说修为越到最后提升便越难吗，可我和我哥的差距反而拉大，你说我会没有压力吗？”

杨田刚上下打量了二儿子一眼，还是取笑了一句，道：“还真看不出来呀！”

马上，杨田刚又接着道：“你小子也不错了，三年的时间不但巩固了武人境的修为，而且还将修为提升距离第二重都只差了临门一脚的地步，这个度别说是荒土镇，就算是在梦瑜县都算得上极快了！”

杨君平没有理会老爹的劝慰，继续道：“我哥也就罢了，毕竟那是我亲哥，不如自己亲哥没啥丢人的，可老爹您可能不太注意，七姑家的孩子小昊，那个小家伙比三妹还小，去年的时候还在奠仙根，今年就已经凡人境第五重了，要知道这几年我手中的修炼资源可一点都不缺，至少也比十三弟要富裕的多吧，可眼看着形势，怕不是这修为提升的度是照着我哥去的！”

杨君平提起杨君昊却是让杨田刚猛然一愣，神色间有一些落寂，正要说些什么，灵识却在这个时候一动，道：“你哥要出来了！”

杨君平抬眼望去，却见西山山顶之上升起了一片黄色的灵云，灵云之上，杨君山悬空而立，正向着两人缓缓飞遁而来，这正是体内聚拢清气，修为提升到了武人境第四重的标志。

“看来咱们修炼土行法诀之人，这凌空飞遁之术着实不太擅长！”

杨君山在两人身边缓缓落下，收敛了周身的气息，笑着对两人说道。

杨君平羡慕道：“哥，我可以认为你这是在炫耀吗？”

杨君山拍了拍他的肩膀，这才现如今二弟的身高已经过了自己，原本杨君山个头便不低，可杨君平却比他还要高出一个额头，而且身形也更加魁梧，要不是面容仍旧稚嫩，单看背影就像是看一头站立的暴熊。

“放心，你迟早有一天也会达到这个地步的，”杨君山笑道：“哎，对了，这一年你的灵术神通修炼的怎么样，断山灵术应该差不多修炼成功了吧？”

“哪有时间修炼灵术神通，”杨君平抱怨道：“这一年时间都用来重新修炼覆土宝诀了，这宝诀可比灵诀难练多了，不过凝练出来的灵力也更加凝实厚重，难怪比灵诀更容易突破瓶颈。”

杨君山又转身看向杨田刚，道：“对了，爹，您体内的灵力已经用宝诀洗炼过了吗？”

杨田刚微笑道：“哪里有那么容易，不过也快了，大约再有三五个月差不多就能够将全身的灵力转化为修炼覆土宝诀所需的程度，如此一来，将来一旦有冲击真人境的机会，老爹我的把握至少能够提高一两成！”

杨君山又问道：“这一年梦瑜县的局势如何，熊家是否有什么动作？”

杨田刚笑道：“这些边走边说吧，你娘已经在家中摆下了家宴，庆贺你修为进阶，家族的一些长辈都要过来，不要让他们久等！”

父子三人一边说笑一边向着西山下走去，只听杨君平的声音在不停的询问：“哥，你这三才控灵阵和无形聚灵阵重叠在一起，难道不会引混乱吗？”

“这叫嵌阵，乃是阵法一道的一种秘术！”

“那聚灵阵也就罢了，聚拢灵气当然重要，可这控灵阵又是做什么用的？”

“如今咱们西山村只有两处融合在一起的灵源之地，要供给修炼，要滋养灵田，要支撑阵法运转，那点灵气原本就供不应求，而且在使用的过程当中还有大量的灵气被散逸浪费掉，实在太可惜了，而这三才控灵阵便是用来统筹整个西山村护阵内的灵气使用，最大限度的避免灵气浪费，更为重要的是，它能够辅助其他阵法挥出最大的威力！”

任何一种阵法在真实的使用过程当中，都不可能十足十的达到所能够估算的最大威力，在运转的过程当中始终存在着灵力资源的浪费，而三才控灵阵便是这种能够尽量避免因为资源浪费而造成阵法威力下降的辅助阵法。

为杨君山摆下的庆功家宴自然又有一番热闹，不过这个热闹却仅限于家族高层修士知晓，杨君山修为进阶武人境后期的消息依旧要对面保密。

第二日一大早，七姑一家三口便悄然来到杨田刚家中辞行，而杨田刚一家人也早已经知道他们今天要走，早已经在家中等候了。

“你既然心意已决，我便不再劝说你了，只是此去桑州，路途遥远不说，如今这修炼界形势诡异，怕是路上也难免会遇到危险，你当慎之又慎，这些盘缠以及一些灵丹你带着，路上总有用到的时候。”

见得杨田刚直接交给他一只储物袋，安侠连忙推辞道：“三哥，这些年承蒙你照顾，我们一家受益良多，怎可再拿你东西，再则说如今您重建杨氏一族，正是需要积累底蕴的时候，这些东西您还是留下来吧！”

杨田刚挥了挥手，道：“啰嗦什么，杨氏一族就是再拮据也不差给你这点东西，你和七妹也就罢了，关键是不能让孩子遭罪，那灵溢宗乃是桑州大派，就算你有信物在手，到时候说不得也要上下打点，这点东西到时候恐怕还不够！”

安侠惭愧道：“如今杨氏刚刚成为望族，这梦瑜县的形势也还没有稳定下来，原本不应该在这个时候离开的，只是昊儿这修为，哎，却是等不得，有负三哥这些年的恩义！”

杨田刚脸色一板，道：“自家人说这个做什么，孩子最重要，昊儿日后若是有出息，能够成为大神通修士，我这做舅舅的脸上也有光！”

韩秀梅在一旁拉着七姑说着话，两个女人少不了要哭摸些眼泪。

倒是另外一旁的杨君山三兄妹与杨君昊却是一副热闹的场景，杨君馨两只手拉扯着杨君昊的耳朵，道：“小昊子，听说你要加入大门派了，那将来是不是要比姐姐我还要厉害了？”

“那是当然，我爹说灵溢宗那可是比撼天宗可能还要大的门派，我到时候去了至少也是内门弟子，修为当然要厉害了！”

这小子很显然还沉浸在加入大门派的憧憬当中，根本没有注意到眼前的形势，言语之间仍旧在炫耀，不料这却更让吃酸的杨君馨恼怒，两只手直接捏在了他的脸蛋上，将一张俊俏的小脸扯得变了形，嘴里嗷嗷直叫。

“好了好了，不要作弄小昊子了，你看小昊让你捏的眼泪都快出来了！”杨君平连忙拍拍小妹的手，将杨君昊那张俊俏的小脸解救了下来。

“我没哭！”小男孩脸上一道青一道红，一个劲儿的抽着鼻子，倔强的说道。

杨君山在一旁摸了摸他的脑袋，温声道：“小昊当然没哭，小昊已经是男子汉了，将来进得灵溢宗一定要努力修炼，日后一定会过四哥我的！”

“真的吗，我到时候也能追上四哥吗？我爹经常说要我像四哥那样呢！”

杨君山拍了拍他的小脸，笑道：“会的，一定会的！”

第四百二十五章 秘术

? 吸取了第四重光幕引禁断大阵反噬的教训，在破除第五重光幕的时候，所有人都开始老老实实协助三位阵法师用最笨却最安全的方法，开始消磨禁止光幕。

不过因为第五重光幕比之第四重又强了许多，但因为先前杨君山在抵挡光刃风暴的时候所表现出来的雄浑灵力，使得众人打消了灵力不济从而导致破禁失败可能的同时，也将破禁的时间缩短了两天的时间。

饶是如此，也将宁清和鲁敬两位阵法师累得精疲力尽。

当众人闯入第五重禁制光幕之后，却听得颜沁曦欢呼一声，众人随着她的目光望去时，却见得两座被压垮之后只剩下了个大概轮廓的洞府。

这两座洞府显然是撼天宗弟子自行开辟的修炼场所，若是这两座洞府的主人当初没有逃离撼天峰的话，说不定众人还当真能够从里面现一些什么。

宁斌笑道：“看来咱们的运气还是不错的，至少这一路走来，破除禁制光幕之后，并没有空手而归的时候，据说前来撼天峰寻宝之人，不少人在费尽了心里打通光幕之后，最终却一无所获，失望而归！”

“那也要先把这两座洞府挖开了再说！”

杨君山向前轻轻踏上一步，众人便觉得脚下的地面轻轻一颤，而后垮塌的洞府上覆盖的巨石泥土顿时如同被人搅动一般，开始向着两侧自行分流，被埋藏的物品一件接着一件的从地底泛起，然后又被流动的泥石整整齐齐的送到众人跟前。

尽管先前杨君山便已经一次又一次用自己出人意料的表现让众人对于他实力的估计一再提升，可每当杨君山再次出手的时候，众人还是不得不现先前他们对于杨君山实力的估算又低了。

这等利用神通翻转地面泥石并捡取里面有用之物的手段，颜忠、宁斌、宁河等人自忖也能做到，但如同杨君山这般做的自然流畅，全程圆转如意，却远远不能够达到。

不过众人的注意力很快便被从洞府当中翻检出来的物品吸引了过去，因为杨君山终于在洞府当中现了一件法器。

“下品的？”颜沁曦满脸的失望，兴致缺缺。

颜沁曦刚刚说完，便听得杨君山突然“哎呦”一声，众人不明所以向他望去，却见他手掌在身前微微摇晃，前面地面上的沙土也跟着向着两旁分流，而后一举已经腐烂的尸体便显露了出来。

“是撼天宗的内门弟子！”

作为撼天宗的真传弟子，宁斌很早便曾经长时间在撼天峰上修炼，仅从尸体的衣着上便能够判断出此人生前的身份。

能够在撼天峰上修炼的内门弟子，除了有特殊技艺上的天赋，如同炼丹、炼器这般，绝大多数都必须有着武人境第三重以上的修为才有资格，又或者是被真人修士看中之后收做亲传弟子也可。

杨君山伸手一指，一只储物袋从那撼天宗弟子的腰间脱落，径直飞入他的手中。

杨君山将手中的储物袋一抖，里面的所有东西一股脑的被抖落出来，在地面上堆起了好大一堆。

颜沁曦看着地面上这一大堆东西，道：“也没什么好东西嘛，还是撼天宗的内门弟子，怎么就这些东西？”

宁斌无奈道：“颜大小姐，不是每个人的头上都有一位天罡真人做爷爷的，哪怕他是撼天宗的真传弟子都不行！”

颜沁曦撇了撇嘴，却也没有再同宁斌辩驳。

这名修士身上的储物袋更像是一个杂物袋，盛放的东西当真不少，可真正能入杨君山等一众武人境后期以上修士眼的，却没有几件。

宁清道：“看来这位内门弟子的修为还不入武人境后期！”

颜沁曦瞅了一眼杨君山身后的杨君平和苏宝章，对杨君山道：“这东西你先收起来吧，反正我们也用不着。”

宁斌也没有反对，这些物资还不放在宁家的眼中，但对于刚刚晋升豪强，家族底蕴异常浅薄的杨家而言，任何一点修炼资源都容不得浪费。

“这怎么好意思，还是按照咱们之前商定的规矩来，等把这片区域所有的东西尽数找出来之后再一起分吧！”

颜沁曦倒是好意，不过杨君山可不能这么做，因为他又在泥石当中现了一具被埋藏的尸体，他可不想因为贪小便宜而到最后面对真正宝物的时候而失之交臂。

随着两座洞府的废墟被渐渐的清理出来，又是一具尸体从泥石当中被挖了出来，同样的身穿撼天宗内门弟子的服饰，这不禁令众人又微微有些失望。

“咦，难道是董琦？”宁斌的目光盯着眼前已经腐烂的看不清面貌的尸体疑惑道。

“怎么，你认识？”

宁斌指着尸体的左手道：“这个家伙的左手有六根手指，我知道撼天峰上有一位叫做董琦的内门弟子同样有六根手指，此人修为乃是大圆满境界，我虽没有去过他的洞府，但也听说此人和他的儿子同为内门弟子，而且两人的洞府毗邻而居，看样子这两座洞府应当就是这父子二人的了。”

“父子二人同为内门弟子，看样子要不是这董琦的儿子天赋过人，就是这董琦在撼天峰上有些关系手段了。”杨君山随口一猜。

宁斌苦笑一声，道：“杨兄还真说对了，这董琦的儿子真要是天赋过人，撼天峰崩塌那日，青树真人也不会不将他带走，事实上这董琦与思瑜县的董真人乃是同族，平日里颇受董真人提携。”

颜沁曦道：“这家伙既然与真人修士关系匪浅，想来身上应当有些好东西了，快找找看看！”

将尸体一翻，“嘡啷”一声，断裂的两半截法器从身上掉了下来，从尸体上看，此人临死之前应当还在做着拼死抵抗，不料撼天峰突然崩塌，整个人被埋在了地下而死。

“上品法器，可惜了！”

颜沁曦嘴里说着可惜，手里可一点都不慢，从尸体的腰间一摄，一只储物袋便已经落在了她的手中。

“哗啦啦——”

储物袋里面的东西被颜沁曦尽数抖落在地，而后所有人的目光都是一亮，在这一大堆物品当中混杂着一件中品法器，几只用来盛放丹药，并用封灵符封住了瓶口的玉瓶，一只散开的封灵盒中滚落出二十几颗玉晶石，除开七八种上品灵材之外，居然还有三种下品的灵阶灵材。

此外，一张足有一尺长的符箓上篆刻这密密麻麻的灵光符纹，上面传来浩大的灵力波动让在场的众位修士都感到异常心悸，所有人心中都闪过了一种符箓的名字：宝符！

然而所有这些当中，最吸引人注意力的却不是法器、丹药、晶石、灵材，更不是那张可能封印了一道宝术神通的宝符，而是掉落在所有物品当中的一块玉石板。

传承石板，能够用到这物件的，往往上面记载的传承至少也是灵术神通级别，而按照三方事先联手探索撼天峰废墟的协议，但凡找到携带有任何传承之类的物品，三方都是要拓印一份的。

杨君山将传承玉板拿在手中向两方示意，颜沁曦和宁斌都示意杨君山先查看其中的内容，这其实也是对杨君山的一种尊重，毕竟从进入撼天峰废墟开始，没有人能够否认杨君山在其中占据着要的功劳。

杨君山自然也不会客气，灵石进入玉板，片刻之后，神色间带了一丝震惊之色，慢慢的将灵识从玉板当中退了出来。

将传承玉板递给颜沁曦的时候，这姑娘还问了一句：“怎么样，里面是有关什么的传承？”

杨君山口中连赞两声“厉害”，这才道：“玉板中记载的不是神通也不是功法，而是一道秘术，一道可以走捷径进阶真人境的秘术！”

众人一听脸上各自动容，颜沁曦更是迫不及待的将灵识浸入玉板查看其中的内容，而杨君山则看了颜忠一眼，向众人继续解说道：“这道秘术极为诡异却也极为有效，修炼之后，可以使得那些久久无法进阶，可积累底蕴却已经足够的大圆满修士有三成的把握进阶真人境。”

颜忠的脸色果然变了，杨君山则继续道：“不过修炼这道秘术同样极为苛刻，先，这道秘术只能够使用一次，一旦无法成功，修士本人自然元气大伤，日后永无进阶希望不说，运气不好的话，甚至还有可能直接令丹田破碎，成为凡人，那对于大多数大圆满修士而言，几乎也就意味着寿元耗尽立即死亡。”

“其次，这秘术对于修士自身潜力损耗极大，即便是侥幸进阶真人境，今后便也没了继续上升的可能，终其一生也只能在化罡境徘徊。”

“还有第三，施展这秘术需大批修炼物资的支持，还需要几位极为特殊罕见的奇门丹药，而这位内门弟子董琦显然已经在做这样的准备了。”杨君山指了指地上的那些修炼资源说道。

——————————

好像在有注册号的书友，都能在纵横直接登录？要是那样的话，还请的书友多多来纵横支持《仙路》，直接打开页面就能收藏啦，再看看章节岂不就是用户点击？？？

...

第四百五十一章 真人（中）

? 一条一丈长的巨浪猛然跳出，径直扑向了杨田刚的咽喉，尖锐的利齿中飞溅出腥臭的口水，看向杨田刚的目光之中居然隐隐带着兴奋的情绪。

这是妖，杨田刚回想着杨君山曾经给他说过的一些事情，这只巨狼应当是一只妖修，一只大圆满境界的妖修。

一只狼妖自然还不放在杨田刚眼中，然而就在他出手的刹那，从巨狼身后的一块巨石之后突然转出一名浑身上下被各种色彩的纹身涂满之人，此人手持一柄骨枪掷出，那骨枪在半空中出一声尖利的呼啸，同样扎向杨田刚。

这却是什么种族，难不成是猪八戎等人曾经说过的蛮族？

杨田刚心念电转，可两个大圆满境界的存在同时出手，他手上的动作可不敢有丝毫怠慢。

那巨狼矫健的身形刚刚跃过半空，一条如同游蛇一般的绳索悄无声息的已经缠上了它的脖子，那巨狼在半空中出一声惊叫，整个被绳索拽翻在地，那巨狼还想着要翻滚挣脱这条绳索，不料却是越缠越紧，它想要低头撕咬，却现那绳索不仅开始缠绕它的脖颈，而且已经缠在了它的腰上，并且越勒越紧，直到它浑身的骨骼出折断的声音。

那蛮族修士掷来的骨枪，尚未到得杨田刚身前，便出“铮”的一声脆鸣，仿佛刺中了一层坚硬的外壳一般，整个骨枪的枪头出一溜火光，顿时偏离了原本的方向。

那蛮族修士张开双手一声大喝，那柄骨枪顿时在半空转了一个弯，又重新落在他的手中就要再次掷出。

杨田刚哪里还会给他机会，只见他单手将一柄长枪一抖，一道斜斜的光线从枪头划出，直袭数十丈外的蛮族修士。

那蛮族修士还妄图用手中的骨枪阻挡，却不料双手一松，那骨枪直接从中断开，紧跟着觉得身体都是一轻，他的目光居然能够直接盯着他的屁股看。

杨田刚一道断山灵术灭杀一位相当于大圆满境界的蛮族修士，长枪收回径直向着脚下的地面一杵，方圆三十丈的范围内就如同生了地震一般，一个人影从他的背后踉踉跄跄的跌了出来。

“鬼族修士！”

杨田刚冷哼一声，长枪在半空一个回转，已经准确的刺入了那个面色苍白，可神色间却带着一丝狠厉之色的鬼族修士咽喉之中。

可就在这个时候，一片血影突然想着杨田刚的头上罩来，原本能够抵挡蛮族投掷骨枪的护身罡气却如同倒入了开水的白雪，一下子便失去了护身之力。

千钧一之际，杨田刚脚步一闪，一步踏出的时候仿佛数十丈的距离都被凝缩，血影洒落却扑空，人已经到了数十丈之外。

那血影如同水光一般流动并凝聚，很快便形成了一个人形，一个红色眉毛且五短身材之人出现在杨田刚先前所站立之地。

“魔族之人？”杨田刚凝声问道。

“嘿嘿，”那血影形成之人冷声笑道：“魔族？不，不，在下修罗族之人！”

“修罗族？”杨田刚皱了皱眉头，他并不晓得这个种族的修士，但他能够感觉到眼前之人的难缠，那种身化血影的神通当真令人防不胜防，甚至比来无影去无踪的鬼族修士还要令人心悸。

一声雷暴从半空炸响，那修罗族之人脸色一变，将周身的衣衫一甩，整个人化作一团血影便消失不见，却见有一道遁光落下，朱八戎真人从中走出，道：“杨道友，你遇到了修罗族之人？”

杨田刚点了点头道：“此人的确是自称修罗族人，还要谢过朱真人前来援手，否则接下来杨某便要与这位修罗族人做过一场了，此人给在下的感觉极不好对付。”

朱八戎真人神色凝重道：“杨道友日后若再遇到修罗族人可千万小心，此种存在手段诡异狠辣，且难缠，若是能不与之交手，最好退避三舍，若实在避不过，也可用雷电之类的纯阳神通与之对敌，对其颇有遏制之效。”

杨田刚闻言诚恳道：“多谢朱真人指点！”

朱真人点了点头，道：“都是些经验之谈，杨道友日后再到这葬天墟，想来便也晓得该如何应对，不过现在我们却是不得不先撤离了。”

杨田刚闻言一愣，急道：“为何？如今封印破损，我等若是撤离，岂不是说要放任这些域外修士入侵我等世界？”

朱真人长叹一声，道：“守不住了，各门派均有死伤，如今我等已经被域外修士包围，若再不突围，恐怕我等就要全军覆没，唉，这方天地要大变了，一场波及整个修炼界的浩劫已经不可避免了！”

杨君山已经将第二颗紫极灵丹吞入腹中，他能够感觉到丹田之中的本源精气正在不断的凝缩，又似乎要从中酝酿出质变，可这种质变却反而被丹田和杨君山强横的肉身所遏制住了，而九韧诀在此时就是那个推动质变，并最终打破丹田与肉身双重束缚的本源力量。

杨君山毫不犹豫的将第三课紫极灵丹吞下，鼓胀的灵气在体内奔涌，却始终无法形成那种可以肆意汪洋的洪流，可不如此的话，却无论如何也打不破来自于丹田和肉身的双重束缚。

三才控灵大阵被引动，中断了灵泉对于灵植园和剑冢的灵力供应，甚至切断了整个西山村的灵力扩散，所有从灵泉之中散出来的灵力源源不绝的向着杨君山闭关所在的密室当中汇聚。

西山村三位武人境后期的杨家修士先察觉护村大阵内的灵力在急剧减弱，他们纷纷抬头望向西山山顶，却现不知道什么时候，原本只是笼罩在山顶上空的阵雾此时已经从上而下开始扩散，整座西山从山腰之上都被阵雾所覆盖。

不仅如此，原本只是平缓流动的云海此时却如同掀起了海上风暴一般，一层一层的云浪此起彼伏，仿佛整座西山此时变成了一只庞大的怪兽，身披阵雾在那里拳打脚踢。

杨田林这个时候急匆匆的赶了过来，气喘吁吁的说道：“村外的护村大阵光幕正在消失，已经有不少村民和族人都看到了，不少人已经在四处打听出了什么事。”

韩秀梅此时也赶了过来，道：“村里的灵力正在急剧减少，小平，知道山上出了什么事了吗？”

“妈了个巴子的，有人悄悄出村了，还有人放了传讯符出去！”

杨熙骂骂咧咧的走了过来，道：“小山是故意让那些个隐藏在村里的细作现身吗，怎得那些个牛鬼蛇神一块都出来了，村里的人都过了几遍，没想到还是有人隐藏的这么深，真当我杨家人好欺负？”

见得其他几个人的脸上都不好看，杨熙问道：“怎得都不说话了，小山到底在干什么，这么多人都杵在这里，没个拿主意的吗？”

就在这时，一道传讯符突然破空而至，杨君平一把拿在手中扫了一眼，道：“出村的那些人都死了，不过放了传讯符出去的却没办法了，六叔，你带人将放传讯符出去的人家尽数围起来，有敢于反抗的，全家老幼尽数灭杀；娘，你带人安抚村民，就说大哥在山顶完善阵法，护村大阵很快就会恢复；二爷爷，族人那里就由你去了。”

杨熙道：“没问题，族里面有谁敢炸刺儿，老夫先把他捋平了不可！”

杨田林有些迟疑道：“传讯符飞出的地方未必就是所在家户的村民所为，也有可能是他人嫁祸，我想还是先分清楚的好，不要妄用杀戮手段，……“

杨田林话还没有说话，便见到杨君平的目光已经盯向了他，神色间隐隐有暴戾之色，只听他沉声道：“六叔，现在不是仁慈的时候，我再说一遍，但凡有人敢反抗或者不配合者，无论是谁，一律灭杀，全家灭杀，别忘了，开灵派就在荒原镇！”

杨田林愣愣的看着这个侄子，那个平日里贪玩好耍，甚至喜欢胡闹的孩子，危机之时，表现出来的杀伐果断令人心悸。

在场的每一个人仿佛在这个时候都重新认识了这个平日里在父兄光芒之下掩映的杨家老九。

杨熙突然“嘿嘿”一笑，脸上居然露出了激赏之色，道：“原来最像大哥的不是老三，也不是你哥，而居然是你这个小子！”

杨君平神色不变，道：“集合村里所有武人境和凡人境高阶修士，沁水就是防线，诸位，如果护村大阵不能及时恢复，那么荒原镇的开灵派修士杀过来几乎就是定局，这一战关乎我杨家的根基之地，关乎我杨家的生死存亡！”

抽空了西山方圆数里范围内的一切灵力，甚至连护村大阵都被迫消散，整个西山村如今只有西山之上尚有阵法在运转，浓浓的阵法虽然无法完全遮掩西山之上此时生的一切，可却着着实实的将引的庞大天象以及空间灵力的动荡镇压了下去。

灵泉密室之中，往日里“汩汩”流淌的泉水此时也仿佛失了灵性，山腹之中布满了灵尘，那是数不尽的玉晶石和玉晶币在被抽干了其中蕴藏的灵力之后，被彭拜的灵力震荡所粉碎，最终化为尘埃弥漫在山腹通道，甚至整座西山之上。

——————————

今天这一章晚了一点，求订阅啦！

...

第四百八十一章 杀机

? 一秒记住【中文网】.，为您提供高速文字首发。 嗤，嗤，嗤！

颜大智的飞剑只是一件上品的法器，品质虽然不及钱无尽的那一双手套，可在被钱无尽捏住了之后，仍旧在剧烈的挣扎，伴随着飞剑与那金丝手套之间剧烈的摩擦发出的“嗤嗤”声响，一蓬青烟冉冉升起。

钱无尽的脸色微变，突然将手中捏着的飞剑甩出，那飞剑径直在三丈之外划了一道圆弧，便又重新回到了颜大智的掌控之中。

不过这个时候众人却是看到飞剑先前被金丝手套捏住的剑尖部分却是变得粗糙了许多，明显剑身受到了损伤。

钱无尽轻易占得上风，并令对方的飞剑受损，顿时嘲讽道：“潭玺派号称玺郡第一大宗门，甚至有人还在鼓吹这玉州第一宗门在撼天宗之后怕也要落在潭玺派头上，不过看颜道友这修为实力，却是令钱某感觉贵派这声望太过名不副实了一些！”

双方这一次斗法看上去却是钱无尽占了上风，也让玉州一方的修士略感失望的同时，对于颜大智这位勉强算是三代修士当中进阶最早之人带了几分轻视。

不过杨君山却知道颜大智真正的实力可不仅仅只是表面上＋＋＋＋显露的这一，他真正的底牌乃是符剑双修！

果然，就在杨君山念头刚落的刹那，颜大智冷哼一声，一团本命真罡在头凝聚，俄而化作一张青金色的符箓，无数的青金色光芒从符箓之中散射出来，每一道都化作一道剑芒，向着半空之中已经微微受损的飞剑融去。

本源真罡外放化形，虽远不及青树真人那般显化万物的本事，但这却是只有将体内灵力完全转化为罡气才能够做到，也就是说此时颜大智的修为已经达到了化罡境的巅峰。

得了本命符箓的加持，颜大智原本受损的飞剑顿时发出一声轻吟，一道璀璨的剑光从剑身之上爆射而出，径直刺向钱无尽的胸前。

钱无尽在颜大智外放本命符箓的时候脸色就已经变了，此时见得剑芒射来，哪里还敢以手中的金丝手套硬接，急忙双手连连飞，一的金芒从指间爆射而出，与飞射而来的剑光相撞。

铮，铮，铮……

如有实质的金铁交鸣之声从半空之中传来，颜大智的金手虽然不断的迟滞飞来的剑芒，可却始终无法阻挡剑芒临身。

危急时刻，钱无尽爆喝一声，原本已经延伸到双手前臂的金色继续向后延伸，直到将双手后臂也有一半化为金臂，而后双手虚握，半空之中两只元气之手成型，一举将飞射而至的剑芒抓住，“吱吱嘎嘎”的声响当中，无数星星的元气光芒从中掉落。

然后钱无尽挡住了这一道剑芒却并未来得及松一口气，便已经听得四周观战之人一阵惊呼，钱无尽暗道一声不好，可一道杀意已经牢牢的锁定在了他的后脑勺。

这一道杀意是如此的近在咫尺，以至于钱无尽站在那里丝毫不敢一动，眼前的元气巨手和剑芒尽皆散去，却见得不远处颜大智负手而立，看向他的目光之中带着一丝嘲讽之色。

微微向后看去，却见之前被他的金手击伤的飞剑此时正悬停在他脑后三尺之地，一旦他还敢有所异动，这飞剑瞬间便能够在他的头上刺一个对穿。

“钱道友，承让了！”颜大智微微一笑道。

钱无尽冷哼一声，脸上闪过一道不忿之色，一言不发的向着己方所在的凉棚之中走去。

那钱无尽尚未回到凉棚，便已经有一人按捺不住站起身来，杨君山循声望去脸色顿时一凝，却见那起身之人不是别人，正是先前在撼天峰外结下了梁子，之前又在元磁山外有过交手的那名风雪剑宗的剑修弟子。

那人起身的刹那也同样将目光盯向了杨君山，丝毫不收敛目光之中**裸的杀意，不过杨君山哪里会将此人放在心上，当初两位同为大圆满境界的时候，此人若非逃得快就险些陨落在杨君山手中，此番两人双双进阶真人境，此人不向他挑衅也就罢了，一旦逼他出手，杨君山同样有信心将此人再次击败。

晓得两人之间有过节的宋威和赢泪殇第一时间便向着杨君山看去，却见杨君山神色平淡，无法从他的表情之中看出什么来。

那风雪剑宗的弟子此时却已经站在了校场之中，向着青树真人微一拱手，便道：“晚辈风雪剑宗弟子苏承宗，久闻贵派宋威真人之名，乃是贵派三代弟子第一位进阶真人境之人，今日特向宋真人请教。”

杨君山神色错愕，赢泪殇显然也没有想到，而站在高台上的陈纪真人不经意间脸上也闪过了一丝担忧之色，众人纷纷向着宋威看去，却见宋威也是微微愕然，随即便站起身来，道：“苏道友乃凉州第一宗门真传，宋某实力浅薄，还请苏道友手下留情！”

那苏承宗“嘿嘿”一笑，道：“放心，在下会手下留情的。”

这话说的嚣张，远处观战的撼天宗子弟纷纷声讨，宋威便是涵养再好也不免带了几分怒气，下场之后冷声道：“既然如此，还请苏道友赐教！”

那苏承宗冷笑一声，也不多言，手中指诀一引，一柄剑芒从袖口无声无息的飞出，直取宋威胸前。

这般中宫直进的手段，明显就是对自己的实力有着绝对的信心，同样的，也是对宋威自身实力的一种蔑视。

宋威一再被人轻视，心中难免有火气，见得对方居然这般正面强攻，心头好胜心同样一起，手中上品法器祭起，全力向着那飞剑撞去。

陈纪真人猛地踏前一步，却突然感到一道凌厉的目光盯在了他的身上，顺着来人的目光望去时，却见一名气质沉稳与那苏承宗身着同样服饰的修士正在向他微笑头示意。

聚罡境修士，陈纪真人心中一惊，风雪剑宗不愧为是凉州第一宗门，三代弟子之中都已经有人进阶聚罡境了。

陈纪真人只是心系门下弟子安危罢了，并无插手斗法的意图，那风雪剑宗的修士显然也明白这一，很快便将目光收了回去，而此时在苏承宗的狂攻之下，宋威已然是节节败退，完全落入了下风。

宋威虽然在张玥铭与宁斌三人之中第一个进阶真人境，可事实上论及实力，他几乎却是在三人之中最差。

面对苏承宗再三的挑衅，若是他能够沉得住气，以游斗的方式与之周旋的话，或许还能让场面好看一些，可惜在中了对方的激将之后，双方硬桥硬马的对撼，这对于实力不济的宋威而言却是在以己之短攻彼之长，斗法的局面很快便成了一面倒的形势。

苏承宗稳占上风，出手越发的狠辣凌厉，宋威此时已然顾此失彼，险象环生，令观战的撼天宗弟子也不时的发出惊呼，为他捏一把汗。

而到了这个时候，杨君山余光扫去时，却见的陈纪真人反而平静了下来。

杨君山略有不解，难不成宋威在这般境况之下尚有翻盘手段不成？

便在此时，在场中斗法已臻至兴奋的苏承宗大喝一声：“下去！”

无数在校场之中散逸游走的剑光，随着他这一声大喝，纷纷在半空之中凝聚成一柄巨大的光剑，从上而下向着宋威斩去。

这苏承宗明显不曾留守，脸上还带着残忍的兴奋之色，若是这一击当真落实，宋威至少也要被重创。

然而眼见得苏承宗就要得手，一柄大伞突然出现在了宋威的头，无数的剑光斩落，却进阶断折弹飞，宋威手持九宫伞虽然挡住了苏承宗这雷霆一击，可巨大的劲力仍旧通过手中的中品灵器透入体内，内腑受创之下喷出了一口鲜血。

苏承宗剑光收敛，目光死死的盯着宋威手中的那把伞，带着不甘狠狠的说道：“中品守御灵器！”

“咳咳，”宋威面色惨白，道：“苏道友修为高强，宋某不是对手！”

宋威已然认输，苏承宗冷哼一声便要回返，两名撼天宗弟子迅速来的校场搀扶宋威，却被宋威婉拒，坚持着自己走了下去。

这苏承宗根本就不是在比试切磋，而是来杀人的！

张玥铭神色冷峻，猛然站起身来，却听得身旁的朱八戎真人斥道：“你干什么，想要车轮战吗，坐下！”

张玥铭神色越发的冰冷，冷冷的望了远处那面露讥诮之色的苏承宗一眼，一言不发的又重新坐回了高台之上。

这个时候，从外州修士所在的凉棚之中再次走出了一名修士，此人正是先前在宴会上首先出言挑衅的桑州千湖宗弟子曾其昌真人。

曾其昌朝着台上的青树真人拱了拱手，笑道：“在下千湖宗曾其昌，想来诸位都已经认得在下了，千湖宗所在的桑州在玉州之南，与玉州璋、瑶两郡毗邻，在下听闻璋、瑶两郡最大的宗门便是天狼门与开灵派，因此特向这两派的真人修士请教。”

冰狼站起身来喝道：“怎么，阁下如此托大，想要挑战本人与方道友两个人吗？”

曾其昌微微一笑，道：“若是冰狼道友自感实力不济，与方道友联手也自无不可！”

“狂妄，”冰狼怒声道：“且让本真人会一会你，看你究竟又多少斤两！”

第五百三十四章 炼目

? 纯文字在线阅读本站域名手机同步阅读请访问

嘉惠这么一个老实的和尚，不曾想居然也会有如此狡黠的一面，杨君山不由的位置绝倒。

“你这光头，心中原来也有贪嗔，我看你干脆重修七嗔一脉算了，还要冰蚕丝织一件袈裟，我这只冰蚕如今总共也不过吐了几根丝而已，想要一件冰蚕袈裟也不是不可以，等个千儿八百年的，想来也就差不多了！”

就在杨君山调侃嘉惠的时候，冰蚕已经再次从玄冰之中钻了出来，嘉惠叹了一口气，道：“玄冰质地坚硬不下灵器，而且极易碎裂，通常一处破损便能够使得整块玄冰彻底碎裂，而这条冰蚕居然能够如此轻易进出，看来贫僧之前的估算有误，这恐怕还是一条千年冰蚕！”

事实上，这一段时间冰蚕之所以心甘情愿的带着杨君山满冰原的摸着各种蛮兽、荒兽的洞穴，除了是杨君山的命令之外，它自己又何尝不是想要吸纳这些受累巢穴之中长年累月所积累的那一丝寒冰本源之气。

而且杨君山已经察觉到，此时冰蚕体内吸纳的寒冰本源之气已经达到了一个临界点，一旦跃过这个瓶颈，不但冰蚕本身可能会迎来一次成长，而且还有可能再次吐出千年冰蚕丝来。

如今杨君山的手中也不过五团千年冰蚕丝，每一团只有一根冰蚕丝，这一根长者三十丈，短则十余丈。

嘉惠的袈裟别说全部用千年冰蚕丝织就，只要他的袈裟不超过宝器的品质，哪怕两三根千年冰蚕丝绣入其中，恐怕都能令袈裟的威力增色不少。

而杨君山此时脸上却露出喜色，道：“果真是万载玄冰，里面有一物几乎差一点将冰蚕冻僵，恐怕除了广寒泪之外，也没有其他的天地灵珍能够做到了。”

而嘉惠则再次叹道：“连广寒泪都无法冻结，看来的确是千年冰蚕无疑了。”

杨君山笑着看了嘉惠一眼，道：“和尚莫要感叹，事成之后送你两根冰蚕丝在袈裟上绣花。”

绣，绣花？

这样的玩笑显然不是嘉惠能够一时半会儿理解的，而杨君山在确认了广寒泪的存在之后，便已经着手在这一片山坡附近构建防护阵法了。

嘉惠看着杨君山有条不紊的构筑着一个个阵基，并用掉了不少珍惜的灵材，他也是识货之人，自然晓得此阵的不凡。

“早听闻杨施主精通阵法一道，看来传闻还是小看了施主的阵法造诣，看样子杨施主如今怕是距离阵法大师也只剩下一步之遥了吧？”

杨君山笑了笑，随着储物戒之中携带的布阵器具被用掉了大部分，一座简易的五行雷光灵阵布置成功。

不过杨君山仍旧有些不太满足，随后径直将山君玺作为阵基，利用嵌阵秘术，只是又重新构建了几个阵基，便再次布成了一座元磁灵光阵。

杨君山虽然练成了元磁宝光术，而元磁灵光阵又是脱胎于元磁灵光术，不过想要借助前者继续将阵法提升为宝阵可不是那么容易就能够成功的，但因为前者，而使得后者的威力得到大幅提升却是毋庸置疑的。

杨君山这边将两道灵阵完美的融合在一起，而另一边，嘉惠看着杨君山神乎其技的布阵手段早已经目瞪口呆。

当杨君山将两座阵法布置成功之后，前后花费的时间已经超过了一天。

“那么接下来就要请和尚你全力相助了！”

尽管杨君山自认为已经准备完全，可在修炼广寒灵目的情况下，自己会完全处于使命状态，而且也不确定多长时间才能够修炼成功，因此，在修炼的过程当中一旦有外敌袭扰，就要靠嘉惠为他护法守护了。

嘉惠点了点头，正色道：“有施主的两座阵法辅助，贫僧自认为就是聚罡境修士也奈何不得施主分毫，就算是不幸遇上玄罡境修士也能抵挡一时。”

“不过，”嘉惠有些疑惑的看着杨君山，道：“贫僧虽不知这广寒灵目的具体修炼方式，沿途却也听说需这冰原之上两种兽类的活血辅助，施主你……”

杨君山“呵呵”一笑，在胸口拍了一拍，一只毛茸茸的幼狐睡眼朦胧的从他胸口的衣襟当中钻了出来，看了嘉惠一眼之后，一转头又钻进了衣襟里面。

嘉惠愣了一愣，随即他仿佛感受到了什么，道：“这幼狐身周有妖气波动，难不成道友还懂得妖修之法？”

杨君山笑道：“只是一些最为粗浅的法门罢了，遇到这只幼狐的时候，它父母具被寒鹰所杀，看它可怜便收了起来，不想这小家伙居然也跟我，于是便以灵识传了它妖修之术。”

嘉惠颇为正经的行了一礼，道：“施主仁心，贫僧敬佩，不过施主虽有了狐血，却仍旧缺了一物。”

杨君山笑了笑，又从腰间的一张狐皮之中掏出了一颗鹰卵，当初杨君山在鹰巢孤峰之上捡到了二十余颗鹰卵，却只有两颗尚保存着生机，之后被他随身携带，一直不曾被冰原的严寒封冻。

“鹰卵？”嘉惠有些狐疑道：“此物可行？不是要活血吗？”

杨君山笑道：“谁说的，鹰卵之中汇聚的可是寒鹰最为精华之物，岂不是比鹰血更为可靠？”

“还是谨慎为妙，毕竟此秘术施用于双目，稍有不慎便会导致双目失明。”

杨君山点了点头，随即坏笑道：“和尚，问你个问题，这鹰卵在你眼中是荤还是素？”

嘉惠：“……”

玄冰虽然是凝聚了冰灵气的寒冰，可其本质上仍旧是冰，在冰原之上，玄冰的坚硬堪比灵器，可在离开冰原之后，随着天气变暖，玄冰仍旧会融化，因此，没有修士会用玄冰作为灵材来炼制法宝，哪怕万载玄冰也是一样。

不过玄冰之中蕴藏的冰灵气却能够用来帮助修士进行修炼，不过冰灵气到底不同于寒冰本源之气，只能够帮助冰属性功法的修士进行修炼，而后者，如同寒冰怨气石，在过滤了寒属性之后，剩余的本源之气仍旧能够支撑其他修士修炼。

无论是杨君山还是嘉惠，二人都无法将冰灵气纳为己用，因此，尽管知晓万载玄冰之中蕴藏的冰灵气几乎不下于髓币，可仍旧眼睁睁的看着杨君山打碎玄冰之中，里面的冰灵气白白流失。

不过就在杨君山刚刚将玄冰之中孕育的那么一滴晶莹剔透，仿佛露珠一般的水滴找出来之后，杨君山腰间的石瓶之中突然传来一道吸力，那些从玄冰之中喷涌而出的冰灵气源源不断的想着石瓶之中汇聚而去。

杨君山也顾不得冰蚕作怪，径直将石瓶扔到了嘉惠的手中。

嘉惠将石瓶捧在手中微微一沉，口中嘀咕道：“千年寒冰石所制，又一件宝阶灵材！”

话音未落，浓郁的冰灵气追着石瓶而来，嘉惠连忙运转体内佛元，将这一股冰冷之气隔绝在体外。

而在另一侧，杨君山早已经从幼狐的前肢上划开了一道小口子，然后又在一枚鹰卵上敲开了一个口子。

先是将狐血滴入双目之中，一股热辣辣的刺痛顿时从双目席卷了全身，杨君山试着张开双目，却发现眼前一切都是通红的一片，他不敢怠慢，急忙按照修炼广寒灵目的步骤，运转体内真元开始化解双目的刺痛。

与此同时，在灵识的指引下，杨君山凝聚真元，将那一滴广寒泪从万载玄冰之中凌空摄出，然后均匀的滴入双目之中。

原本火辣辣的双目顿时如同在两团伙上浇了两盆冰水，双目之中的感觉刹那间从极热化为极寒，杨君山顿时感觉两颗眼珠子都已经变成了两颗冰球，而且那一股直透入骨髓的冰寒，使得他的全身都变得僵硬起来，身体表面盖上了一层厚厚的冰霜，甚至于他感觉自己的思维念头都变缓了许多。

好在杨君山对此早有准备，在他灵识的操纵之下，那枚被敲破了的鹰卵晃晃悠悠的从地面上升起，而后蛋清从小孔中流淌，不但糊满了他的双目，甚至连他的脸都糊了一层。

广寒泪又被称之为极寒之液，可以说是修炼界之中的至寒之物之一，当杨君山开始借助狐血和寒鹰卵的蛋清开始修炼广寒灵目的时候，在一旁护法的嘉惠便感觉杨君山周身的气息开始变得剧烈的起伏不定起来。

嘉惠一开始还担心杨君山能够撑得过来，然而整整一天的时间过去，他周身的气息仍旧如同开始一般在剧烈的起伏着，没有丝毫的改变，甚至在这种起伏不定气息之中，嘉惠隐隐察觉到其中似乎有一股潜力在酝酿。

不过二人的好运气也仅仅只有过去的那一天的时间了，第二日，嘉惠便已经在着这一座冰山的山坡附近察觉到了修士出没的痕迹。

杨君山布下的守护阵法虽然是五行雷光阵融合元磁灵光阵，不过在这两道阵法之外，杨君山还布下了一座匿形阵来隐藏踪迹。

不过匿形阵本身也只是一座低阶阵法，纵然杨君山布置的巧妙，也不可能瞒得过刻意找寻的真人修士。

一道简单的法术便将匿形阵的隐形效果打破，一名神情矜持而自傲的年轻修士望着眼前出现的一座五彩阵法，朗声道：“不知阵中道友可还发现多余的极寒之液，在下愿意以同价异宝交换。”

————————

求月票支持啦！R1058

最快更新，无弹窗阅读请。

第五百四十章 替死

? 纯文字在线阅读本站域名手机同步阅读请访问

如果让杨君山重新给飞遁灵术做一个排名的话，他铁定要将“遁地灵术”排在第一名，“化虹灵术”的神奇他没有见过，但他所修炼的“遁地灵术”已经不止一次在生死关头救了他性命。

当日，杨君山先是以山君玺震碎了冰原表面的冰层，之后见得自己不小心陷入困境，干脆整个人砸入冰层之中，在施展裂地灵术的同时，也令他接触到了冰原深达数丈厚冰层下方的地面。

头顶已经被震得粉碎的冰屑在杨君山砸入冰层的刹那便将他彻底埋伏，头顶仍旧能够听到冰熊的怒吼和寒鹰的长鸣，甚至还有巨震通过头顶的冰屑传到杨君山的身上来。、

不过已经接触到了地面的杨君山，便再也没有了性命之忧，鼓动体内越发稀薄的真元，强行在脚下的冻土之中施展遁地灵术，当他再一次从冰层之下爬出来的时候，已经出现在了冰川南部十余里之外的一座冰崖之下。

不过当杨君山在冰崖下刚一露头的时候，一只巨大的寒鹰正巧从他的头顶飞过，吓得杨君山缩回冰层之下，待得一炷香之后，四周果真没什么动静了，这才从冰层下钻了出来。

此时杨君山对于四周的情景一点都不了解，他不知道先前的兽潮只是过境，还是席卷了整个冰川地域，更或者是兽潮还会继续扩张，一路在冰原之上肆虐。

这一场兽潮的原因是什么，背后是否有什么其他的算计？

先前被兽潮追杀的时候，杨君山与嘉惠发现了冰蛮族的修士，那么这一场兽潮的背后是否就是冰蛮族，又或者说冰蛮族只是幕后的推手之一？

这些杨君山都一无所知，更何况此时他有伤在身，一身实力只剩下了三成，由不得他不谨小慎微。

杨君山的双目渐渐的泛起了一层白色，看上去双目之中仿佛有两团白色的寒霜在凝聚，让人有一种不寒而栗的感觉。

头顶上空浓重的铅云原本遮掩了人的视线，可如今却是被他看得清清楚楚，同时也暗呼一声侥幸，就在之前那只寒鹰在头顶盘旋而去的时候，在厚重的云层之中，仍旧有一只寒鹰在逡巡，两只寒鹰一明一暗，看上去如同巡逻一般，杨君山之前若是马上从冰崖离开，说不定就会被这只藏在云层之中的寒鹰发现。

小心的等了片刻，发现云层中的那只寒鹰离开之后，杨君山又向着四周打量，没有发现什么蛮兽、荒兽的窥视之后，这才从冰崖下出来，一路向着南方飞速离开。

数日之后，杨君山终于出得了冰川，重新回到了冰原地带，尽管一路上谨小慎微，但中途还是不可避免的被几乎遍布了整个冰川的眼线察觉到，免不了又同这些蛮兽、荒兽周旋了几次，好在几次都未遇到冰蛮族之类的域外修士，没有他们的指挥，杨君山即便是重伤之下，要甩脱它们也不是太难。

这数日来在冰川之中潜行，杨君山已经察觉到，恐怕整个冰川都已经处于冰原蛮、荒兽的掌控之下。

唯一令杨君山感到遗憾的却是，这一路上他并未发现嘉惠的踪迹，也不晓得他是否已经脱险。

出得冰川之后，杨君山一路南行却是再未遇到冰原巨兽的阻截，同时也不曾遇到其他进入冰原的人族修士。

三日之后，杨君山来到了先前在寒鹰孤山前那一座冰丘下所营造的一个据点，这里有杨君山布下的一座简易的防护阵法，也是杨君山之前在冰原上被玄罡境修士追杀之后，为了以防万一才准备的后手之一。

这几日杨君山在冰川与冰原上穿行，身上的伤势不但没有好转，甚至还有了恶化的趋势，要不是他肉身强悍，恐怕早已经冻毙在了冰原之上，饶是如此，他的伤势也已经到了不能拖延的地步。

冰丘下的巢**之中，杨君山先是将身上能够用来疗伤的几种丹药都掏了出来，除了一颗紧急备用的宝丹之外，其他的都是些灵阶丹药，对于杨君山而言药效甚微。

拍了拍自己的脑袋，杨君山又从身上逃出来两只储物袋，这两只储物袋一只是齐敏之物，当日杨君山施展宝术神通与那齐敏相拼，最终挟阵法之力胜过他一筹，在自己重伤的情况下，以毁灭五行雷光灵阵为代价，将其灭杀在雷光之下，这只储物袋自然就到了杨君山手中。

那一战杨君山赢的可谓是险之又险，那齐敏最后所施展的宝术神通乃是风雪剑宗秘传宝术神通“通天剑气”，这一道神通在修炼界三百六十五种宝术神通之中排名第二百四十七位，可比杨君山的“地动山摇诀”靠前多了。

唯一可惜的就是那柄灵阶飞剑，在齐敏陨落之后，飞剑便也跟着碎裂。

另外一只储物袋自然就是杨君山从陨落的乔师弟身上捡来的了，当时也冒了一定的风险，若非冰蚕新晋吐出来一根五十丈长的蚕丝，恐怕这只储物袋还不可能到手。

因为两只储物袋都以风雪剑宗的秘术封印，尽管储物袋的主人已死，但想要强行破开，仍旧可能会毁掉储物袋中相当一部分物件，不过这也是没法子的事情，除非杨君山能够学到风雪剑宗专用于封禁储物袋的秘术，而且修为还要高于齐敏的聚罡境才行，又或者干脆等个三五八年，待得储物袋上的封印尽数失效而自行开启。

杨君山显然不可能等那么长时间，只管将两只储物袋强行破开，里面存放的东西除了在储物袋空间破碎过程当中被毁掉的之外，其余的零零落落的洒了一地。

杨君山首先看向齐敏的那只破损的储物袋，然而结果却令他大失所望，里面只有寥寥几样东西留存下来，其余的想必都已经在空间破裂的刹那被搅得粉碎。

“哈，寒冰元气石，原来他也在收集这种东西！”

杨君山看着手中的几颗晶莹剔透，宛若玄冰一般的石块，原本遗憾的心情多少好转了一些。

这种能够直接利用里面蕴藏的天地本源之气来提升修为的宝贝，在这冰原之上也只有在每隔数年寒潮席卷的时候才会出现，而且数量极少，这也是为何当初刘秋和净元二人在找到寒冰元气石的时候会那么兴奋的原因了。

先前杨君山有着千年冰蚕的帮助，能够在冰原上找到一处处冰狐、冰熊的巢**，这才能收集到了五六颗寒冰元气石，而这齐敏显然没有杨君山的手段，居然也能收集到几颗元气石，杨君山也只能感叹齐敏的好运气，又或者是风雪剑宗也有着类似的手段，能够在冰原上找到寒冰元气石出来。

此时杨君山手中的寒冰元气石总数已经达到了九颗，尽管对于杨君山而言，每一颗元气石能够发挥的效用只有原本的一半，但九颗元气石甚至让杨君山有了冲击化罡境瓶颈的打算。

除了寒冰元气石之外，齐敏的储物袋当中剩下的便是数十颗玉晶石了，一颗玉晶石相当于二十枚晶币，也就是两千枚玉币。

这一堆玉晶石居然有整整五十颗，也就是说这齐敏的身上居然带着相当于十万玉币的玉晶石，也不晓得他带这么多玉晶石做什么，不过现如今却是尽数便宜了杨君山自己。

除了这两样东西之外，其余的杂物尽数都是杨君山看不上眼的，稍微整理了一番便尽数收入储物戒当中，这些东西他看不上，可对于杨家的武人境修士来说却都是实打实的实用物件。

相比于对齐敏这个聚罡境修士身家的失望，从乔师弟这个化罡境修士身上的收获可就令杨君山喜出望外了！

首先让杨君山呢眼前一亮的便是在一队乱七八糟的东西当中的那一块传承玉板，有这东西在，一般记载的传承至少都是灵术神通一个级别的传承。

而在将灵识投入玉板当中之后，在此番连番遭遇生死大险之后，杨君山终于觉得自己的运气又回来了一些！

替身羽秘术，能够在修士生死关头以一根替身羽来替死！

这可是修炼界不可多得的替死秘术，关键时刻能够免死的手段，在杨君山看来便是给一套宝术神通都不换的传承，居然就随随便便的记在了一块传承玉板当中！

不过杨君山转念一想，替身羽这种秘术虽说在修炼界极为少见，但秘术本身修炼的时候却并没有太大的难度，也就与寻常灵术神通一般，因此，记载在传承玉板当中也就不为所怪了。

这替身羽秘术的手段杨君山可是亲眼见识过的，当时那乔师弟正是凭借这道秘术从寒鹰的围剿之中脱身而出，若非之后运气不是太好，最终也不会陨落。

只是这一块记载了替身羽秘术的传承，便令杨君山觉得之前的历险完全值得，更何况这位乔师弟的收藏当中还不止这些。

三只以玉晶雕琢而成的丹药瓶，这是用来盛放宝丹才会用到的专用玉瓶，但愿里面有专用的疗伤宝丹，否则杨君山这一身伤势，穿越极北冰原和凉州，可着实不是一件容易的事情。

三颗宝丹，一颗是杨君山急需的疗伤用的“聚生丹”，一颗是辅助修炼稳定境界用的“定元丹”，而第三颗宝丹更是令杨君山双目一突，甚至连他自己的神色都带了一丝狐疑，喃喃自语道：“难道会是用来突破化罡境瓶颈的‘元罡宝丹’？”

...R640

最快更新，无弹窗阅读请。

第五百六十二章 焚山

? 纯文字在线阅读本站域名手机同步阅读请访问

蛮族修士老毒布下的剧毒陷阱，应当与最后他脱身之时所用的毒术神通如出一辙，如果杨君山所料不差的话，两者都应当是他所修的本命毒素，甚至厉害到连修士的灵识都能够腐蚀。

杨君山触不及防之下，显然也跟着着了道，心中恼怒之下，直接防火烧了这一片树冠，火焰同样是克制大部分毒素的有效方法。

早已经枯萎到了极致的枝干只需要一丁点火星就熊熊燃烧起来，火势的壮大令杨君山与清风真人二人都有些措手不及。

好在杨君山眼疾手快，右手食指一指，一根晶莹剔透的丝线径直穿过熊熊烈火，缠绕在了那一根雷木之下，四周的树冠在大火中化为灰烬，那雷木却不怕烈火，但失去了制成的枝干就要掉落，却又被杨君山的冰蚕丝给提了起来。

“这火得灭了呀！”

清风真人见得火势已经不受控制，看了看这满山的桃林，有些可惜到：“要不引发了山火，这一片桃林可就全毁了。”

“已经毁了！”

杨君山双目之中的白霜一闪而逝，他看得清楚，随着山顶这颗最大的千年巨桃树彻底干枯，整座红雾山上生长的桃林也尽数跟着枯萎，原本生长的硕大桃子尽数化作干皮吊在枝上，桃花纷纷掉落，桃叶泛黄飘落，枝干失去了水分尽数化作了枯枝。

不过杨君山随即反应过来，即便是有广寒灵目也不应当连山脚下的桃树林都看得一清二楚，这时他才注意到，弥漫在整座红雾山的桃花障此时已经变得稀薄了许多。

清风真人腾空而起，与高空之中御风驱赶云层聚集在红雾山上空，随后一片急雨便落了下来。

修为达到杨君山与清风真人这般地步，在局部范围之内呼风唤雨并不算什么难事。

可清风真人仍旧低估了火焰对于干涸到了极致的桃树林的亲睐，这一阵急雨也只是稍稍遏制了一下火势，却火焰仍旧顽强的在树枝上燃烧着，扩张着。

“晚了，这一座山的桃树林怕是真保不住了，算是毁在了你我手里。”

此时火势已经开始沿着巨桃树燃烧到了与它枝叶相连的周围桃树之上，异常山火已经不可避免。

事实上，若是两人全力出手灭火的，倒也不是做不到，毕竟只是普通的山火罢了，可那样一来就要二人将大量的真元、精力和时间浪费在这上面，一座山林罢了，毁了也就是毁了！

“话说，究竟是发生了什么事，居然会让整座红雾山的桃树林都枯萎掉？”

此时清风真人也注意到了渐渐稀薄的桃花障和桃树林枯萎的异状。

清风真人同样是心思灵巧之人，马上便与杨君山的猜测想到了一起：“不会是因为蟠桃的缘故吧？”

这样一整座山的桃树林，难道会形成一个整体，为的就是供养蟠桃的生成，一旦被人摘走了蟠桃，那就是拿掉了整座桃树林的生机和精华，于是整片山林就会跟着殉葬。

似乎这也不是没有可能，修炼界有太多的天才地宝便是以这种方式形成，集天地精华供养己身，只是这一颗蟠桃的动静也实在太大了些，不过是增加十年修为和十年寿元，却吸走了整座大山的桃树林的生机精华。

杨君山能够想到这些，清风真人自然也能够想到，他又问道：“之前你与那女巫突然开战，莫不就是因为这个缘故？”

杨君山瞥了他一眼，道：“你是想问蟠桃是不是到了我的手中吧？”

清风真人讪讪，不过他却并未否认。

杨君山径直道：“说实话，我也不知道，当时所有人都急着尽可能的将树上的灵桃摘走，而蟠桃本就极难辨认，谁也不知道蟠桃是否被自己摘走。”

杨君山顿了顿，道：“不过当时看那女巫的架势，却仿佛是认定了我得了蟠桃一般，直接便扑上来向我出手，不过我见到她的时候，她同样在发愣，也不知道是故意要撇开她得到蟠桃的嫌疑，还是当真没有得到此物。”

清风真人咂了咂嘴，道：“这座山林呀，怕不是有数千颗桃树，为了一颗蟠桃尽数枯萎，难不成这颗蟠桃远超传说中的效果？”

清风真人虽没直接说出来，可那神态语气却十有八/九同样认定了蟠桃是被杨君山所得。

杨君山也懒得解释，而是道：“又或者这一颗千年桃树孕育的不止一颗蟠桃呢。”

清风真人目光一亮，道：“却也不是没有可能！”

红雾山已经化作一片火海，远远的看上去就像是一根巨大的火炬，饶是凉玉山脉之中瘴雾弥漫，却也抵挡不住漫天的红光映射到数十里之外。

杨君山与清风真人自然不会在此多做停留，两人正要离开红雾山，却见山顶的巨桃树在烈火焚烧之下终于倒塌，庞大的树干尽管被烧裂，可倒下的刹那仍旧从土中带起了一部分粗壮的树根。

两人正要离开的遁光顿时一滞，清风真人喃喃自语道：“树林枯而根不死，好充沛的生机。”

杨君山闻言也点头认同道：“怕不是数百年过后，红雾山还是红雾山，……”

杨君山还有下半句没有说，不过两人都已经心知肚明，数百年之后，焚毁的桃林还会长成，山顶恐怕仍旧会有巨桃树庞大的树冠覆盖整座山顶，树上还会有蟠桃孕育而成。

数十里之外的一座山洞之外，一根长六尺余，直径有一尺五寸的圆柱形千年雷击桃木放在两人身前。

“这东西怎么分，是横斩还是竖劈？”

清风真人驾驭着法宝风轮，在雷木的周围比划着，同时向着杨君山问道。

“好！”

清风真人快人快语，雷木竖起，风轮从正中央便切割而下，一路火花带着闪电，无数闪烁着雷光的木屑从雷木中央抛飞，却又被杨君山尽数收了起来，这些都是可以用来布置阵法的用料，好歹也是宝阶灵材，杨君山可不是什么大手大脚之人。

“不愧为是宝阶灵材，即便是一块木头也这般难以切割。”

清风真人嘴里说着，不过将其中一块雷木拿在手中却是喜形于色。

杨君山不动声色的将另外一块雷木拿在手中，笑道：“既然此次红雾山之事已了，那咱们就此别过，后会有期。”

清风真人想了想，又道：“喂，你当真不是什么大宗门的子弟？”

杨君山闻言笑道：“恐怕也没多少人相信你是散修出身吧？”

两人相视一笑，清风真人正色道：“不满杨兄，在下乃镔州修士，这一次前来凉玉山脉，乃是暗中追踪点金门修士而来，在下偶然从点金门得来消息，凉玉山脉近期可能有大量奇珍异宝出现，在下原本也只是想着看能否借机得些好处，若是杨兄有意，你我再次联手，如此把握也更大些，杨兄意下如何？”

“点金门？”

杨君山神色一讶，道：“他们早有人进山了？”

要知道凉玉山脉大规模地动才刚刚发生，杨君山几乎是第一时间进山的，而点金门远在镔州，他们能够走到杨君山前面，那便只有一种可能，在凉玉山脉出现地动之前，点金门便已经进山了。

清风真人道：“不仅是点金门，据在下所知，不少大宗门事先都已经得到了消息，派遣了门下弟子潜入凉玉山脉，前几日凉玉山脉之中发生大规模地动，想来杨兄便是因此才进山的吧，想来就是各大宗门所期望的剧变了。”

杨君山虽然没有询问清风真人所说的大宗门都有哪些，但至少他知晓，诸如凉州南三郡这般势力的宗门，是定然没有实现知晓这个消息的，也就是说能够知晓这个消息的宗门势力定然都在南三郡三家宗门之上。

而三家宗门据说各自都有太罡境修士坐镇，而势力犹在这三家宗门之上，也就是说清风真人所言的大宗门难不成都是有道人境修士坐镇的势力？

见得杨君山的神色阴晴不定，清风真人也拿不准杨君山是否答应，正要再次开口询问时，不料杨君山却是径直开口拒绝到：“实在抱歉，并非在下不愿与清风道友联手，而是在下尚有要是需耽搁两日，恐怕无法与道友一同前往了。”

清风真人见得杨君山拒绝，神色间略微有些失望，只得道：“也罢，那么你我后会有期。”

见得清风真人的遁光消失在苍茫的群山之中，杨君山目光似乎在不停的跳动，显然此时他的心情并没有表面上那么平静。

各大宗门事实上早已经知晓凉玉山脉之中会有大变，他们已经提前进山了！

那么域外修士试图在山脉之外封山又是怎么回事？

杨君山一时间感到事情似乎一下子变得扑朔迷离起来，原本还以为自己能够仗着先手，在各家宗门进山之前某些好处，可看样子却是自己浅薄了啊。

不管怎么说，先回山谷的巨猴部落，1058

最快更新，无弹窗阅读请。

第五百七十一章 几救

? 纯文字在线阅读本站域名手机同步阅读请访问

撼天宗这一次对于凉玉山脉之中发生的一切极为重视，宗门进阶真人境的四大真传弟子在玄罡境修士朱真人的带领下赶往凉玉山脉，一同前往的还有宗门下辖的梦瑜县豪强杨氏一族的族长杨田刚。

杨氏虽说表面上依附于撼天宗，可事实上这些年来杨氏一族日渐壮大，对于撼天宗表面上仍旧恭敬，可事实上在撼天宗的势力范围之内已经不啻于一股自主的割据势力。

也正因为如此，双方这一路行来，虽说相互合作，可实际上彼此之间却是各有隔阂，相互疏远，错非遭遇强横之敌，否则通常都是各行其是。

撼天宗一方，为首的朱真人有着玄罡境的修为，四大真传当中，除了张玥铭进阶聚罡境之外，其他三人的修为连同杨田刚，都处于化罡境，不过杨田刚的修为早已经处于化罡境的巅峰，只差了临门一脚便能够冲破瓶颈，进阶真人境第二重，他的修为实力的强横与老辣，对于自身修为的掌控，别说是三位与他同阶的真传弟子，便是张玥铭与之相比也显得稚嫩。

一行六人闯入凉玉山脉，不久便遭遇到了在外围阻拦的域外修士，双方大战一场，域外修士被迫退走，众人成功闯入山脉之中，并很快在一座山脚下围杀了两条盘踞在此地的荒兽巨蜥，并在它们的巢穴当中发现了一条完整的灵脉。

灵脉只有一条，需要的却有两方，该怎么分？

好在这条灵脉的开口处镶嵌着一块无色的透明晶石，经过进阶真人境之后便成功的将灵器炼制出来的炼器大师欧阳旭林鉴定，这块无色透明晶石居然是一块灵阶上品的灵材幻灵石。

这块石头出现的及时！

朱真人当机立断，幻灵石归杨田刚，而灵脉却归撼天宗，待得凉玉山脉事了之后，撼天宗自然会布置牵引大阵将灵脉引入元磁山。

一块幻灵石怎么能够与一条灵脉相比，别说是灵阶上品的灵材，就是灵阶上品的法宝，也未必见得就能抵得上一条灵脉，终究灵脉是能够惠及更多修士的宝物，而法宝品阶再高，也只能掌控在一名修士的手中。

可仅仅数日之后，撼天宗的五位真人，连同朱真人在内，连肠子都快悔青了！

曹勋秘境核心幻雾之事已经哄传各大宗门，能够开辟一方秘境的，至少也要是道人境以上的高手，他所留下的核心宝藏又该会是怎样的天材地宝？

一时间，幻灵石的身价水涨船高，为此各大宗门与域外修士之间的战火几乎烧遍了半个凉玉山脉。

可撼天宗五位真人，当初为了独得一条灵脉，用一颗幻灵石堵住了杨田刚的嘴，自觉占了大便宜的众人，直到这个时候才明白了什么叫做“买椟还珠”。

原本撼天宗几位修士还不信邪，这几日在山脉之中乱窜，无论是这方世界的修士，还是域外修士，六位撼天宗一方的真人修士一路碾压而过，可偏偏就是得不到一颗幻灵石。

无可奈何之下，众人只能再次将谋算落在了杨田刚的身上，却又因为前事而感到尴尬，直到欧阳旭林见不得众人矫情，自告奋勇要去交换杨田刚手中的幻灵石。

“杨伯父！”

撼天宗众人暗中商议幻灵石之事，自然是避开了杨田刚的，而欧阳旭林与杨君山相交莫逆，这一点不但杨田刚知道，便是撼天宗众人也知道，这个时候欧阳旭林哪里还不知道自己是被同门师兄弟给算计了，故意怂恿他前来与杨田刚谈判。

“是为了幻灵石来的吧？”

杨田刚笑了笑，他执掌杨氏一族多年，人心和阅历不知道经历了多少，眼瞅着这几天撼天宗众人发疯一般搜寻幻灵石的下落，哪里还不知道他们最终会将主意打在自己身上。

杨田刚直接叫破了欧阳旭林的来意，这样一来令欧阳松了一口气的同时，心中对于杨氏的愧疚反而更深了。

“伯父，我撼天宗愿意以等价宝物来换取您手中的幻灵石。”

杨田刚微微一笑，道：“等价宝物，总不会也是一件灵阶上品的灵材吧？”

“当然不是，当然不是。”

欧阳旭林讪笑了一声，事实上之前的确是有人提议要用一件同阶灵材换取幻灵石的，难道他当别人都是白痴吗？

“未知伯父想要用幻灵石换取什么，只要宗门能够做到，料来断无拒绝之理。”欧阳旭林试探着问道。

杨田刚瞥了他一眼，暗道到底还是稚嫩，不过现在你代表的是撼天宗，那也不要怪老杨我不给你面子了，于是直接道：“你们的确能够做到，幻灵石可以给你，但当初与幻灵石一同发现的那条灵脉，则必须要归属杨家。”

“这个……”欧阳旭林进阶真人境虽短，可也晓得这个条件宗门那边恐怕不太好交代。

杨田刚拍了拍他的肩膀，道：“你只管去跟他们说，那条灵脉原本就是意外所得，又非是从元磁山上割肉，舍了也就舍了，更何况还能得到幻灵石，别忘了能够从曹勋秘境核心幻雾中出来的，至少都能收获一件灵阶上品的宝物，更何况听说玉剑门非晨真人直接到手了一件宝器……”

而在凉玉山脉一处其他的所在，颜大智和颜沁曦父女此时的情况可不太好，父女二人随同潭玺派掌门真人一同进入凉玉山脉，或许是因为玉州修炼界很少有人派出天罡境修士的缘故，潭玺派掌门真人很快便发现了凉玉山脉大变的真正缘故，随即潭玺派众位真人便开始着手寻找从曹勋秘境之中掉落的幻灵石。

然而在苦寻无果之后，掌门真人最终将目标放在了域外修士的身上，并很快通过搜寻锁定了几名疑似拥有幻灵石在身的妖修，随即展开突袭，一番剧战之后，手持幻灵石的妖修被掌门真人斩杀，随即潭玺派众人便欲退走。

可不料在撤退的途中，却遭到黄雀在后的点金门修士的袭杀，潭玺派一位聚罡境修为的真人当场被重创，之后潭玺派众人陷入各自为战的境地，掌门真人拖住了点金门众修，给其他三人突围创造了机会，颜大智与颜沁曦二人随即杀出重围，却一直不曾摆脱点金门三位聚罡境真人的追杀。

其实以颜大智的修为实力，在突围的时候，是可以摆脱其他人的追杀的，奈何颜沁曦进阶真人境日短，虽说实力在同阶修士当中尚可，但面对聚罡境修士却还差了一截，更何况此时身后有三位聚罡境的修士。

若非颜大智剑术神通了得，本人又精通炼符制符秘术，关键时刻表现出两败俱伤的拼命状态，又或者两三张灵符甚至一张宝符打出，令追兵投鼠忌器暂时退避，恐怕父女二人早就被人追上围杀了。

饶是如此，长时间的追逐斗法，体内真元大量消耗，修为最低的颜沁曦开始撑不住了。

“快，那小妞撑不住了！”

“颜大智，不就是一块幻灵石吗，难道比你女儿的性命还重要，只要你能将这块幻灵石交给我们点金门，我等三人立马退走，如何？”

身后的点金门修士高声叫道，颜大智神色变幻，可偏偏颜沁曦这儿却是只管死死的将幻灵石拿在手中，任凭老爹如何劝说都不撒手。

“这是师叔几乎用命换下来的，现在师叔生死未卜，咱们怎么能为了自己活命将幻灵石交出去！”

颜大智无言以对，只能护着女儿继续逃跑。

“敬酒不支持罚酒，既然如此，那咱们也不要再拖着了，将这父女二人尽数拿下就是，迟恐生变。”

三人同时发力，从不同的方向将颜大智父女二人包围，二话不说便展开围攻。

颜大智奋起余勇，手中的灵器飞剑逼住其中一人，同时三张灵符飞出，在半空之中织成一片剑网，向着另外一人头上盖去。

颜大智实力再强，能够暂时抵挡住两位同阶修士已经到了极限，剩下的一位点金门聚罡境修士则狞笑着向着颜沁曦逼了过去。

颜沁曦娇喝一声，一柄尺许长的金光短刀斩出，那点金门修士脸色一变，急忙驾驭自身的灵气抵挡，却原来是一尊如同金元宝模样的灵器。

“嘡啷”一声脆鸣，颜沁曦的太白金刀高高抛飞，可那点金门修士却也不由自主的向后连退了两步。

远处顿时传来了其他两名点金门同伴的哄笑声，一人讥笑道：“老金，你没吃饭吗，还是见了女人就腿软，怎么让一个小女孩都逼退了呢？”

另一人则厚道许多，提醒道：“老金，潭玺派的神通‘太白金光斩’排名可是不低，我看这小女子金色的刀芒开始泛白，这可是已经开始修炼‘太白宝光斩’的迹象，你可要小心呦，别被人家不小心给骟了！”

“哈哈……”

猥亵的笑声刚刚响起，便被一片从头顶传来的树枝断折之声给惊得戛然而止。

两人抬起头来一看，却见一方巨玺从天而降。

两人脸色剧变，急忙大声提醒道：“老金，小心！”

最快更新，无弹窗阅读请。

第五百七十三章 汇合

? 两人没有聊几句，颜大智已经从树林的另一边转了过来。

“我已经收到了掌门真人的传讯，他已经摆脱了点金门的追踪，并且还救下了你孙师伯。”

颜沁曦闻言顿时满脸欣喜，道：“真的吗？”。

颜大智抬头看了两人，这才点了点头，道：“嗯，我们要马上赶去与掌门真人汇合了。”

说到这里，颜大智见得女儿原本喜悦的神色一下子僵在了脸上，不由的心头一软，看了杨君山一眼，问道：“小友可有什么打算，若是有暇，不妨与我等一起见识见识曹勋秘境的核心幻雾，据说这位曹勋修士身前可是一位资深道人境修士，甚至还有的传说说这位曹勋修士乃是一位陨落的仙人！”

“前辈，贵派进入凉玉山脉之后，不知道是否有撼天宗的消息？”

杨君山知道，这些宗门之间彼此都有着秘术手段可以在这深山老林当中进行简单的联络，颜大智这里应当能够问清楚撼天宗的大致行踪。

果然，颜大智一听便有些恍然，道：“你要去与撼天宗汇合？也是，你们西山杨氏毕竟是在撼天宗的势力范围之内。”

杨君山笑了笑没有说话，只是向身旁的颜沁曦递过去了一个歉意的眼神，原本还有些失望的姑娘顿时给了他一个甜甜的笑脸。

“撼天宗如今应当是在西南方向，最近的消息据说撼天宗也已经向着幻雾所在的方向去了，看样子似乎也已经掌握了一颗幻灵石。”

杨君山闻言精神一震，道：“既然如此，那晚辈就此别过，希望前辈能够在秘境之中大有收获。”

颜大智笑道：“本派虽掌握了一颗幻灵石，可有掌门真人在，哪里轮得到我进幻雾，倒是撼天宗那边你要留个心眼儿，如今撼天宗实际只掌控梦瑜、锦瑜两县和晨瑜县的部分区域，可你们杨家的势力便拓展了两座大镇，更何况还有两位真人坐镇，西山杨氏如今乃是撼天宗下辖的第一豪强家族，更何况如今你小子还进阶聚罡境，嘿嘿，撼天宗如今最优秀的三代弟子也不过才聚罡境罢了。”

杨君山拱手谢过，又冲着颜沁曦笑了笑，身形一闪便没入到了树林之中。

颜沁曦见得杨君山突然在眼前消失，脸上不由显露出一丝落寂之色，可不料就在这时，眼前身形突然又是一闪，杨君山居然又回到了她身前。

“你……”

“这个给你！”

颜沁曦话还没有说完，杨君山便在她的手中塞了一个盒子，随即身形一闪再次没入山林之中，这一次没有再回来了。

颜大智见得颜沁曦手中的木盒乃是用特制的封灵盒所制，本身就价格不菲，于是半是好奇半是怂恿道：“打开看看，这小子送给了你一件什么宝贝？”

颜沁曦打开封灵盒，里面是一颗看上去极为古朴的琉璃珠花。

颜大智“咝”的吸了一口气凉气，道：“这，这是一件灵器？这小子，这小子可，嗯，还算舍得。”

颜沁曦看着掌心之中的珠花，轻轻的将封灵盒重新盖上，嘴角的笑意似乎，带着一丝甜蜜？

杨君山按照颜大智所指点的方向一路前行，可他的头脑之中思索的却是刚刚颜大智说给他听的那一番话，事实上颜大智所言并非危言耸听，撼天宗被人打破了宗门驻地，虽说是玉州修炼界各宗门联手所为，可这其中瑜郡的各个豪强实力在其中起了多大的负面作用，如今的撼天宗不是不清楚。

如今的撼天宗虽说为了维持宗门实力，对于杨氏所表现出来的实力不得不借助，并且在表面上还给予了大量的扶持帮助，可杨君山丝毫不怀疑一旦撼天宗重新崛起，杨家恐怕就是第一个被拿来祭刀，已经有过血的教训的撼天宗，居然不会再容忍一个游离于他们掌控的豪强势力存在。

杨君山在元磁山天罡大宴之后选择北走凉州游历，除了是为修炼元磁宝光之外，未尝没有自我放逐，降低撼天宗对于杨氏崛起关注的意思。

可今天听了颜大智的话，杨君山才突然明白过来，以如今撼天宗的处境，即便是杨君山留在西山村，他们也只有加倍笼络的份儿，可真要到了撼天宗重新崛起的那一天，即便是杨君山游历到天涯海角，今生今世再不回西山村，撼天宗照样不会放过杨家这样一个事实上的割据势力，除非杨氏之中再没有一个真人境修士，可当真没有了真人境修士坐镇的杨家，不用撼天宗动手，就会有无数的饿狼扑将上来。

就在几乎半个修炼界的目光都被凉玉山脉发生的剧变吸引了注意力，而杨君山也正在思索杨家与撼天宗如今的这种相互依存，却有相互忌惮的关系的时候，远在玉州瑜郡晨瑜县青石镇原杨氏老宅之中，一场针对西山杨氏的阴谋也正在进行着。

“那杨田臣终于同意回西山村了？”

“是的，祖父大人，不仅是杨田臣，连同他的家人都已经启程往梦瑜县去了！”

王元给王千真人的白玉瓷碗中续了一道灵茶，笑道：“若非留着这家伙的一家还有点用处，恐怕孙儿早就忍不住要除掉他了。”

“到底还挂着一丁点情分，莫要为此脏了自己的手。”

王元连忙点头道：“祖父大人说的是，不过那杨田臣也着实可恨，在孙儿面前就如同一条狗，可转过身来便懂得狗仗人势，自己没本事还嚣张的不得了，孙儿忍他已经不是一天两天了。”

王千真人捋了捋胡须，笑道：“如今岂不是正好，趁着杨田刚父子离开西山村，放他一家子回去祸害杨氏去吧，到底是杨田刚的亲兄，杨烈的嫡长子，杨氏一族的第一继承人，有着这些身份，定然能够在西山村掀起一场风波，咱们坐看好戏便是。”

王元沉吟了一下，道：“毕竟杨田刚父子都已经进阶真人境，杨田臣跳梁小丑，怕是无法撼动这父子二人的地位。”

王千真人不以为意，笑道：“一个强大的家族转入衰败，往往不是因为外在的压力，而是来源于内部的分裂。”

王千真人看了看王元，问道：“瑾儿和玥儿的娘呢，你如何处理了？”

王元神色微微一暗，道：“随着杨田臣返回了梦瑜县，孩儿与田芳到底数十年夫妻……”

“哼！”

王千真人冷哼一声，道：“不要优柔寡断，一个女人罢了，如今你已经成功进阶真人境，女人还不是要多少有多少，岂能为了一个女人坏了家族百年大计？”

王元低头道：“祖父大人教训的是。”

王千真人见状放缓了语气，道：“瑾儿和玥儿的修炼要抓紧了，今后叫他们二人跟随老夫一同修炼，老夫亲自指点他们，你也要尽快找几个女子多为我王家诞下血脉来，你的叔伯都不争气，王氏一族的嫡脉传承还是单薄啊！”

欧阳旭林最终经过朱真人的同意，以那条刚刚发现的灵脉，从杨田刚的手中换来了一颗幻灵石。

欧阳旭林自然是要将幻灵石交给修为最高的朱真人保管，却不料朱真人却将幻灵石交给了张玥铭。

见得众人不解的神色，朱真人笑道：“机会还是留给你们这些晚辈吧，老夫便与其他人在幻雾附近守着，随时准备出手接应。”

宋威搓了搓手，笑道：“张师弟，你可要从里面吧最好的东西都掏出来，”

“最好的东西？”欧阳旭林笑道：“据说里面最厉害的是一种叫做道纹石的宝物，连道人境的修为都在争夺。”

“假的吧，”宁斌撇了撇嘴，道：“还道人境修士都出手争夺，你们谁看见了？看见的恐怕都已经死了吧，还道纹石！”

宁斌说罢接着又道：“我看还是找到一件宝器最实在不过，要真能如愿，怕是同阶修士遇见你，都要躲着走了。”

众人正在说笑的时候，朱真人却突然站起了身子，他的灵识捕捉到有人正在快速向着他们接近，紧跟着张玥铭也察觉到了。

“是谁在那里？”

朱真人厉声喝问，其他撼天宗修士也做好了准备，就是杨田刚也赶了过来与撼天宗几名修士联手。

“可是撼天宗朱真人当面？弟子杨君山，在凉州游历时得遇凉玉山脉大变，听闻撼天宗诸位真人已经进山，特意赶来相汇！”

杨君山远远的站住了身躯，为的便是怕引起误会，好在他自身还有一个撼天宗内门弟子的身份，用在此时正合适。

“嘿，”杨田刚见得众人目光冲他往来，不由笑道：“居然是这小子！”

张玥铭突然高声道：“可是杨兄当面？还请出来一见，令尊此时也与我等在一起。”

——————————

还没有订阅的道友，还请订阅支持正版，拜谢了！

第五百八十一章 羽化（求订阅）

? 纯文字在线阅读本站域名手机同步阅读请访问

屡试不爽的遁地灵术被人破去，杨君山从未遇到过如此危机，伏杀他之人不但有各大宗门势力的修士，还有域外种族的黑手，不但有同阶的真人境修士，更有修为远超于他的血巫境后期修士。

杨君山不是坐以待毙之人，遁地灵术失灵，马上便转化“缩地成寸”向外奔逃。

然而“缩地成寸”虽说也是颇为精妙的遁术，可又哪里能够逃得出众人布下的天罗地网。

杨君山尚未逃出五十丈距离，迎面便有一道呼啸的风刃卷来。

杨君山被迫撤掉遁光，与眼前的风刃硬拼了一记，狂风霎时向着四周肆虐，无数的树木断折，巨大的动静定然已经惊动了更远处的修士，接下来势必会有更多的修士闻讯赶来。

杨君山眉头大皱，就算修士从幻雾空间之中带出了天材地宝，这么多争抢，可宝物只有一件，再则说了，别说带出来的可能只是灵器之类，就算当真带出了一件宝器，难道当真就值得如此多的修士出手抢夺厮杀？

看来各方势力与域外修士涌入凉玉山脉，双方势均力敌却是难得的达到了一个均衡的地步，也正因为如此，各自投鼠忌器，谁也不敢放开手来打死厮杀，如今从这幻雾空间当中带出来的宝物，反倒成了双方一个发泄的机会。

生死攸关时刻，还有闲情逸致去想这些东西，连杨君山自己都有些佩服自己了。

杨君山从幻雾空间出现，到被埋伏在附近的各路修士袭杀，前后不过短短的功夫，电光石火之间，杨君山已经在三个方向与至少三位修士交手，却都被阻挡了去路。

“小子，放下你从幻雾空间里面得到的宝贝，本真人答应不对你出手。”

这都是屁话，四周隐藏了不下十名真人，一个人不对自己出手，难道自己能对付得了其余九个？

尽管到处碰壁，可杨君山仍旧不敢让自己有丝毫的停顿，不断的向着不同的方向游走冲击，尝试突围，只有这样这才最大限度的延缓众人缩小对他的包围圈。

“这小子实力不错，可惜了！”

一个聚罡境的修士在众人的围攻之下能够坚持到现在，尽管有其他人投鼠忌器，并未下杀手的缘故，即便如此，也算得上是难能可贵的了。

“这么长时间，要是有宗门势力接应，恐怕现在早就赶来出手了，不要废话，速战速决吧，以免夜长梦多，到时候这小子身上的东西各凭本事。”

围攻他之人认真起来，杨君山顿时感觉到压力倍增，甚至可以称得上是举步维艰。

杨君山知道此时已经到了生死攸关的时刻，径直祭起劈山刀，聚起全力的真元施展“地动山摇”宝术神通，当面向着之前拦住他去路的那名施展风刃神通的修士斩去。

霎时间地动山摇，就如同这片地域上的一切人和物，都被放在了一个悬空的箱子当中，然后被人狠命的摇晃着。

“哎呦，宝术神通，快帮忙，小心他逃了！”

“呵，地动山摇宝术！”

“我就说嘛，这小子当真不是省油灯！”

杨君山宝术神通出手，四周伏击他的修士纷纷惊呼，可这言语之中却并没有多少惊诧的意思在其中，似乎料定了杨君山即便是施展出宝术神通也不可能突出重围，又或者四周这些出手伏杀他的各方势力修士当中本身就有不少修为不在杨君山之下，甚至远超他的宗门实力，强势种族修士，宝术神通对于他们来说并不稀罕。

杨君山当然不指望一道神通能够反败为胜，他只想要逼对面的两名修士让路，只想要突出重围。

劈山刀的本体表面已然布满了裂纹，可宝术神通的成功施展，已经表明了杨君山破釜沉舟的决心，对面的两名修士虽然负责阻拦杨君山突围，可到底不负责和杨君山拼命，于是在杨君山的强势下，终于让开了阻拦的道路。

杨君山见状大喜，强行鼓动体内真元，竭尽全力向外逃去。

然而一声呼啸传来，一道白色的光芒已经先拿到声音一步，从杨君山的背后刺了一个对穿！

“哈，这么多人围攻你一个聚罡境修士，要是还能让你跑了，我们这些人的脸还能往哪里搁？”

一道戏谑的声音从杨君山的背后传来，听声音正在飞快的接近，而杨君山尚未失去灵动的目光此时也正看到正前方那向着一左一右各自避开的修士，此时也正嘴角含着嘲讽的目光望向杨君山。

“你看吧，东西是我的了，当然，大家也各自有份儿！”

那道声音再次响起，一名不知穿着哪家宗门衣衫的玄罡境修士伸手便向着杨君山腰间的储物袋上摸去。

“咦？”树林深处突然传来一道惊奇之声。

而恰在此时，那将手伸向杨君山腰后的修士，脸上的笑容也僵在了脸上，原本看上去已经被命中了要害的杨君山，身躯陡然爆开，一蓬各色羽毛漫天飞舞。

“替死术！”

“傀儡术？”

“替身羽！”

四周大部分仍旧不曾露面的修士纷纷发出惊呼，这等秘术在修炼界可不多见，可因为在关键时刻能够救人一命，许多修士打破头颅求一件替身宝物而不可得。

“快，那小子的真身呢，应当还跑不远快点找出来！”

“妈的，这小子就是从幻雾当中带出一件宝器出来，老夫也不稀罕了，只要能够得到他的替身秘术就成！”

“他也不一定就会这等秘术，说不定是从哪里好运得来的！”

“哈哈，风雪剑宗的梁冷这下子傻眼了，到手的鸭子飞了！”

四周的各势力修士胡乱交谈着，各自的灵识如同风暴一般向着四周不断的扫来扫去，很快杨君山借助替身羽而潜藏的踪迹便被众人发觉。

“在这里呢，好家伙，差一点就让他逃了！”

“小子，这一次看你还往哪里逃！”

“哎呦，他又要遁地了，快，阻止他！”

此时的杨君山脸色苍白，替身羽乃是借助他的心血炼制而成，尽管救了他的命，可对于杨君山自身仍旧有着一些损伤。

几乎就在众人发现杨君山的刹那，他已经再次施展遁地灵术试图逃跑，而在那没入地面前突然回首一望，正巧与先前差一点将其击杀的那位玄罡境修士的目光相遇，正所谓冤家路窄，此人不是别人，正是在极北冰原之上曾经因为髓币而追杀杨君山很长一段时间的那个玄罡境修士，杨君山刚刚已经听到了别人对他的称呼，风雪剑宗梁冷！

那梁冷在被杨君山临走前的这一道目光看到的时候，心底不由的有些发冷，一开始见到杨君山的时候，梁冷也有些惊诧，甚至在察觉到杨君山聚罡境修为的时候，梁冷还有些心惊，这也是为何他在围攻杨君山的时候，竭力出手并差一点将其击杀的原因。

然而杨君山最终逃过一劫，他临走之际留下的那个眼神，让梁冷毫不怀疑的认定，若然此次放走了此人，日后定然会成为自己的心腹大患。

然而此时他却已经来不及阻止，他只能寄希望于那位后土部落的巫族修士，能够再次出手阻止。

然而这一次，那位一直在树林深处不曾露面的巫族修士却并未出手阻拦。

不过那位巫族修士不出手，就并不意味着其他修士便没有手段破解杨君山的遁地灵术。

一名一直不曾露面的天罡境人族修士在这个时候突然出手，他祭出的法宝却是一件如同木锹一般的上品灵器，紧随着杨君山没入地面的方位一铲，方圆百丈深十丈的地面顿时翻涌，若然杨君山仍旧在土中，定然会被这一锹翻出来不可。

修炼界有宝术神通搬山术，而这位驾驭木锹的修士所施展的便是搬山术延伸的灵阶神通，能够瞬间将方圆数十丈甚至上百丈的地面翻动，在这么短的时间内，杨君山即便是施展遁地灵术，也决然没有可能跑得这么快。

可事情往往就是出乎人的意料之外，天罡修士一道势在必得的神通，将方圆百丈范围内的地面翻深了十丈，可偏偏就是不见杨君山的踪影，难不成他当真能够在电光石火之间于地下遁出百丈之外？

埋伏在此的各方势力十余位真人境修士居然奈何不得一个聚罡境的真人，白白空欢喜了一场，不少人自然心生不满，心中的怨气无处发泄，便埋怨起其他参战的修士来。

“梁冷，你要不是急着杀人，也不会被替死秘术瞒了过去，替死秘术那也是有限度的，要是当时被我等神通合力击中，恐怕他连施展替身术的机会都没有。”

“放屁，要不是前面那一人一妖突然让开了通道，本真人会急着杀他？”

“凭什么要我们正面抵挡对面的冲击，那可是宝术神通，要不换别人试试，别站着说话不腰疼。”

“好了，都闭嘴吧！”

那名最后出现的天罡境修士一声爆喝，令树林之中陡然一静，然后又听得他想着树林深处问道：“兀那巫族修士，你原本有破他遁地灵术的本事，缘何没有出手阻止？”

片刻之后，树林深处响起了略显沙哑的声音：“此人身上有我巫族修士的福咒之术，而且不止一种，先前本巫心急之下却是未曾在意，之后既然已经发现，那就没有再出手的道理。”

天罡境修士冷冷一笑，道：“好一个福咒之术，看来修炼界果真早有与域外之人勾结之人！”

最快更新，无弹窗阅读请。

第六百五十九章 联手

? 杨君山现在正在一片满是沟壑的掩饰峡谷之中奔逃，而就在他身后数十丈之外，两名域外修士正全力追在他的身后。

“哈哈，逃不了了，他逃不了了，我要他的脑袋，我要吮吸他的脑髓，他满身的精血，我已经闻到了鲜血的浓香，我已经迫不及待了，我能够感觉到，一旦将他满身的血气用吮血化精秘术炼化之后，我绝对能够进阶真魔第三重！”

一团漆黑的魔雾在地面上拉开了一条常常的闪烁着灵光的黑焰，里面的魔修出了极近癫狂的嚎叫，身周的魔雾似乎都在伴随着他的激动而不断的震颤，就像是一头择人而噬的怪兽。

在这团魔雾的另外一边，脚下铺开一道血光同样追击着杨君山的一名修罗族修士似乎对于身边合作的这名魔修大感不奈，闻言没好气的道：“黑袍，记得我们之前联手的约定，这家伙身上的东西平分，浑身精血是你的没错，但他的脑髓可是我的！”

“哈哈，刚刚的确是这样约定的没错，不过血月，如果你将他的脑髓让给我的话，他身上的东西全都归你，怎么样？”

那名魔修以极近诱惑的语气向着同伴劝说道。

“放屁！”

这名叫做血月的修罗冷笑道：“我能感觉到这个人族修士精纯到了极致的灵识，他的脑髓我有大用，你要是敢动分毫，别怪老子翻脸！”

“哈哈，开个玩笑而已，咱们还是先把这个人族修士抓住了再说，话说这小子也太能跑了，看样子很棘手啊！”

那魔修赶紧转移了话题。

“哼，最好这个玩笑！”

血月修罗冷哼一声，道：“要是这么好抓，你还会对他一身的精血感兴趣？”

黑袍魔修出一声怪笑，不过却没有接话，而是原本身周弥漫的黑雾周围闪烁着的黑焰突然大盛，他的度一下子提升了三分之一，将身边的血月修罗拉开了一大截，同时也缩短了与杨君山的距离。

那血月修罗似乎对于黑袍魔修的手段并不感到奇怪，冷笑道：“你们魔族就惯会这种食言而肥的伎俩吗？”

说着，血月修罗脚下的血幕贴着地面延伸，片刻之后便再次追在了黑袍魔修的身后，得意道：“黑袍，别忘了本修罗的修为还要高你一筹！”

杨君山也没有想到自己走出石林之后运气居然这么不好，一下子被两名域外修士盯上不说，这一魔一修罗还很快便达成了协议，联手对他展开围攻。

那叫做黑袍的魔修有着相当于聚罡境的修为，而修罗的修为则要高出一筹，相当于玄罡境，而此时杨君山刚刚在石林之中接连斩杀两名真人境界的域外修士，体内真元尚未完全平复，面对两名域外修士的围攻，只能选择突围逃遁。

好在这里的地形复杂，到处都是沟壑峡谷，而偏偏此时无论是人族修士还是域外之人，都无法在葬天墟飞遁，使得杨君山能够从容而走。

而事实上杨君山此时也并没有被人追杀的慌乱，相反现在的他极为冷静，甚至完全有把握可以转身与两名域外修士大战一场，让他们知难而退。

不过杨君山并没有这么做，尽管此时葬天墟之中因为域外修士的大量降临已经达成了一锅粥，但一旦杨君山这里放手开战，同样会将其他人引来，而现在从数量上来说，修炼界一方的修士明显占着劣势，赶来的更有可能的域外之人。

他现在的相反很简单，要么摆脱身后两名追击之人，要么将两人引到一处偏僻的所在大战一场。

可偏偏有时候突如其来的意外就会让他原本的打算差一点泡汤。

就在杨君山准备冲过前面一座谷地的时候，却没有现这座谷地同样连通着数条沟壑一般的峡谷，一名同样被域外修士追击的修士几乎与杨君山同时冲入了谷地之中，甚至差一点两人就因为情况不明而动起手来。

“喂，助手，是自己人！”

清风真人见得杨君山抛出了手中的山君玺，吓得他连忙大叫，如今玉州修炼界谁还不知道梦瑜县的小杨真人在聚罡境的时候便练成了宝术神通榜上排名前百的番天覆地印，并成功的以之击败了流火谷玄罡境巅峰的七阳真人。

当然，现如今的七阳真人已经不是玄罡境修士，在半年多之前这位流火谷掌门终于进阶天罡境，并传说他已经将流火谷的镇派神通修炼至了六阳融合的境界。

杨君山在清风真人大叫的时候便已经现了不妥，对方似乎也在被人追杀，看上去极为狼狈，他只是朝着半空之中的山君玺挥了挥手，本命法宝心随意转，轻而易举的便将一道即将出手的神通化解，显示了极为高的掌控力。

“跟我来！”

杨君山招呼了他一声，也不管他身后的追杀之人会给他带来多大的麻烦，至少清风真人现在还有能力逃跑，那么现在两人选择联手无疑是最为明智之举。

而杨君山也很快知晓了追在他身后的域外修士一位相当于玄罡境的域外修士，而且似乎还是一个先前在修炼界并不常见的种族灵族。

这是一个通常被修炼界归入妖族的种族，不过灵族修士却从来不认为自己这一族是妖族之人，他们认为灵族是一个独立于妖族之外的种族，因为这个种族通常来说先天是没有生命的。

妖族在尚未开始修行开启灵智之前，多是禽兽、草木之类，至少先天都是有生命的种族，而灵族的先天则是如同顽石、灵晶、玄铁、灵水、云朵、火焰，甚至法宝之类等等无生命之物，在偶尔的机缘或者一些大神通者的点化之下，突然有了本能的或者是有意识的修行能力，最终焕生机，开启灵智，成为修士，因此他们将这一族统称为灵族。

这名灵族修士在追赶清风真人的时候便化作数块圆滚滚的卵石在他身后滚动，在追上他的刹那便又组合成了一个石人与清风真人对战，此域外修士极为难缠，清风真人数次用计却丝毫奈何不得他分毫，最后只能一再狼狈逃窜。

杨君山与清风真人一同在前面飞逃，而身后的魔修、修罗与那石妖遭遇的刹那也并没有引什么冲突，而且三名域外修士居然极有默契的一同朝着杨君山二人身后追来。

杨君山看了清风真人一眼，奇怪道：“你不是玄罡境修为么，怎么会被一个同阶的石妖追得如此狼狈？”

清风真人被石妖一路追杀显然极度郁闷，闻言道：“狗屁的玄罡境，老子就是聚罡境修士。”

杨君山心中略略恍然，难怪他一直观察这清风真人分明就是聚罡境修为，他一直以为清风真人是有什么极为高明的秘术神通隐藏了自身的修为，让杨君山经过强化的灵识也辨别不出，不过他还是疑惑道：“在凉玉山脉见到你的时候，分明就是玄罡境修为啊？”

“嘿嘿！”

清风真人终于出了一声得意的笑声，道：“被骗过了吧，那时候用的才是秘术神通，不过是为了吓唬你罢了，要是当时你决意同我动手，恐怕用不了几个回合就露陷了！”

杨君山沉默不语，清风真人这才意识到了什么，道：“怎么，是不是后悔带我同路逃跑了？”

杨君山郁闷的点了点头，道：“是有点，原本以为你是玄罡境修士隐匿了修为，却没想到你原本就是聚罡境修士，这下想要打败后面三个就有点困难了。”

清风真人可没有表现出丝毫的不好意思，相反他倒是对杨君山言语之中表现出来的自信颇为感兴趣，道：“说说，有什么办法？”

葬天墟上空，三位太罡境真人仍旧联手在半空之中纵横厮杀，尽管无法阻挡源源不断的域外修士降临，但在紫苑道人被一位降临的道人级别的魔尊纠缠之后，这三位太罡真人已经先后斩杀了过十位真人级别的域外修士，外加不少于三十名武人境级别的域外之人。

正是因为这三位太罡境修士的努力，大大延缓了巨舟之中域外修士奖励你的度，隔天网原本被魔尊冲开的丝线再次开始沿着巨舟探入葬天墟的部分延伸，缓缓的开始接续，原本打开的舱门眼看就要再次被封锁。

“佛法无边！”

一声巨喝突然再次从巨舟之中传来，金色的光芒突然从舱门之中洒下一片，原本刚刚接续的隔天网细线再次被冲开，无边的佛光照亮了半个葬天墟，就算此时葬天墟的天空已经被瑞气、庆云、华盖、法相、真身、魔云所笼罩，也仍旧无法遮掩金色的佛光的浩大。

然而这声势浩大的佛光似乎，好像也并没有太大的威力，并没有对半空之中充斥的各种神通虚影照成损伤，只是延缓了隔天网的再次自行修复，同时令一直以来挡在巨舟舱门之外的三位太罡境真人再也无法维持在半空之中飞遁的能力，三人在半空之中各自分开，分别向着不同的方向跌落了下去。

“妈的，释族这些秃驴就会搞一些玄玄乎乎的排场，有个屁用，空心秃驴，还不赶紧下来！”

正在与紫苑道人斗法渐渐落入下风的魔尊大声吼道。

当第二位道人级别的修士出现在葬天墟上空的时候，杨君山带着清风真人已经再次回到了石林当中。

“这里是？”清风真人显然没有现四周的情况有什么不同。

杨君山将定风旗一甩，在落入地面的刹那，一座大阵轰然而应，在清风真人惊讶的目光之中，说道：“这里是之前我布下的一座灵阵，能否彻底摆脱身后的麻烦就看它了，现在葬天墟之中域外之人的数量越来越多，咱们必须战决之后离开，否则只能引来更多的域外之人！”

——————————

两更完毕，继续向大伙儿求订阅，哪怕只是订阅几章，订阅一些大伙儿比较喜欢的章节，拜托诸位了！

第六百七十一章 平静

? “吃我一爪！”

一头斑斓巨虎在半空之中一声长啸，一只巨大的虎爪几乎要将虚空抓破。

“嘿嘿，没有小鱼儿那个小鬼，俺老熊可不怕你！”

一头巨熊口中出憨粗的声音，一只比虎爪还要粗壮的熊掌扇出，于半空之中便将虎爪格开。

“老熊，你上当了！”

虎妖冷笑一声，一条如同钢鞭一般的斑斓虎尾划破虚空带起渐渐的厉啸向着巨熊身上甩去。

“早就防着你这一手呢！”

那巨熊同样粗豪之中透着精细，双臂向前一架，居然封住了虎尾这一鞭。

“啪”的一声脆响，巨熊甩着一双熊臂到吸着冷气，显然被这一鞭打得不轻，可巨虎同样踉踉跄跄的向后退了好几步才问下了身形。

“好啦，好啦，今天就算平手行不，你这小虎妖实在太打击人了，现在也不过才真妖第一重巅峰，便能和俺老熊打成这个样子，要是进阶第二重，恐怕俺老熊都不是你对手了。”

巨熊身形不断缩小，渐渐的化作一个身材魁梧熊壮的大汉，说话的时候脸上露出了一丝无奈之下。

斑斓巨虎也同样化形成一位妙龄高挑女子，虎妞瞅了熊妖一眼，道：“你不用安慰我，你还有一柄妖器长枪并未出手，否则的话我根本不是你的对手，更何况刚刚那一击看似势均力敌，可力量本就是你的强项，最先恢复过来的也肯定是你，就算没有妖器在手，时间越长你的优势便越大。”

熊壮无奈道：“你这话怎么听着都像是在打击我，我修为本就强过你，而你还有一只伥鬼在一旁没有出战，否则就算是我妖器出手全力以赴，也不可能是你们两个的对手呀！”

自从当年虎妞与包鱼儿联手将盘踞在荒沙镇南端的熊妖熊壮驱逐，并占据了他的地盘之后，双方时不时的便相互较量一番，从一开始的相互敌视道相互切磋，直到现在双方更是打出了几分交情。

虎妞在腰间一只精巧的储物袋当中一拍，一只酒坛出现在虎妞的手中。

熊壮见到虎妞手中酒坛的时候便已经馋的快要流出了口水，连忙问道：“是啥酒，是不是我上次跟你说的甜酒？”

虎妞白了他一眼，道：“你这么五大三粗的家伙，难道不应该喝烈酒么，怎得却是爱喝女人才喜欢的甜果酒？”

熊壮迫不及待的从虎妞手中抢过了酒坛，一巴掌拍碎了泥封，一股浓郁的甜酒香弥漫了出来。

熊壮眯着一双大眼嗅了嗅，满脸的陶醉之色，道：“你懂什么，烈酒虽好，哪里比得上甜果酒的绵醇，事实上比甜果酒更好的还有一种蜜酒，可惜来到这方世界之后还一直没有喝到过，还是你这小虎妖有办法，居然能够从人族手中搞到这么好的美酒，目前咱们这些域外之人能够混到人族当中的可不多，有渠道从人族之中换取东西的就更少了。”

虎妞对于熊壮言语之中的试探根本不做理会，只管问道：“老熊，你说怎样才能快提升我的实力？”

熊壮还未从手中的甜果酒之中回味过来，闻言头也不抬道：“你的实力已经很不错啦，咱老熊像你这般修为的时候可远不是你对手，更何况看你如今的修为，距离突破第二重也不远了吧，到时候咱老熊恐怕想从你手中得个平手都难喽。”

虎妞摇了摇头，道：“老熊，我想得到一件趁手的妖器，你有没有什么办法？”

“妖器？”熊壮一愣，随即点了点头，道：“也是，自身实力提升最为快捷的方法无外乎得到一件趁手的兵器，咱们妖族的本命妖器多是用本体的一部分长时间炼制而成，不过虎妞你年纪太轻，本命妖器恐怕还差得远，不过最近可能还真有一个机会。”

“曲武山妖修内部组织的一场互通有无的交易会？”

从虎妞这里得到的消息很快便到了杨君山的手中，心中顿时便开始计较起来。

包鱼儿在一旁道：“从那头熊妖口中探听到的消息，这一场交易会应当是专为了那些新近降临的妖修而设立的，也是为了让他们更快的了解这方世界，不过听说这一场交易会尚未开始名气便已经传了出去，已经有不少玉州各地其他种族的域外修士表现要来看看，最为关键的是，这些域外修士之间的交易会上会有大量的域外之物出现。”

别说是虎妞自己心动，就是杨君山都心动了起来。

杨君山点了点头，道：“这件事情我已经知道了，如果有机会的话，你和虎妞两个可以去见识一番，对了，最近胡瑶县那边的情况如何了？”

包鱼儿摇摇头，道：“还是那样，以前开灵派还时不时的派出小股的门下子弟进入胡瑶县历练，现如今却是一点动静也没有了，虎妞在曲武山妖修那里似乎也听到了一些关于开灵派一名镇派修士重伤欲死的消息。”

杨君山点了点头，道：“这些我都知道了，回去告诉虎妞，让她密切注意妖修交易会和有关开灵派的消息，还有过一段时间西山的灵脉可能会融合提升为一条灵河，到时候说不定会有一场机缘让你们两个一同进阶第二重。”

“真的？”

包鱼儿眼睛一亮，随即又想到了什么事情，“咯咯”道：“对了，虎妞还想让我跟你说一件事情，她想要一个大名呢，不想老是被人虎妞虎妞的叫呢。”

杨君山拍了拍脑袋，道：“虎妞不止一次跟我说这件事情呢，告诉她，她是我杨君山的义妹，自然要随着大哥姓杨，之后便叫做杨君秀！”

从葬天墟返回之后，原本杨君山以为会马上迎来一场与域外修士的大规模冲突，却不料因为在葬天墟之中双方各自损伤严重，都不约而同选择了偃旗息鼓，各自休养生息。

转眼便是一年的时间过去，在这一年的时间当中，杨君山主要的精力便放在了筹措西山灵脉提升为灵河的事宜。

西山之上原本就已经聚拢了八条灵脉，现如今又有了归元石在手，杨君山剩下的便只需凑足两条灵脉便能够轻而易举的将灵脉快融合为一体，短时间内化为一条灵河，并有可能令杨氏迎来一次修为集体爆式的提升。

要融合一条灵脉需要一百枚天然孕育而成的玉髓币，不过现如今有归元石在手，完全可以取代天然玉髓币之中所含有的氤氲之气，因此，杨氏只需要准备两百枚普通的玉髓币便可。

然而普通的两百枚玉髓币也价值两百万枚玉币，以如今西山杨氏的底蕴，自然不止两百万玉币，可关键是一下子如何能够拿这么多现成的玉币出来，别看如今杨氏一派蒸蒸日上的兴旺景象，可随着杨氏家族开枝散叶，每年的消耗同样惊人，这么大的一笔玉币想要筹措出来可着实不容易。

事实上，这一年多以来，杨君山已经通过暗市数次秘密_处理了一大批囤积的修炼资源，其中甚至不乏法器、灵材、原矿之类，甚至削减了家族成员的日常供应，这才在没有影响整个杨氏大局的情况下，将这一笔玉币拼凑的差不离了。

辅助灵河成型的大阵杨君山早已经布置完成，剩下的便是等待三个月的时间，西山杨氏便会迎来第一条成型的灵河，而且介时源于归元石的反哺也将会令杨氏迎来一次集体修为的飞跃。

送走了包鱼儿之后，杨君山先是去了一趟西山山顶，在将从葬天墟之中得到的那一丝雷源融入紫晶雷光石当中之后，这段时间这块巨大的雷石似乎一直显得不太稳定，虽说没有波及到整个护村大阵，可从天空之中突然增多的落雷还是令西山村上下有一些担忧。

这段时间，杨君山每日来到山顶观察雷光石的变化，已经感觉到雷光石已经渐渐的稳定了下来，而且内中还多了一丝说不清道不明的变化，不过杨君山感觉到不应当是坏事。

而且得益于雷源的本源提升，雷光大阵的威力也跟着上扬，杨君山甚至在考虑待灵河成型之后，是否应当将护村大阵外扩。

返回山腹密室的路上，杨君山的手中一直在把玩着一只传讯玉符，内中是一则邀请他前往瑜城的消息，传讯之人并非是清风真人，而是如今瑜城散修联盟的话事人林沧海真人。

杨君山的密室之中，一块便分割成数块的木板被重新拼凑了起来，上面密密麻麻的繁复阵法纹路浮现出来之后，若是不懂得阵法的修士看到了，真人境以下都会立马头晕目眩恶心呕吐。

这一年多的时间当中，杨君山大部分的时间都用在推演这块从星空巨舟上掉落的船壁上的阵法符纹，尽管有着一些启和收获，可从整体上而言，进展却并不太大。

在这块船板的跟前，一张棋盘放在地上，上面凌乱的阵棋就如同现在杨君山看到这块船板时的心情，相较于这块船壁上的阵法纹路，以及现如今杨君山的阵法造诣，这一套法阶中品的阵棋实在已经有些不堪使用了。

或许当真有必要去一趟瑜城，毕竟林沧海真人允诺了一套灵阶的阵棋，尽管为此可能会得罪丢失了这一套阵棋的诸葛家族，但相较于一套灵阶的阵棋，这个风险似乎也值得一试，更何况还有撼天峰上可能的收获。

——————————

晚些时候，还有一章！

第七百二十四章 双行

? readx(); > ，！

好东西永远要留在自己的老巢当中才最是安全，当年的撼天宗自然也不例外！

整个撼天峰被撼天宗经营数千年，周围不知道被历代的撼天宗修士牵引了多少条灵脉矿脉在其中，这也才是撼天宗真正的底蕴之一，甚至可以说撼天峰周围就是一座凝聚了各种地脉的大矿场也丝毫不为过！

当年玉州各派围攻撼天宗，在第一轮的劫掠当中，各派的真人修士要的任务不是劫掠撼天峰上各种珍藏府库，甚至不是各种传承秘藏，而是各种凝聚在周边地域的地脉，这也是为何在禁断大阵动之后，撼天峰整体崩塌的重要原因之一，同样也是今日玄元老祖重塑撼天峰，可撼天峰的主峰却比原来矮了一半儿的缘故，更是玄元老祖在被玉州各派劫掠了两轮之后，仍旧要占据撼天峰开辟自己道场的原因。

因为除非经过了积年累月的勘测，否则谁也不晓得撼天峰及其周边地域到底隐藏了多少地脉，那些个被各派牵引走的只是最容易现的罢了，至于更深入地下的，隐藏的更深的地脉还有多少，恐怕就连撼天宗自家都未必说得清楚。

撼天宗辉煌数千年，哪怕最近几百年日趋没落，甚至直至被从撼天峰上驱赶前夕，他们的实力都是毋庸置疑的玉州第一，这数千年来撼天宗坚持不懈的经营，其底蕴岂是易与。

便如同杨君山此时现的这一座晶石矿脉，尽管本身储量而言或许只能算是中下等矿脉，但矿脉之力出产的可是晶石！

或许在撼天宗全盛时期，这样一条矿脉对于撼天宗无足轻重，撼天宗的大神通者即便将其牵引至撼天峰周边，却也只能将其深埋地底，最终也只是在这一张不晓得尘封了多久的卷轴上随意画了几笔，随后便抛之脑后了，或许当初的那位大神通者的本意也是为了留待以后吧，可后来的撼天宗修士却是因为灯下黑而搜刮整个瑜郡，却忘了在自家的地盘之下原本就有着足够底蕴积累，哪怕是老祖宗在多少多少年之前就留下来的。

在地下布阵这对于杨君山而言毫无疑问是一次挑战，更何况还是在一位道祖的眼皮子底下。

然而或许就是因为这种压力，反而激了杨君山的斗志，凭借着对遁地灵术的纯熟掌控，杨君山依托体内雄浑的九仞真元，愣是在地下作业，赶在玄元老祖调动地脉重塑并固化撼天峰之前完成了牵引大阵的布置。

“走，快离开这里！”

从地下钻出来的杨君山感觉自己都要油尽灯枯了，杨君昊与颜沁曦两人一人驾着他一只胳膊，架起遁光向着南方遁逃而走，而在三人的遁光刚刚在天边消失，地下的牵引大阵顿时动，混淆在此时撼天峰周边地域尽数陷入的地动当中，却也侥幸没有被玄元道祖察觉到。

“先回西山村？”杨君山试探着问道。

饶是颜沁曦性格开朗大方，一时间也有些羞赧，但她很快便用力掐着杨君山的胳膊，道：“这事儿你居然还问我？难道不该是你直接邀请吗？”

饶是杨君山肉身打熬有成，也被颜沁曦这刺骨的一掐疼的险些叫出声来，连忙道：“邀请，当然邀请，而且是诚挚的邀请。”

一旁的杨君昊不无鄙视的道：“四哥，这样的事情咱应该占据主动哇，我怎么感觉你的态度明明早就有了，可却扭扭捏捏的还要颜大姐一逼再问，你在我心目中英明神武的形象可是大打折扣呐！”

杨君山刚刚因为过度的真元消耗已经在这片刻通过丹田本源缓缓的补充了过来，闻言顿时挣脱了两人的扶持，一个爆栗敲在杨君昊脑壳上，道：“你懂个屁！”

杨君昊“嘿嘿”坏笑道：“哥，说不定我懂得比你还多！”

杨君昊探寻的目光来回在杨君山与颜沁曦二人身上逡巡，顿时一下子激怒了二人。

“小小年纪好的不学！”杨君山作势欲打。

“你这兄弟的两颗眼珠子好不讨厌，用不用我帮你教训一下！”颜沁曦一双大眼再次弯了起来，眯着的眼缝当中反而闪烁起了寒光。

“妈呀！”

杨君昊吓得干脆一个人驾着遁光逃了，只留下了两个人在身后慢慢飞遁。

杨君山虽然恢复了过来，可一时间倒也不太方便驾驭遁光，颜沁曦要照顾他自然也无暇追赶先行逃走的杨君昊。

少了杨君昊这个插科打诨的，只剩下两人一时间反倒不知道该说些什么。

最后还是杨君山最先打破了沉默，他想了想，道：“老十三或许是对的，对于感情的事儿，我的确是太过被动了！”

收敛了性格当中的活泼，颜沁曦的气质当中多了一丝让人心静的恬静，听得杨君山的言语，她也只是淡淡的笑了笑，随即便更专心的驾驭起遁光来，杨君山便站在她身边，不时的用目光从侧面打量她的脸颊，却突然现，眼前这个女子的侧脸居然比正面更加令人印象深刻。

“不管怎么说，你安然无恙的消息还是要通知潭玺派的！”

颜沁曦想了想，略微迟疑之后还是点了点头。

杨君山笑道：“放心，如果你不想离开，除非是道祖亲自出手，否则谁也别想把你带离西山村！”

颜沁曦闻言终于恢复了原本的开朗，“咯咯”笑道：“君山真人厉害，我可是听你那表弟说了，君山真人在瑜城大神威，以一己之力力压林沧海与张玥铭，冲冠一怒……”

颜沁曦觉不妥顿时住口，旁边的杨君山可就立马来了精神，连忙打趣道：“冲冠一怒为什么？为红颜？为谁？谁是红颜？”

颜沁曦被杨君山的目光盯的俏脸烫，顿时母夜叉本性作，伸腿一脚便向着杨君山踹去，好悬杨君山反应敏捷躲了过去。

颜沁曦恶狠狠的剜了他一眼，道：“再油嘴滑舌，信不信我把你从这里丢下去？”

瑜城之中，已经返回的尝醴真人几乎与颜大智同时接到了杨君山传来的消息，得知颜沁曦已经安然脱险，并前往梦瑜县的消息，两人却是不约而同的露出了一丝微笑，唯一不同的是，颜大智除了微笑之外，还有一丝如释重负的轻松。

不过两人却并未马上离开瑜城，事实上此时玉州各派的修士大多尚未离开瑜城，几乎所有人都已经被玄元老祖重塑撼天峰吸引了注意力，这等能够亲眼目睹道人老祖施展神通的机会可不多，然而更重要的却是各派想要打听清楚玄元老祖占据撼天峰的目的何在，毕竟先前虽说玉州有三位道祖坐镇，可他们却更像是如同守护者一般，神龙现不现尾，如今玄元老祖亲自立下道场，几乎一下子便引动了整个玉州修炼界的局势。

见得颜大智急匆匆的赶来，尝醴真人连忙上前低声问道：“怎么样，有什么消息吗？”

颜大智沉声道：“几乎可以肯定了，散修联盟背后就是玄元道祖，林沧海正带着散修联盟向撼天峰进！”

“咔嚓”，尝醴真人手中握着的一双玉蛋顿时碎成了粉末，可神色间却浮现出一丝无可奈何之意，叹道：“从此玉州又要多事了！”

颜大智迟疑了一下，又道：“小女脱险的消息，想来掌门已经知道了吧？”

尝醴真人神色恢复了平静，点头道：“不错，小杨道友已经第一时间告知，她如今去了梦瑜县杨家做客，如今你却是可以放心了！”

颜大智摇头道：“弟子并非是禀告这件事，而是小女也送来了一张传讯符，却是说起了小杨道友告知她的消息，有关域外修士准备灭亡玉州一家宗门之事。”

尝醴真人微微一愕，道：“这件事情小杨真人倒是在撼天峰上特意同各派修士说起过，难不成确有其事？”

“这样的事情，还是宁可信其有不可信其无！”

尝醴真人点了点头，道：“说的也是，对了，如今瑜城之中还剩下哪些个宗门势力？”

颜大智道：“诸葛家的人已经撤了，撼天宗的人就更不用说了，玉霄派和紫阳派的人也走了，不过走的最早的却是玄极门！”

尝醴真人讶异道：“再加上杨君山，玉州五大阵法大师居然尽数离开了？”

经尝醴真人这么已提醒，颜大智也道：“紫阳派的玄君真人一直跟着玉霄派行动，安太清也与诸葛兄弟走得很近！”

尝醴真人叹道：“毫无疑问，这五个人要不是在撼天峰上得了最大的好处，就是在撼天峰上闯了最大的祸患，所以现在都一个个急着赶回自家老巢，至少撼天峰上那一场覆盖了整个区域的禁制洪流绝对是杨君山之外的四个人捣的鬼，要不是那一场禁制洪流削弱了整个禁断大阵，那玄元道人现如今恐怕也还无法突入禁断大阵当中重塑撼天峰！”

颜大智并未参与此次撼天峰之行，闻言不由道：“为什么不可能是杨君山？”

尝醴真人瞅了他一眼，道：“因为禁制洪流爆的时候，我林沧海以及七阳正与他在一起！”

颜大智想了想，道：“这一次撼天峰之行，各派的武人境阵法师几乎损失殆尽，其他各派有几个修为低的也重伤而归，是否都和那禁制洪流有关？既然如此，我们是否把谁引爆了禁制洪流的消息透露出去？”

“先等等！”

第七百八十一章 双玄

? “这是……”

包鱼儿随着杨君山走进这座秘密洞府，.

“鱼儿，快来助我一臂之力！”

杨君秀浑身上下澎湃的气息令包鱼儿感到心悸，便是杨君山出去寻找包鱼儿的这片刻功夫，她的修为已经一路攀升到了聚罡境的巅峰。

事实上杨君秀若非刻意压制了修为等待包鱼儿，她早已经冲破了瓶颈桎梏，进阶玄罡境了。

包鱼儿仍旧有些懵懂，不过在身旁杨君山的注视下，还是跑到了杨君秀身边，有些不知所措道：“那，那我该怎么做啊？”

杨君秀指点道：“伸出手按住我的丹田位置，快！”

包鱼儿有些木讷的按照杨君秀说的盘坐在地，一只手抚在杨君秀的下腹位置，而杨君秀也同样伸出手按在了她的腹部上，让包鱼儿微微惊愕，不过随即便恢复了若无其事的模样。

“放心，放松！按照你平日里修炼的方式运转你鬼族的修行功法便是，有我哥为我们护法，足够你我双双进阶玄罡境了！”

杨君秀似乎感觉到了包鱼儿心中的不安，沉声说道。

包鱼儿也终于定下了心来，开始运转体内功法，作为杨君秀的伥鬼，两人之间在修为上原本就有着一种极为特殊的联系，原本从天琊大妖身上汲取而来的汹涌妖元在涌入杨君秀体内之后，有一部被包鱼儿所分流，这让杨君秀原本的负担大大减轻。

尽管包鱼儿是鬼族修士，体内原本无法与妖元兼容，不过在有了杨君秀在中间过渡之后，她同样也可以在去除了妖元的特性之后，直取当中的本源元气，尽管这样一来，与杨君秀的炼化速度不可同日而语，并且在修为的提升过程当中还造成了天琊大妖体内妖元的大量浪费，可事实上与天琊大妖此时体内妖元自行散逸相比，已经算是足够节省了。

杨君山外出寻找包鱼儿花费了小半日的时间，待得两人在洞府之中修炼了一整天之后，杨君秀率先打破了瓶颈，进阶玄罡境。

三日之后，被废除了修为的天琊大妖最终散功而死，此时杨君秀的修为已经一路达到了玄罡境的巅峰，而包鱼儿也在一天之前成功进阶玄罡境，不过与杨君秀玄罡境巅峰的修为相比，还是差了不少。

“狐假虎威”秘术尽然厉害如斯，前后不到五天的功夫，居然将杨君秀与包鱼儿双双推升到了玄罡境界，甚至杨君山觉得以杨君秀的修为，甚至可以马上闭关，花费了三五年的功夫冲击天罡境界。

“没有那么简单，虽说这套秘术能够在很短的时间将我们的修为推升的这么高，看上去威力极强，可事实上这是因为天琊大妖的修为远高于我们的缘故，别忘了她可是太罡大妖，而我与包鱼儿两个不过聚罡境修为罢了。”

“况且这套秘术用来掠夺修为的时候，多是以强凛弱，而这一次因为有哥你的帮助，我们是反其道而行之，这种情景可以说是百中无一！”

“事实上，即便如此，我们从天琊大妖身上吸取的妖修本源也只有一小部分罢了，大部分还是浪费掉了！”

杨君山听着点了点头，道：“果然没有那么简单，这种秘术让妖修的修为提升的实在太过容易，若这种秘术当真可行，想来大家都不必花费数十上百年刻苦修行了。”

杨君秀点头笑道：“的确是这样，事实上这套秘术的其他限制还有很多，一是这套秘术在每一名修士身上只能施展一次，如果再使用这套秘术的话，修士体内的妖元便会变得驳杂不纯，不同的妖元在体内相互冲突，轻者本源受损，修为停滞不前，重者肉身自毁，性命不存。”

“第二便是这套秘术虽说提升修为是在迅速的无以复加，可事实上那么同化的妖修本源在汲取之后，同样需要一段时间的炼化磨合，而且为了以防万一，这段时间同样很是不短，至少也需要三年左右的时间，也就是说接下来至少三年左右，我和鱼儿的修为将会停滞不前。”

“果然有很多限制，不过却也是值得了，对了，你修为刚刚提升，是否会影响到你动手厮杀？”杨君山有些担心的问了一句。

杨君秀笑道：“这就是好处之一了，尽管快速提升的修为需要磨合炼化，却并不影响修士自身的实力和斗法厮杀。”

“那可真是太好了，这一次我们要铲除十二真妖峰在曲武山的威胁，你和鱼儿可是我杨氏的重要战力！”……

“这座地下洞府汇聚了两条灵脉，一条被透支了大半，剩下的被你们大战的过程当中摧毁了，只剩下了一条修修补补还算完整的灵脉！”

杨君馨无奈的说道。

杨君山点了点头，对周毅真人道：“这条灵脉先留着，周兄驻守胡瑶县，不妨以这条灵脉为根基，暂时开辟一座洞府，日后杨氏轮流驻守胡瑶县的真人便以这座洞府作为驻守之地。”

西山之上如今已经汇聚了一条灵河外加两条灵脉，短时间内一两条灵脉的叠加也不可能产生什么大的质变，还不如用来改善杨氏所控制的势力范围的修炼环境。

况且周毅真人可以说是杨氏第一外姓族人，玄罡境的修为在玉州同辈修士当中实力颇为不俗，虽说现如今他可以算是托庇于杨氏之下，可杨氏用一条灵脉来拉拢一番却也是赚了。

“可惜可惜，实在是太可惜了！”

杨田林脸上纠结的让人觉得他有些便秘，却见他一手托着一个账本，一手指了指洞府周围，道：“这里堆砌着大量的修炼资源，想来都是那天琊大妖为自己准备的，可现在倒好，你们一番交手将洞府里面的物资毁掉了一半！”

杨田林越发的痛心疾首：“要知道那天琊可是太罡大妖，她用来修炼的资源品质可想而知，小山呐，你当时动手的时候怎得就不注意一点？”

杨君山不由苦笑，他自然也晓得这些东西毁掉可惜，可当时交手又哪里顾得着这些，杨田林自然也晓得这其中的缘由，只是看着这么多高品质的修炼资源毁掉，他也只是习惯性的痛惜罢了。

“尽可能的整理之后带回西山去吧，麻烦六叔了。”

这些东西大多是真人境修士能够用得上的，现如今随着杨氏势力范围的扩张，低阶的修炼资源不但能够自给自足，甚至每年还能积攒下来相当一部分。

但是高阶修炼资源的出产，数量少且周期长，加之杨氏的诸如炼丹、炼器之类的配套底蕴尚显不足，尚未做到自给自足，杨氏几位真人这些年看似实力大涨，实则多是靠着在外掠夺或者与其他几家宗门势力互通有无才维持了下来。

“这天琊似乎一直以来都不曾祭出妖器？”

杨君山看着杨君秀翻检天琊大妖随身携带的储物法宝问道。

“她的尾巴就是本命妖器，在施展的时候与狐尾法相融合，否则的话你以为她如何能够抵挡得住山君玺？别忘了，你的山君玺可是中品宝器，就算是天琊施展出本命妖狐法相也不敢轻易与法宝硬撼！”

杨君山恍然，马上问道：“那她的妖器法宝？”

“毁了，”杨君秀无奈道：“被你的山君玺给毁了！”

杨君山笑了笑，道：“还有什么收获？”

杨君秀笑道：“说实话，好东西还当真不少，不过多是妖修才能够用得上的，哥，里面的东西可要便宜我了呀！”

杨君山故作疑惑道：“不便宜你便宜谁？”

杨君秀“嘻嘻”一笑，道：“有了这些东西，我便有把握在两年之内将所有同化来的妖修本源完全磨合完成，而且这里面的东西足够我用到突破天罡境了。”

“对了，哥，你看这是什么！”

杨君秀忽然想到了什么，从天琊大妖的储物法宝当中拿出了一块碎裂的布帛一般的东西交给了杨君山。

杨君山见得上面刻画的看上去极为熟悉的图画，脸上显露出惊喜交加的神色，不由惊呼道：“五脏图录？”

杨君秀笑道：“我也是刚刚发现的呢，不过却不敢肯定，只是觉得有些熟悉，我连六腑锦都练不成，更别提五脏图录了。”

杨君山接过这块碎裂的布帛的时候，双手都不由有些颤抖，五脏图录到底有多么强大，他可是有着切身的体会，亘古密径之中，他能够在罗簪道人一指点破他心脏的情况下完全恢复过来，就是借助了当时刚刚修炼成功的五脏图录。

看着碎帛上描画的图画以及密密麻麻的修炼传承，杨君山可以肯定这应当是五脏图录之中的肝之图。

小心翼翼的将肝之图的布帛收起来，尽管仍旧难掩心中的兴奋，但他还是又问道：“对了，这天琊身后数条狐尾，可是与她的出身血统有关？”

杨君秀点头道：“应该是天狐一族，传闻天狐一族随着实力的增长，身后的尾巴数目也会跟着增加，最为强大的九尾天狐据说有着仙人的实力。”

第八百一十六章 精英

? 周毅真人与这位四转蛊修的大战几乎将半个杂胡镇小城摧毁，两人大战的余波至少让近百名来不及逃走的人丧生，.

然而事实上两人的交手却并未持续太长时间，就当那位四转蛊修被周毅真人疯狂抢攻的时候，一张似幻似实的符箓一般的东西就在那蛊修毫无所觉的情况下，慢慢悠悠的从半空飞来，就这般轻易的贴在了这个实力与周毅真人相差不大的蛊修的后脑之上。

四转蛊修立毙！

周毅真人挥手消弭了因为两人大战而引发的剧烈天象变化以及引发的风暴之类，然后看着那名蛊修在瞬间消失了生机的躯体以及后脑勺上的那张符贴，目光微微一眯，开口道：“这就是三更贴？”

“不错，这就是鬼族的三更贴！”

包鱼儿从半空之中显出了隐藏的身形，似乎也有些惊艳于三更贴的威能，带着赞叹的语气，道：“‘阎王叫人三更死，谁敢留人到五更’，我的实力仍旧停留在隐匿刺杀这个阶段，传说鬼族真正的强者，一张三更贴抛出，哪怕就是让对手看到了也无处躲藏，只能眼睁睁的看着符贴贴在身上，迎接死亡的来临！”

周毅真人咂了咂嘴，似乎在估算着自己是否有避开这张符贴的能力，不过似乎结果并不太乐观，只能带着一丝异样的语气道：“果然霸道！”

包鱼儿笑了笑却没有言语，在经历了谋夺她的本源精血大变之后，虽说已经成为了再不可逆转的伥鬼，可她的实力却因祸得福，毫无疑问的得到了极大的提升。

更为重要的是，包鱼儿对于鬼族的秘辛了解的更多，特别是在炼化了三更贴之后，包鱼儿的性格气质改变很大，似乎三更贴开启了一部分她原本封存的记忆，虽说这些记忆片段太多散乱，却让包鱼儿的气质显然深沉内敛了许多。

“此间事了，我要先返回曲武山去了！”包鱼儿说道。

周毅真人闻言点了点头，道：“覆灭此僚之后，胡瑶县余者皆不足畏惧，不过家族那里传来了消息，要锻炼新人，这件事情有苏宝章掌控全局，周某接下来却是可以逍遥一段时日。”

杨家精英大比上发生的刘利昌事件几乎在瞬间传遍了整个玉州修炼界，甚至消息还有着向超出玉州之外发酵的趋势。

就在杨家修士在胡瑶县展开对渗透进人族的蛊修的清剿的时候，整个玉州修炼界也渐渐拉开了自从魅族和幻族出现之后，第二轮针对域外修士渗透普通人族的排查清剿行动。

蛊族不同于幻族以及魅族，想要找出隐藏在人族之中的蛊修，就要找寻到新的甄别手段。

好在这件事情似乎并不算太难，在颜大智创制出专门针对蛊修的侦测符之后，玉州其他势力很快沿用，并据之随后开发出了多种多样的手段。

欧

（本章未完，请翻页）阳旭林炼制出了一些侦测玉佩，这类玉佩的造价远超过普通的灰色侦测符，不过却能够携带在身上长期使用，而且质量上乘的侦测玉符还能够找出相当于真人境的四转蛊修。

颜大智在改良了他创制出来的侦测符，使之能够将侦测的范围扩大到四转以上的蛊修，而且在绘制符箓的时候加入玉粉，延长符箓使用的时间，降低损耗浪费。

杨君山拜托欧阳旭林将离境再次炼制了一番，虽说不曾提升离境自身的品质，却令其原本用来侦测蛊修的功能大为提升，至少如同刘利昌那般的蛊修不可能再利用人多的优势潜入西山村。

其他各家宗门大致也开发出了各种各样的侦测手段用来甄别和发现隐藏的蛊修，尽管无论哪家势力也不敢说将自己所掌控范围内的域外细作剿杀了个干净，但至少这一轮域外势力的渗透却是被各家宗门抵挡住了，纵然又漏网之鱼也难成气候。

而就在各派内部掀起整肃风潮的时候，杨氏本次精英大比也已经走到了最后的决胜时刻。

已经确定精英弟子名额的六名修士即将展开最终的排名争夺，而杨家也为这六名修士连同另外两名精英弟子准备了丰厚的奖赏。

按照之前进行的争夺方式，六名修士彼此要战上五场，以此来确定最终的排名顺序。

最终杨沁琰五战全胜夺了第一，而原本一直以来不曾使用法器的冯元坤在这最后决战的时候终于祭出了一件中品法器，实力暴增之下连战连胜，连苏长安都无法阻挡他的脚步，可惜最终却是被杨沁琰的覆地印灵术神通所克制，只能名列第二。

杨沁琰对于杨君山极为崇拜，事实上杨氏后辈子弟十个里面至少也有个崇拜杨君山，这原本没什么，不过所有这些后辈子弟当中，崇拜杨君山的同时还将杨君山的成就看得高高在上，甚至高到了有些令人遥不可及的地步。

因此，或者是出于不自信，或者是处于现实考虑，这些后辈子弟在进阶武人境开始涉足灵术神通修炼的时候，都以先易后难的顺序，不约而同的避开了番天印和覆地印两大灵术神通的修炼。

哪怕是如杨沁琅这般的核心弟子，纵然在煞气境的时候便练成了五六种灵术神通，可这些神通当中却并不包括番天印和覆地印，便是因为他走着一个先易后难的顺序，哪怕将来要修炼这两种神通，也要等到他修为进阶武人境后期之后。

不过这杨沁琰算是一个异数，此子在进阶武人境之后，不知出于什么缘故，便打定了主意要修炼番天印和覆地印，纵然又诸多前辈劝导也无济于事，便似铁了心一般。

无奈之下，家族负责教导的前辈便也不再阻拦，在为他讲解了修炼这两种神通的诸多困难之后，反倒是助他为修炼这两种神通做着各种准备和指点，原本是想要他经历失败之后知难而退。

可虽曾想

（本章未完，请翻页）此子反倒是愈挫愈勇，甚至为此耽搁了修为进度，与他年龄相仿的修士中的佼佼者都已近有人成为精英弟子了，可他还是与普通弟子厮混，这一次精英大比也是他第一次参加，因为要是再不参加，他便是超龄修士再无资格成为家族精英弟子了。

因为杨沁琰之事，甚至还惊动了家族真人，一次杨田刚在听闻炼器堂练成了一颗下品法器小西山印，便借着他父亲一次立功的机会将这颗法器赏赐了下去。

他父亲自然知晓族长之意，千恩万谢之后这颗小西山印便到了杨沁琰的手中，而这杨沁琰却也算得上是气运所钟，在进阶浊气境之后，居然就让他练成了覆地印，这也是他唯一练成的一道灵术神通！

而事实上在修炼成覆地印神通之后，他发现自己也无法再修炼其他灵术神通了，因为他发现在施展了覆地印神通之后，通常情况下已经再无力施展其他灵术神通了。

也算得上是功夫不负苦心人，在他即将超龄的最后一年，杨沁琰大放异彩，凭借着这唯一的一道灵术神通，以及多年苦修也攒下来的雄浑灵力积累，一路过关斩将并最终夺魁。

排在第三位的是苏长安，与冯元坤一直以来保留实力，在最后时刻才祭出法器全力以赴不同，苏长安从始至终都不曾祭出一件法器，始终以徒手施展神通应战，可即便如此，他所表现出来的韧性和难缠也令与他交手之人头疼不已。

最终苏长安只是被杨沁琰与冯元坤利用法器神通强行破局而输了一招，余下三场却是全胜，最终排在了第三位。

苏长安的排名争议颇大，不过更多的却都是惋惜之意，作为杨君山的开山弟子，没人会去怀疑他的实力，但所有人都希望看到他运用法器之后，实力将会达到何种地步。

甚至有不少人相信，如果苏长安能够全力出手的话，无论杨沁琰还是冯元坤，都不会是他的对手，而苏长安才是本次精英大比名副其实的第一。

苏长安之后，杨沁珪排在了第四，而杨沁琥排一胜四负排在了第五，这个名次已经足够杨沁琥洋洋自得了，杨沁元五战皆败排在第六。

接下来作为本次精英大比校场主考的楚闯宣布了对名精英弟子的奖励，其中不乏赤精灵丹、本源灵物之类令人艳羡的天材地宝，以及西山灵室闭关资格等等，可谓历届精英大比奖励之最。

历时近一个月的精英大比终于落下了帷幕，然而因此而在整个杨氏掀起的热潮非但没有冷却，反而越发的达到了**，因为按照先前的安排，本次精英大比之后，不但有数位真人的现场**，还有一场君山真人与飞流剑派夏媛真人的现场切磋！

而玉州各派都有不少真人齐聚西山，原本也不是为的给杨氏的精英大比捧场，而是想要观摩杨君山与夏媛的这一场事关玉州修炼界第三代修士颜面的荣誉之战罢了。

（本章完）

...

第八百二十八章 伏杀

? cpa300_4(); “遁地灵术！”

缘华真人惊讶道：“没想到这位君山真人居然还精通这等遁术神通！”

光寒真人这个时候也走了过来，道：“师叔，刚刚听师兄弟们说，在我等与风雪剑宗的人厮杀的时候，有一队猴妖从附近溜过去了。◎頂點小說，”

“猴妖？倒是胆大！”

缘华真人笑了笑，却并未放在心上。

秦光雨真人则要谨慎的多，在一旁问道：“师叔，是否需要追上去一探究竟？”

缘华真人摇头道：“没时间了，现在我们最重要的事情便是要将脚下的这一条中型灵晶矿脉牢牢的掌控在手中，光寒师侄，接下来就要看你得了。”

“弟子自然责无旁贷！”

光寒真人说罢却又面露迟疑之色，道：“师叔，牵引大阵弟子自然可以布置，只是想要将这条中型灵晶矿脉从整个灵矿群中剥离出来怕是极难，单凭咱们手中的这些空冥石恐怕极难做到。”

秦光雨真人也连忙道：“光寒师兄说的极是，不但矿脉难以牵引，此时密林周围各方势力窥视，稍有不慎，我等便有可能陷入各方围攻之中，依弟子之见，我等需尽快向宗门求援。”

光寒真人也附和道：“据弟子推算，这密林中央可能才是这座灵矿群的核心所在，到时候怕又会是异常龙争虎斗！“

缘华真人胸有成竹道：“放心，不但脚下的这条中型灵晶矿脉我们要拿到手，便是这座密林中央可能出现的东西，咱们冰宫这一次也要争一争！”

见得光寒与秦光雨二人欲言又止的惊愕神情，缘华真人微微一笑，问道：“光雨师侄，你有多长时间没有见到过掌门师兄了？”

“回禀师叔，弟子已经有三年……”

说到这里，秦光雨真人的声音微微一顿，紧跟着“啊”的一声，抬起头来惊喜交加道：“难道，难道……”

一旁的光寒真人也想到了缘由，不由带着满满的希冀望向了缘华真人。

却见缘华真人不紧不慢的捋了捋颌下的青须，点头笑道：“不错，掌门师兄已然踏出了那一步，到时候只要掌门师兄出手，这条灵晶矿脉应该用多少空冥石引动便已经不重要了。”

。。。。。。

“太白宝光斩，你们是潭玺派的人！”

孔方聪大叫一声，双目之中透露着震惊与不甘，然而这一切却都无法阻止生机从他的躯体之中流逝。

眼见得此人已经再无生机，尝醴真人终于松了一口气，将身上的用来遮掩身份的宝物取了下来。

在他身周，包括颜大智父女在内的几名潭玺派真人也都除去了脸上的遮掩之物，不过此时每个人的脸上似乎都不太好看。

颜大智见状苦笑了一声，上前道：“恭喜掌门实力大进，此人乃是点金门天罡真人，却不曾想被掌门如此轻易斩杀！”

尝醴真人摇了摇头，道：“此人被我等包围，早已经乱了心智，而且此人之前受过重伤，一身实力发挥不得七成，这才让老夫占了便宜。”

一名潭玺派的玄罡境真人则开口道：“只是不知此人到底是何身份，为何那位宁愿孤身犯险，将点金门的其他人尽数引走，却让我等单独伏杀此人？”

“此人叫孔方聪！”

颜沁曦从那点金门修士身边站起身来，手中多了一块外圆内方的钱型玉佩，这是点金门孔方家嫡系子弟才会佩戴的饰物，而在玉佩的背后则刻了一个“聪”字。

“我们惹大麻烦了，那位这是在故意算计我们吗？”

颜大智心中一惊，他原本以为尝醴真人应当知晓此人身份，可当他看到尝醴真人同样满脸惊愕的时候，便晓得那一位的化身甚至连掌门都瞒了过去，不由的说道。

好在尝醴真人脸上的吃惊神色一闪而逝，随即又恢复了以往的淡定从容，道：“捣毁尸体，不要让任何能够与本派联系起来的线索留下来，大智与我前往约定的地点与那位汇合，其他人迅速返回玺郡，记住，无论发生任何事情，都不要在中途又任何停留！”

颜沁曦从那死去的孔方聪身上又找到了几样东西，闻言道：“掌门师伯，这孔方聪似乎还是一位寻灵师，这里有他留下的部分记载，点金门的驻地下面便是一条中型灵玉矿脉，而且他先前还在一处密林之中发现了灵晶矿脉的踪迹，我们要不要……”

“好了，不要说了！”

尝醴真人粗暴的打断了颜沁曦的话，大声道：“所有人现在立刻返回玺郡，马上！”

其他人虽仍旧有些不明所以，但见得掌门真人已经到了动怒的边缘，知晓这其中恐怕牵扯了其他内情，于是纷纷转身架起遁光向着南方而去。

待得众人离开之后，颜大智这才疑惑的问道：“掌门……”

尝醴真人挥了挥手，道：“边走边说吧！”

二人实力超群，片刻之后便来到了先前与紫苑老祖化身约定汇合的地点，尝醴真人这才向颜大智说明了缘由。

“我并不识得此人，但当小曦儿找到那块玉佩的时候，这才晓得这一次本派怕是被那一位坑了！”

颜大智同样是心智极高之人，之前尝醴真人的态度便让他猜到了什么，于是道：“可是掌门晓得这孔方聪？”

尝醴真人无奈的点了点头，道：“点金门的孔方家族就不说了，这孔方聪乃是孔方金的亲侄子，也是孔方家族内定的下一代族长。”

“什么？”

颜大智显然被吓了一跳，道：“难道紫苑道人事先当真没有通掌门说起过此人？而且为何之前一点也没有关于此人的消息？不是说孔方家族后继无人吗？堂堂一位天罡真人还算后继无人？我们没有理由不知道啊！”

尝醴真人苦笑道：“那位便是明着坑你，我们又能如何？现在重要的是该如何善后，而不是抱怨！至于那个孔方聪，老夫也是三个月前才刚刚得到的消息，现在看来，这个消息的来源恐怕也与那位脱不了干系！”

颜大智忍不住狠声道：“他们怎可如此？”

尝醴真人摇摇头道：“这些道人老祖的算计不是我们能够揣度的，那位这一次怂恿我等杀了孔方聪，那位点金门的孔方道祖又怎会善罢甘休，恐怕这后面还有更深的后手和算计，如今我们只能祈求这一次不要被对方坑得太深！”

“不过，看时间来说，现在紫苑道人的化身应当来与我等汇合才是，难不成中间出了什么意外？”

。。。。。。

杨君山对于杨君秀的虎啸再熟悉不过，当他听到那一声虎啸响起的时候，杨君山便知晓虎妞他们与一众猴妖遇到了麻烦。

不过当杨君山赶到的时候，情况似乎并不像他想象当中那么糟糕，不过为了不引发冲突，杨君山选择隐身在一旁并不露面，只是暗中以秘术通知了杨君秀他已经到来。

果然，在得到杨君山已经暗中赶到的消息之后，杨君秀原本严峻的神情顿了松了一松。

“怎么样，拥有白虎血脉的强者？只要你答应加入我们，凭借着你的天赋血脉潜力以及那位鬼族的追随者，你完全可以在悬空山占据一席之地，到时候你还有可能得到我悬空山铁鹰妖王的指点，对于你的成长绝对大有裨益！”

正在与杨君秀对话的是一位獐头鼠目的化形妖修，在他身旁还有几名妖修，尽皆是已经化形的真妖境修士，而此妖似乎极善于察言观色，他见得杨君秀神色稍缓，以为是她已经动心，于是连忙想着趁热打铁劝降杨君秀。

在这几名化形妖修的身后还有数百只各种妖兽，不过这些妖兽此时的状态看上去似乎并不太好，不少修为尚未达到灵妖境的妖兽此时仍旧腿软一般伏倒在地，看样子倒像是刚刚在朝拜什么。

而在二人之前隔着的数十丈距离之内，则倒伏着二三十具妖兽尸体，有巨猴妖的，也有其他妖兽的。

而其中最引人注目的却是一具正在从人形渐渐还原原形的要修尸体，而从其残留的气息判断，这具妖修尸体生前至少也是一位玄罡境真妖，可如今却是被一击致命，从他脖颈间的伤口判断，出手之人显然是在现场不见了踪影的包鱼儿。

杨君秀这个时候微微一笑，道：“不好意思，在下对于加入什么悬空山并没什么兴趣！”

那面貌猥亵的妖修闻言脸色顿时一变，狞笑道：“本想着给你一个机会，却不曾想你如此不识抬举，当真以为刚刚是我们奈何不得你吗，不过是为了拖延时间罢了，现在我们的人恐怕已经从身后将你们包围了起来，统统受死吧！”

几名真妖各自显露出嗜血的狰狞，咆哮着向着杨君秀等人杀来，却见杨君秀等人并不慌乱，而是有条不紊的准备应敌，看上去仿佛有恃无恐一般，那名猥亵妖修心中顿时一沉，心里突然泛起一阵不太妙的感觉。

第八百四十六章 遗迹（求订阅）

? 杨君山被盯上了！

这一次不是被徐天成，而是被紫风派的修士盯上了！

两日之前，在杨君山得到乾坤石并与徐天成一场大战之后，虽说他凭借着强横的肉身以及心之图的修炼有成而镇压了伤势，但这却并不意味着他体内的伤势就可以无限期拖延。△，

在发现乾坤石同样能够提前预知遁空葫芦的出现之后，杨君山不再担心徐天成的偷袭，于是便寻了一个僻静所在，整个人沉入地下开辟了一个地穴开始运功疗伤。

或许是因为藏身于荒古绝地的地底，令徐天成一时间无法确定杨君山的行踪，又或者是这两日徐天成被其他事情牵绊，总而言之，没有了徐天成的袭扰，使得杨君山有了两天宝贵的恢复时间。

不过待得他稳定了体内伤势从地底出来之后不久，便察觉到自己似乎被人盯上了，而且这种被暗中注视的感觉并非如徐天成那般，而就是一种普通的跟踪！

紫风派进入荒古绝地的真人看上去只有十二人，然而作为习州霸主，想要卖紫风派人情的修士有的是，当盛真人将寻找杨君山的嘱咐传给其他同门之后，这些紫风派修士便通过各自进入荒古绝地的人脉进行监视，果然短短两三日之后便发现了杨君山的踪迹。

杨君山原本有足够的时间摆脱跟踪，不过在他确认监视自己之人并非是徐天成之后，却又改变了主意。

很快，暗中监视自己的人便出现在了他的跟前，三位来自于紫风派的天罡真人拦住了他的去路！

“三位为何要拦住在下的去路？”

杨君山在见到眼前之人是紫风派修士的时候便已经明白了缘故，不过却还是明知故问道。

“玉州杨君山？”

郑真人根本不屑于回答杨君山的问题，而是以一种睥睨的语气向着杨君山询问道。

杨君山嘴角微微一掀，道：“看来在下最近名气看涨，却是为不少人所熟知了！”

郑真人带着一丝怜悯之色瞅了杨君山一眼，道：“能被紫风派点名要求击杀，也算是你的荣幸了，谁叫你居然与那紫苑妖妇勾结在一起，更何况连黄师兄都因此失去了道途，不杀你杀谁？”

说罢，郑真人朝着另外两侧的同门修士点了点头，道：“动手吧，速战速决！”

看郑真人的语气，显然对于三人联手围杀杨君山信心十足。

然而就在郑真人三人准备出手的刹那，杨君山却仿佛对此早有预料，居然先他们一步双臂向外一挥！

散团沙雾涌起，在半空中分成三股，各自化为一头猛兽张牙舞爪向着三位紫风派的天罡真人扑来！

“不好，这家伙居然敢先动手！”

“小心，这沙雾有古怪，灵识居然受到了影响。”

“你们两个在哪里，小心对方偷袭！”

沙雾的中心，杨君山手持一面阵棋，阵棋之上有一丝似幻似实的蜃气本源在随着旗面而招展。

笼罩在上空的海市蜃楼都不曾困住眼前三人，杨君山手中的这一丝蜃气本源自然也不可能奏效，然而杨君山却也不求这一面阵棋便能够困住紫风派的三位天罡，他所要的只是微微拖延一下时间罢了。

杨君山朝着某个方向微微一笑，道：“这三位便算是在下留下阁下的‘礼物’了，只是不晓得到底是灵溢宗的真传厉害一些，还是紫风派的老牌修士更甚一筹！”

手腕一番，手中阵棋消失不见，同时不见的还有杨君山的人，只留下地面仍旧有一丝戊土元气存留。

便在杨君山消失在地底的刹那，一道空间门户突然开启，徐天成腰间挂着一枚浅褐色的葫芦出现在此地，却正看到眼前有阵棋消散，三位紫风派天罡真人各自摆脱蜃气影响，朝着杨君山原本所在的位置杀来，却赫然发现原本被他们围住的天罡真人却变成了一位太罡修士！

紫风派三位天罡收势不及，徐天成面对突变自然也不肯坐以待毙，双方一场大战瞬时爆发！

“紫风派的人，又是你们！”

徐天成暴怒的大吼声传十里，语气之中颇有气急败坏之意，只是不晓得在此之前，徐天成与紫风派之间到底发生了什么。

十数里之外，杨君山从地底浮现，荒古绝地之中的地下虽然足够杨君山施展遁地灵术，不过这道神通似乎受到了莫名的影响，他只能遁出十余里的距离，不过这对杨君山已经足够，听着身后传来的震耳欲聋的轰鸣之声，杨君山坏笑一声，随即手掌之中出现了一张泛起灵光的残图，然后循着那一丝冥冥之中与手中残图若有若无的联系朝着遗迹所在的方向追去。

荒古绝地某处隐秘的所在，这里原本是紫风派苍玄老祖所遗留的传承之地所在，只不过原本尚有盛、赵两位太罡真人坐镇守护之地，而当杨君山赶到的时候，这里却是一人也无。

杨君山自然不晓得在此之前此地曾经有两位太罡真人镇守，而且盛、赵二人事先还已经知晓了有其他能够进入遗迹残图的存在，打定了主意要在这里守株待兔。

不过杨君山赶到此地的时候，自然也对这一代附近小心翼翼的进行了勘察，并未发现附近有其他修士隐藏。

怀疑一丝对未知的忐忑心情，杨君山将写着一个大大的“荒”字的残图先拿了出来，然后在杨君山惊讶的目光当中，那个“荒”字突然从残图之上浮现了出来，似乎沟通了什么隐藏于虚空的东西，然后一道空间门户在他的面前缓缓开启，而门户里面的情景却根本无从查探。

杨君山微微犹豫了片刻，最终还是深深吸了一口气，随即脚步一迈踏进了门户当中。

待得杨君山的身形没入空间门户之后，整个空间门户便渐渐收缩直至消失，周围的一切再次恢复了原本的平静，看上去仿佛什么也没发生过一般。

。。。。。。

也不知道过了多久，杨君山突然感觉周身一切都重复回到了掌控之中，脚下一实似乎踏上了地面，随即一阵酸痛从全身上下袭来！

“咝——”

杨君山深深吸了一口凉气，空间穿梭居然能够给修士带来如此强烈的痛楚，却不晓得那徐天成借助遁空葫芦四处飞遁又是如何避免这种来自于肉身的痛楚的，又或者那遁空葫芦本身便可以避免穿梭空间对于肉身的伤害？

也该这家伙受此剧痛，他不是大宗门出身，头上没有道人前辈指点，没有人告诉他空间穿梭应该注意些什么，无论是徐天成还是萧香儿，在穿梭空间门户之前，身上都携带有宗门长辈赐下来的护身道符，完全可比避免空间压迫对于肉身的伤害，也亏得杨君山的肉身强横远超同阶修士，这才没有被空间之力挤压成粉末，可即便如此，那种难言的剧痛还是让他一时间失去了对自身的掌控。

好在这里并没有其他人存在，否则以他刚刚完全失去反抗能力的表面，哪怕是一个武人境修士恐怕都能给他带来足够的伤害。

杨君山目光凝聚向着四周打量，却发现这里只是一个灰蒙蒙的空间，试着向前走了两步，却发现自己仿佛在原地踏步一般。

杨君山微微错愕，他虽无法施展空间神通，但数次经历使得他对于空间之力已经足够熟悉，他分明从周身感受到了浓郁的空间之力，那么也就是说这里应当是一处开辟出来的空间秘境，只是不知道这个空间是以何种媒介作为凭借开辟出来的。

“哦，对了，那张残图！”

杨君山连忙将那张“荒”字残图拿了出来，却发现残图之上又起了变化，卷上所画的地形突然变得栩栩如生，仿佛活转过来一般，而后四周灰蒙蒙的空间也生出了变化，在杨君山目瞪口呆之中，这里空间完全按照残图演化出了一模一样的地形地势。

这等手段是怎样的大神通者才能做到？

紫苑道人或者东流道人能够做到吗？

虽说道人老祖神通不可揣度，可杨君山便是直觉恐怕就是这两位老祖都不可能有如此神通！

那么问题又来了，这荒古绝地连道人老祖都无法进入，那么这等鬼斧神工一般的杰作又是出自何人手笔？

杨君山心中惴惴，可事到如今却是害怕也无用，索性按照残图之中画出的路线在眼前演化的空间地形行走，这一次杨君山不再是原地踏步，而且那种脚踏实地的感觉让他根本无法分辨真假。

难道是幻阵，极为高明的幻阵？

不可能！

杨君山心中否认，随即一个激灵，这是空间之力，是空间大阵，这是具备了空间神通的道人以上的大神通者布下的宗师级阵法，至少是宗师级阵法，那么这里至少也应当存在着一道道阶以上的大阵了！

之所以肯定这里应当是一座阵法空间，而不是以空间法宝开辟出来的秘境，便是因为刚刚的空间地形演化，法宝开辟出来的秘境是固定的，在没有道人老祖出手的情况下里面的一切极难随意变换。

而道阶大阵却不同，只要有阵灵存在，里面的阵法空间便能够随意变幻，而且有如实质，让人无从分辨真假，而杨君山手中这一章残图，便是开启阵法空间变换的钥匙。

————————

上一章出现了一个错误，万森壁垒在宝术神通榜上排名第二百零七位，

第八百五十七章 补天（求订阅）

? 看着杨君山淡淡的微笑，原本因为他的出现而略显慌乱的张玥铭镇定了下来，沉声道：“你是怎么现我的？”

杨君山哑然失笑道：“张兄，在你一开始潜入甲子树周围的时候便已经被在下与颜老真人现了，只是刚刚我等退走之时，在下却是现张兄却仍旧停留在此地，故而这才舍了颜前辈来看一看张兄到底要做什么。╪┞┠.(〔。c［o?m(”

说着，杨君山望了望张玥铭掌心之中的那团闪烁着星光的泥巴，道：“却不曾想张兄果真有本事在这里现了天材地宝，听张兄之言，此物叫做‘补天泥’？此物的名字却是好大的口气，听上去非同小可啊！”

张玥铭望着杨君山的神色有些阴晴不定，若他心中有几分把握，恐怕早已经出手与杨君山战上一场，可偏偏他却明白此时的自己根本不是此人对手，而且一旦与此人生冲突，怕是立马就会引来其他人的窥视。

“你到底想要干什么？”张玥铭周身的气息起伏不定，这不是他无法掌控自身的修为，而是在蓄势待。

杨君山对于张玥铭的戒备却丝毫不放在心上，仍旧笑道：“看来张兄果真对此物紧张的很，不过你我到底同属玉州修士，在这荒古绝地自相残杀却是不好，不过张兄你手中之物是否应该分杨某一半？”

听得杨君山前半句之言张玥铭刚刚略松一口气，可后半句却马上又让他如同踩了尾巴的猫一般跳了起来：“你休想，此物乃是张某所搜集，凭什么要给你？有本事你自己搜集呀？”

杨君山看了张玥铭已经合拢的手掌一眼，道：“张兄，看你刚刚收集那补天泥想来用的也是宗门秘术之类，杨某却是并不晓得此术，要是你不分手中的补天泥也行，要不把那秘术传承交给在下也成！”

地元牌从背后升起，张玥铭狠声道：“杨君山，你真要逼我动手？”

杨君山的目光之中闪烁着危险的光芒，含笑道：“张兄，你确定自己是我的对手？”

张玥铭的神色间流转过几丝犹豫挣扎的光芒，随即神色一狠，周身山下突然爆出一股危险的气势，道：“你可以来试试！”

杨君山目光微微一眯，可实际上危险的光芒却在他的目光之中飞快的跳动，可便在这个时候杨君山却突然展颜一笑，道：“张兄又何必如此，既然那秘术乃是贵派相传之传承，那么杨某又怎么会觊觎呢，不过这补天泥我看张兄还是分在下一半儿的好！”

张玥铭冷笑道：“这可是你自己要寻死！”

杨君山仍旧不为所动，道：“张兄你可曾想好你的杀手锏一出，即便是能出得这荒古绝地，可还能不能回得去玉州撼天宗？”

张玥铭神色一变，原本就欲蓄势待的那一股令杨君山都感到忌惮的气息突然隐去，而杨君山却仍旧言笑晏晏，仿佛算定了张玥铭根本不敢动手一般。┡┢╞.〈。

手掌一动，原本掌心中的那一团散着星光的泥团被挤了三分之一出来，张玥铭将之狠狠的扔到地下，道：“就是这些了，再想多要，那你我只有一战！”

说罢，却是对杨君山再不作理会，转身架起遁光离开了此地，而杨君山也果真不曾出手阻止。

杨君山伸手一招，那一块如同星光一般的泥团从地上飞入他的掌中，被他仔细的端详着。

而此时在丹田插天巨峰之上，残锏的器灵穿山甲正上跳下窜的大闹：“为什么，为什么你不将他身上的东西抢下来？多好的机会，多好的机会，那人根本就不是你的对手，有我在他身上的东西如何可能伤得了你？抢了他的东西，再将那人灭口，出了这荒古绝地还有谁知道是你所为？而我的本体再得到多余的残片威力也必将大幅提升！”

杨君山的灵识冷哼道：“荒古绝地只有真人修士存在，大家有几件宝器防身也就罢了，可要是连道人老祖都未必做到人手一件的道器出现在了荒古绝地你认为荒古绝地会生什么？出了荒古绝地之后又会生什么？”

事实上杨君山与张玥铭刚刚的对话穿山甲是都听在耳中的，它之所以撒泼打滚也只是实在不想错过这个收集本体碎片的机会罢了，于是仍旧心有不甘道：“多几块残片，我本体威力也会提升许多，冒一点风险有什么？哪怕只是残片，别忘了当初便是一块残片便助你挡住了紫风派太罡真人的杀招。╡┝┢┟.{。”

原本杨君山以为在撼天峰的秘境之外盗走张玥铭的那根残锏之后，撼天宗手上便不会再有道器才是，却不曾想张玥铭的身上仍有一件道器残片，只不过当时张玥铭手中那根尺许之物在穿山甲的感知当中却是外强中干的很，只说那根本不是残锏本体，而只是本体上脱落的一两块碎石残片罢了。

杨君山懒得再解释，而是将手中的补天泥问道：“说说吧，能找到此地可不是因为甲子树，当时引起你共鸣的应当便是此物了，那张玥铭也是冲着此物而来，想来也是要用在他身上的那一截残锏之上，那么此物到底有何用？”

穿山甲在峰顶之上打了一个滚儿，迷惑道：“我也不知道，但只是感觉此物于本体大有益处，不如现在你招出本体试试？”

杨君山能够感受到这一小团泥团之中蕴含的一股可怕的力量，然而这一股力量却是极为内敛，轻易不得引，然而却似乎对于九仞真元无效，不过他可不敢轻易尝试引那一股力量以免弄巧成拙。

对于穿山甲的提议杨君山自然是充耳不闻，残锏肯定要拿出来试一试，但绝对不是现在。

不过令杨君山感到意外的是，他在得自盛真人的那张传承玉板之上仔细查询了一遍，上面却并没有补天泥的任何记载，有关生机果和甲子树的夹在却是不少，然而却都不曾提及这甲子树下面的泥土之中蕴含有什么补天泥！

是紫风派压根就不晓得甲子树下有补天泥，还是他们根本就不晓得有补天泥这种天地灵珍？

杨君山沉吟了片刻，掌心之中的九仞真元一直在那一小团补天泥周围徘徊试探，他虽然不敢直接沟通补天泥里面蕴藏的力量，但却似乎又有了新的现。

“咦？”

杨君山神色一动，九仞真元直接在掌心之中围绕那团补天泥转动，那些先前虽然散去但却仍旧漂浮在半空之中的土雾居然又开始向着他的掌心汇聚，不过这些土尘太过细微，汇聚的度又极慢，因此目光却是看不见，但他的灵识却能够清晰的捕捉到。

杨君山心中一动，掌心之中的九仞真元旋转的度突然加快了一倍，那些漂浮的土尘顿时加快了汇聚的度，甚至在灵识铺开之际，他隐隐现似乎地面的泥土之中也有细微之物被引动，开始朝着他的掌心汇聚。

杨君山心中暗道有门，真元旋转的度再次提升了一倍，泥土之中扬起的土尘已经重新形成了灰雾，便在向着掌心汇聚的过程当中形成了明显的轨迹。

待得他将掌心真元的旋转度提升至原来的四倍的时候，泥土之中土尘被吸引的范围扩展了一倍，朝着掌心之中汇聚的土雾无论是度还是密度都远远过了先前张玥铭所为。

这个时候杨君山现他能够掌控九仞真元的旋转度根本不曾达到极限，于是再次提升了一倍，达到了一开始的五倍，不过这一次汲取的范围却不再增加，但泥土一尺深度中蕴含的补天泥尘都被汲取了出来，此时他收集补天泥的度已经大大过了张玥铭。

只是那张玥铭用来收集补天泥的秘术只是如此的简单吗？

如果当真只是如此简单的话，那么为什么之前不曾有人在此地现补天泥呢？

难不成只是九仞真元的缘故？

不过也就在这个时候，周围的土尘突然开始变淡，补天泥搜集的度也开始降低，杨君山微微一愕，随即反应过来，脚下一跺，地面的泥土开始翻涌，新鲜的泥土出现，里面蕴含的补天泥尘再次被汲取，掌心之中补天泥汇集的度再次恢复到了原来的度。

这个时候杨君山对于体内真元的掌控已经显得有些困难，不过却并非没有更进一步的可能，杨君山深吸了一口气，尝试着再次加快真元在掌心的运转，这一次便要苦难了许多，待得他好不容易将旋转度增加到六倍的时候，可无论是收集的度、范围和深度都不曾增加。

正当杨君山略微有些失望的时候，却愕然现不但四周的补天泥尘仍旧在汲取，而且掌心之中的补天泥同样还在排除着些什么，那团体积已经过了刚刚张玥铭收集量的补天泥居然开始渐渐缩小，但里面浮现的那一层星光却反而越的浓亮了起来。

这是在……提纯？

此时杨君山体内九仞真元在掌心之中的旋转已经达到了极致，地面的泥土不断的翻涌换新，直到翻涌出来的新鲜泥中之中再无土尘被汲取，而在杨君山扩大了搜索范围仍旧一无所获之后，杨君山手中的补天泥哪怕经过提纯之后汇集起来的体积也渐渐过了张玥铭之前所收集到的那一团并不纯净的补天泥。

————————————

月底将近，诸位道友手中尚有余票的还请支持睡秋，还有据说贴吧如今有了免费票，也请大家在看书之余别忘了投给睡秋，拜谢诸位！

...

...

第八百六十二章 当关（求订阅）

? “无妨！”

杨君山的声音不大，却清晰的传到了两名阵法师的耳中，而且在听到他声音的刹那，两人原本惊慌失措的心神居然莫名其妙的安稳了下来。

那层层叠叠的沙浪越涌越高，到的绿洲近前的时候已经高达三十丈，沙浪卷挟着数百万石的荒沙带着排山倒海的气势扑向了绿洲，只这一道神通几乎都能够将小半个绿洲淹没在沙漠之下。

杨君山冷笑道：“沙也是土，在我面前玩沙，你却是还差了点！”

沙河阵在杨君山的掌控下全力运转，一层层的阵法网络在虚空之中显现，然而这一切蔓延而来的却并非是水波，而是一道道金黄色的光华，这些光华从绿洲之中沿着地面的荒沙延伸出去，而后彼此交织变成一张张网络，甚至沿着卷起的沙浪层层而起，将拍击而来的巨大沙浪都束缚在了网络之中。

而后在翡翠绿洲所有修士不可思议的目光当中，原本气势汹汹向着绿洲方向拍击而来的沙浪居然倒卷而回，带着庞大的力道将一座座沙丘摧毁，将一个个沙谷填平，将在沙浪之后驱赶着沙浪向着绿洲扑击的沙族修士淹没在海量的沙流之中。

狂风止息，荒沙落地，天地一片苍莽，翡翠绿洲之外的荒沙地形大变，一片荒漠在数里范围内平坦无垠，没有哪怕一座小小的沙丘起伏。

哦，也不是没有，在一座座隆起的有如小沙包的下面，是仅存的十几位沙族修士，这些幸存者从荒沙之下爬出，朝后忘了翡翠绿洲一眼，更看到了那个高悬在绿洲上空的身影，随即发一声喊，慌不择路的向着来路飞逃。

几道遁光从杨君山身后的绿洲之中飞快赶来，陈俊森等几位真人原本是要赶来帮忙，然而眼前的场景却令众人心中骇然，杨君山居然凭借一己之力便平息了数十名沙族修士联手形成的“荒漠沙啸”。

记得曾经在域外修士降临后不久，曾经同样有沙族数十名不到真人境的修士联手推动“荒漠沙啸”，一举将一座小型绿洲摧毁，里面包括四名驻守的真人境修士在内的三百名修士最终只逃出去了十几人，包括两名重伤的真人修士。

而这一场“荒漠沙啸”比之那一场有过之而无不及，因为这一场“沙啸”乃是有真人境的沙族修士主持推动的。

四名真人各自看了一眼，随后由陈俊森率先道：“形势危急，翡翠湖绿洲存亡便在杨真人手中了，接下来我等该如何行事，还请杨真人示下。”

这四位真人以陈俊森修为最高，达到了玄罡境巅峰，其余三位一个同样也是玄罡境修为，另外两位则是真人境第二重，相比于陈俊森的镇定，另外两位聚罡境真人神色显得有些犹疑不定。

“不用想着逃走了，”杨君山一句话便断了其他人的念想：“外面至少有两位太罡、两位天罡，真人境以上的域外修士不下十个，出了这绿洲，离开了大阵庇护，以你们的修为就是一个死，除非你们的实力与杨某相当。”

两位

（本章未完，请翻页）聚罡修士果然脸色大变，那位玄罡同样脸色一白，不过他却是观澜宗附属家主的族长，且不说守土有责，便是要逃也不可能舍了家族百余名族人送死。

两名聚罡真人中的一个低声道：“如此，我们如何守得住？”

“当然守不住！”

杨君山嗤笑一声，看着众人再次大变的脸色，沉声道：“不过若是诸位协力，想要坚持到观澜宗救援却有几分希望！”

说到这里，杨君山瞟了一眼陈俊森真人，道：“想来贵宗不会坐视翡翠湖绿洲沦陷于域外之人手中吧？”

“当然不会！”

陈俊森立马大声道：“三位道友也都是习州修士，当也晓得翡翠湖绿洲对于本宗的重要意义，没了翡翠湖，本宗的根基就相当于削掉了两成，且不说本派的太罡真人，便是观涛老祖也不会坐视不管的。”

观涛老祖乃是观澜宗唯一的道人老祖，众人听得陈真人这般说信心多少增加了几分，更何况正如杨君山所言，这个时候他们逃已经无处可逃，唯有死战一途，不过别人没了逃脱了希望，却并不包括杨君山。

陈俊森迟疑了一下，直接躬身拜倒：“还请杨真人看在绿洲近千人性命的份儿上，助我等一助！”

其他三位真人见状也连忙跟着拜倒。

杨君山明白他的意思，作为绿洲唯一的太罡真人，又掌控着整个绿洲的守御大阵，可以说这千人的生死完全操于他一人手中。

杨君山叹了一口气，道：“放心，三通道友临死之际既然将阵盘交在了杨某手中，杨某自然会给他一个交代！”

说到这里，杨君山朝着前方升起的沙暴，道：“准备恶战一场吧，沙族攻势受阻，其他人要来了！”

仿佛在验证杨君山的话一般，众人刚刚做好准备，几道沙柱突然从地面炸开，而后在半空之中形成了几只巨大的沙拳，从不同的方位向着绿洲之中砸来。

待得几只沙拳临近绿洲上空之际，一层层的水幕在绿洲上空撑开，那沙拳每穿过一层水幕都有大量的泥沙被冲刷下，待得冲过三重水幕的时候，几只原本有十余丈大小的沙拳便只剩下了三两丈大小，被陈俊森等几人一一打爆之后，一蓬蓬泥沙从半空掉落，却也砸塌了几幢建筑。

就在几位真人在半空之中抵挡域外高阶修士进攻的时候，上百名身着宽松白衣裹着全身的修士从荒沙之下冒了出来，然后分散开来向着绿洲冲了过来，人尚未至，上百柄弯刀法宝便已经脱手飞出，在半空之中带起一抹抹流光，向着绿洲之中斩来。

与此同时，在另外一个方向，同样有上百名看上去极为怪异的修士出现在视野之中，相比于沙族修士，这些修士一个个身材高大，动作僵硬却冲刺的速度极快，每一步踏下都在地面上砸开尺许深的沙坑，显然无论是重量还是力量都极大。

“僵族，是僵族修士！”

陈俊森大吼道，相比于刚刚沙族修士杀向绿洲

（本章未完，请翻页），这些僵族修士的出现似乎更令陈真人焦虑。

绿洲之中的低阶修士已经被组织了起来来到外围迎战，陈真人想要冲出去对这些僵族修士下手，然而不等他出手，两道青铜流光便分别从左右两侧向他夹击而来。

陈真人身周有剑啸长吟，一道月白色的剑芒分别斩向左右两

第八百七十二章 火莲（求订阅）

? readx(); 一头乱发，满脸憔悴，一身上下全是烟熏火燎的狼狈模样。请大家搜索（）！更新最快的

杨君昊从闭关的地火灵穴之中出来的时候，除了一双眼睛晶亮之外，浑身上下疲惫欲死，但精神却极为亢奋。

灵穴之外，七阳真人含笑望着他，道：“成功了？”

语气虽然在询问，可神情间却似乎对此极为笃定。

杨君昊却也顾不着形象和礼貌，一屁股坐在了灵穴外的台阶之上，这里的台阶因为在地下火脉旁边，在地火的炙烤之下温度极高，屁股上的衣衫当即便冒起了青烟，让原本就已经被烧出了好几个大洞的衣服更显得破烂，可他却似乎对此毫无所觉。

杨君昊抬起头来“嘿嘿”一笑，一蓬烟气从口中随着喷出，道：“当然！”

“那就好！”

七阳真人想也不想，也同样在台阶上坐下了，不过他显然对于自身真元掌控的极好，虽然坐在足可以将人肉烫熟的石板台阶上，衣服却并非受损。

“第六种火罡便熔炼石中火，日后再想要熔炼第七种火罡可就难了，以你心性，想来也不屑于熔炼品质比石中火还要低的火种。”

杨君昊想也不想，道：“走一步吧，至少现在我熔炼六种火罡便能引发火潮，再加上六种火罡品质相加，想来威力直追宝术神通榜上前百的神通！”

“想不想来流火谷，日后可以接老夫的衣钵！”

七阳真人突然说出来的一句话差点让杨君昊原本就枯竭的真元再次失控，屁股下突然传来“嗤嗤”的声响，一股烤肉的味道再次传来。

杨君昊呲牙咧嘴的七阳真人，似乎要从他的表情当中玩笑的成分，很可惜七阳真人的话听着似乎并不太像是随口而言。

“老师，我可是只是记名弟子，再说了，我出身杨家，怎么可能再入流火谷？就算我想，流火谷上下有几个人会同意？”

杨君昊虽然七阳真人在想什么，但他只管将刚刚那一句话当玩笑来听就是了。

七阳真人神色间似乎浮现出了一丝早知如此的可惜，叹道：“是啊，没人会同意的，或许从一开始你便拜入老夫门下或许还有一丝可能！”

七阳真人是一个很讲究排场的人，作为掌门，流火谷这些年在他手中可谓是蒸蒸日上，他本人也成为整个玉州修炼界顶尖的高手，可今日却在这地下火脉之地不顾形象的随地而坐，显然与他平日里的行为大为不符。

杨君昊见得七阳真人神情越发的复杂，狐疑道：“老师，你该不会是真想要我做流火谷掌门吧？”

七阳真人笑了笑，神色间流露出一丝可惜之色，随即隐没又恢复到了原本的掌门气度，振身而起道：“小子，别忘了你之前的承诺，！”

。。。。。。

“就连撼天宗的人也已经一年多的时间没有青树真人的消息了么？”

杨君山与杨田刚听着从家族的信房汇总过来的关于撼天宗的消息，开口问道。

杨君平道：“没错，撼天宗一种对外宣称是青树真人正在闭关，不过在年前驻守在锦瑜县和晨瑜县的几位撼天宗真人曾经秘密而短暂的在同一时间返回元磁山，之后有证据表明元磁山的护山大阵曾经短暂的处于警戒状态，不过很奇怪，不久之后警戒便解除了，而几位真人也各自返回驻守，似乎一切正常。”

杨君山与杨田刚对视了一眼，杨君平忍不住道：“哥，你怎么就想到青树真人会死了呢？那位可是老牌的天罡真人，按照正常来算，至少也有四百余年寿元，不至于这么快就走了吧？”

杨君山摇了摇头，道：“荒古绝地遇上张玥铭的时候，他的行为很奇怪，那是一个高傲的人，即便不是我的对方也不会轻易就范，而事实上此人居然退缩了，这点很奇怪，他居然在害怕，甚至因此而失去了一个天罡真人该有的判断，他为什么会害怕呢？”

杨君平道：“所以你怀疑是因为青树真人的去世让他没了主心骨？那个人不会是幻族假扮的吧？”

杨君山没好气笑道：“你以为他能瞒过我的广寒灵目？”

“如果青树真人真死了的话，撼天宗会被谁挑起来，朱真人吗？此人在撼天宗的人缘可不太好，他要上位辈分资历虽然足够，可撼天宗好不容易打下的一点根基恐怕马上就要面临着分崩离析，所以最有可能被推上去的还是张玥铭，也只能是他！”

杨田刚明显倾向于杨君山的判断，接着道：“试想一下，一个原本没有任何经验的人突然被要求负担起整个宗门数百修士的生死存亡，他是否还能一如既往的坚持自己原本的心念不动摇呢？”

“他会动摇？”

“至少会彷徨！”

杨君平道：“那我们该怎么办，这会是咱们杨家的一个机会吗？”

杨田刚点拨道：“这些都是我们的判断猜测，现在应该先确定青树真人是否真的死了！”

杨君山忽然道：“我写两封信吧，老十三进阶玄罡境，他也一直在为得到一件宝器而努力，这一次在炎州据说便是因为一件下品宝器炎阳壶，被金乌门的一名天罡修士一路追杀逃回了玉州，那金乌门乃是炎州二流宗门，门派之中有道境老祖坐镇，咱们杨氏招惹不起，也鞭长莫及，但于情于理家族也该为他做出一些支持和补偿。“

“写给欧阳旭林？”

杨君山点了点头，道：“另外一封写给宁斌，听说他前一段时间进阶玄罡境，我却是在习州不曾相贺，大家朋友一场这却说不过去。”

杨君平兴奋道：“哥，你要挖撼天宗的墙角？”

杨田刚沉声道：“你想要试探撼天宗对于门下弟子的掌控力度？”

杨君山对杨君平无奈解释道：“挖墙脚虽然不太现实，但这两个人可都欠着我不少人情，后来因为宗门约束少了来往，但心怀愧疚总该有的，虽说朋友相交这般算计却是不该，可如今各为其主，也只能用些手段了。”

杨君平这一次听明白了，道：“如果是青树真人健在，两封信自然引不起多大波澜，可真要是青树真人坐化，张玥铭新晋上位，这两封信在这个节骨眼儿上可就敏感了，纵然明白哥你这是在挑拨离间，可人心就是这么奇怪，这是**裸的阳谋啊！”

父子三人正在琢磨着对撼天宗布局，一道传讯符却从胡瑶县方向划过一道刺目虹光落入西山之中。

父子三人神色一惊，杨田刚抬手结果传讯符灵识一扫，顿时怒道：“流火谷欺人太甚，老十三这个笨蛋又让人算计了！”

。。。。。。

夕阳西下，半边天空都被浓重的火烧云所笼罩！

一朵朵燃烧的云朵如同一道道红色的浪花前仆后继向着天边一团白色的云海扑击而去，一连六道火浪用来，那白色的云海已经收缩到了极致，似乎已经到了坚持的极限。

赤红的火浪大占上风，却差了最后一击而无法将之击溃，而后六道火浪在云海之下的天空之中盘旋汇聚，最终在中央融合在一起，而后在所有流火谷弟子的惊呼声当中，一朵巨大的赤红六品炼化当空盛开，汹涌的火焰冲天而起，似乎都要将天空烧穿，原本已经收缩到了极致的白色云海终于崩溃。

然而不等流火谷弟子高声欢呼胜利已然到手的刹那，一声穿金裂石一般的长啸突然从在赤红火莲的焚烧之下而崩溃消散的云海之中传来，一道白光从火莲中央排开冲天的火潮冲出，澎湃的气势不但令观战的流火谷修士色变，便是那升腾的赤红火焰都仿佛有了那么一瞬间的迟滞。

然而那道白光从火莲之中冲出之后却并未停留，而是一路划破天空向南而去，一道愤怒的声音仍旧在天空之中回荡：“我说流火谷什么时候又多了一位惊采绝艳的弟子，却原来是西山杨氏之人！”

“那贾仲义居然是天罡修士！”

“齐楚派的那个赘婿？”

一道虹光在天边划落，原本要焚天煮海的火莲突然不见，就连漫天的火烧云不知道什么时候也变成了万里晴空。

一道虹芒闪烁，杨君昊铁青着脸向着残炜真人质问道：“对方知道我的身份？”

残炜真人顾左右而言他，惊叹道：“化虹灵术，遁术神通之中排名第一的化虹灵术？”

杨君昊的目光向着残炜真人身后的高去峰杜九元二人这二人的目光却都避开了不敢与他对视。

杨君昊怒极而笑，道：“安排我冒充流火谷弟子出战也就罢了，居然还对上一位天罡真人，你们这是要我去死啊！”

残炜真人一惊，连忙道：“杨师侄误会，我们……”

杨君昊打断他道：“不要叫我师侄，我不是流火谷弟子！”

残炜真人的脸色也变得有些难是流火谷中最为反对将那一缕天火送给杨君昊熔炼火罡之人，虽然最终七阳真人力排众议坚持信守承诺，但隐瞒身份为流火谷出战这个主意却是他提出来的，如今出了意外，齐楚派一方居然是一个同样隐藏了修为的天罡真人，可杨君昊马上翻脸不认人，这却是令他难以接受。

——————————

晚到的第三更！

第九百零一章 炼化（求订阅）

? 玄元老祖的算计看出来的人不少，可阴奉阳违也好，敷衍了事也罢，道境老祖的面子总归还是要给的，更何况不仅是玄元派，玄极派、诸葛家族、玉剑门以及潭玺派等与景阳山相邻或者相近的势力，都巴不得各派修士在这里呆的时间越长越好。?.?`

各派真人仍旧汇聚在此地，在接下来的一个月的时间当中数次与魔域之中的域外势力交手，双方虽互有胜负，却都刻意控制了冲突的规模，真人境以上的高阶修士交手极少，双方似乎互有顾忌，谁都不愿意将冲突的规模挑大。

高阶修士各有顾忌，但低阶修士却每时每刻都处于厮杀当中，不但是各派都派遣了门下修士进行历练，便是域外一方也有诸位低阶魔修、妖修、修罗等卷入大战当中，围绕着景阳山周围的魔域边缘地带，就因为一位道祖了话，双方你争我夺，死伤惨重。

杨氏家族也有大量低阶修士参与了这一场大战，具体都是由杨君平在负责，参战之人虽以杨氏子弟为主，但数量更多的却是来自于杨君山掌控势力范围内的修士，死伤最多的自然也是这些人，尽管杨家开出了不菲的赏格，但真正能够拿到的却还是以杨氏子弟为多。

少了紫苑道祖这位华盖境大神通者和她那道境的身外化身，人族一方自然底气不足，与域外势力对战的时候通常都是尽可能的避免引大规模的冲突。

不过令人奇怪的是，域外一方似乎也满足于魔域血都的成型，对于玉州各派的围攻同样应对的极为谨慎，哪怕是最为嗜血的魔修和修罗，最为好战的巫族修士，也都保持了极大的克制，在出得魔域数里之后，往往便罢战返回。

甚至从半个多月之间，魔域笼罩的范围开始缓缓缩小，到了现在笼罩的范围已经从最开始的时候缩小了三分之一。.?`

人族一方一开始不明所以，甚至连三位道祖都摸不清域外势力的虚实，还以为是魔域内部出了问题，在林沧海的极力主张以及非晓真人、尝醴真人等人的附议之下，动了一场针对魔域的大规模攻势，可惜最后却是被域外势力狠狠的反击回来，不但损失了百余名低阶修士的性命，便是真人境修士又有几人受伤。

杨君山自然是晓得前因后果，人族一方顾忌重重固然是因为紫苑道祖的离开，但域外势力一方在魔域之中缩手缩脚，同样也因为道境石妖摩岭尊者生不见人死不见尸，双方实际上是彼此忌惮。

至于魔域笼罩范围渐渐缩水，却是因为杨君山抽走了三分之一的地阴寒泉，使得魔气转化供不应求，魔域成型被大大放缓，域外大神通者应当是为了让魔域尽快形成而不惜缩小了魔域笼罩的范围，以求转化后的魔气足够供应魔域需求。

林沧海等人一开始主张进攻魔域的时候，杨君山自然是出言反对的，然而他却不能说出实情，只能让林沧海等人认定了他与其他各派修士一般，认为自家势力远离魔域便欲出工不出力。

杨君山无奈之下便不再辩驳，只是让杨君平令杨家子弟出战的时候做了个样子，结果各派这一次进攻受阻，杨氏家族损失最轻。

杨君山几次不卖林沧海面子，在外人看来这无异于杨氏家族再向玄元派叫板，杨君山在挑衅玄元老祖的权威，可杨君山对此却不以为然，无论杨君山与玄元派关系如何，玄元派在未来都不可能放过杨氏家族，利益当前，玄元派的位置注定了他们在向外扩张的过程当中将不可避免的与杨氏家族爆冲突。

当然，无论是紫苑老祖还是东流老祖，在这个时候都不会任由玄元老祖打压杨君山，这也是杨君山的底气之一。`

不过东流老祖为此也专门将他叫去敲打，警告他不要得意忘形，即便有他二人庇护，可杨君山自己毕竟还没有踏入他们的境界，挑衅玄元老祖并没有好处，更何况这两位华盖老祖庇护他的原因，无非是因为他对于这二人未来度过雷劫还有着作用，待得雷劫过后，即便这两位尽皆成功，到时候还剩得下几分人情在？

杨君山自然明白这个道理，但他之所以敢对玄元派保持如此强硬的态度，自然不可能只是仗着他人的势，没人比他更清楚求人不如求己的道理，他这么做自然有着他的底气在，特别是在经过了与石妖摩岭尊者的一战，对于道境修士有了更加清晰的认知之后。

此战过后，琳郡的桃柳宗和紫阳派率先离开，桃柳宗的天罡真人陨落，宗门内部早已经乱套，不可能再任由剩下的两位真人长期在外，紫阳宗的玄君真人虽未陨落，但也落了一身伤势，更为关键的是，从魔域建立的时候，琳郡的域外势力便没有停止对三家宗门的骚扰，流火谷到底底蕴深厚还不觉得，其他两家宗门几乎已经到了内忧外患的地步了。

林沧海虽有心阻止，可也没有正当的理由，总不能让这两宗的修士坐看自家宗门土崩瓦解吧，消息上报之后，便是三位道祖也没能说什么，只能任由两宗修士离开。

这两家宗门的离开拉开了此次联盟瓦解的序幕，在桃柳宗和紫阳派的人离开后不久，流火谷与齐楚派的人也先后离开，理由同样是防备琳郡域外势力作乱。

林沧海这个时候已经不再阻止，他已经看出来各派的心思此时已经不在琅郡这里了。

果然，诸葛家族和撼天宗先后离开。

这两家宗门距离景阳山并不远，但到底没有与之接壤，更何况诸葛家族连家主诸葛无情都折了进去，与景阳山魔域中间还隔了个玄极派，林沧海自然也无法说什么。

张玥铭离开的时候，林沧海却是表现出了几分热情。

可以说从开始到结束，张玥铭在与魔域势力交手的时候都极为卖力，几乎每一次大战、冲突都不放过，而且每一次都主动找上域外势力当中的天罡以上修士交战对战，甚至还有数次与域外太罡交手之后全身而退的例子。

杨君山冷眼旁观，知道张玥铭这是在有意磨练自己，而且他也看到了在与魔域域外势力对峙的这两三个月的时间当中，张玥铭的修为虽然仍旧停留在天罡境巅峰，可实力却是比之一开始有了长足的进步，这便是这一段时间与域外势力频繁斗法对战的收获。

至于林沧海的热情，在杨君山看来可不仅仅只是因为张玥铭的卖力表现，恐怕还包括了站在了他背后的那一位。

出乎林沧海预料之外的是，数次与他交恶的杨氏家族居然直到现在都还不曾离开琅郡，这却是让林沧海对于杨氏

第九百一十八章 苏醒

? 一天之前，从丁如兰闭关的密室之中突然有大量寒气倾泻|出来，密室之外的山林尽数披上了一层银霜，这样的异象很快便被正在玉髓矿脉之中挖矿的几名杨家核心弟子察觉。

几名核心弟子自然也是知晓丁如兰正在其中闭关的，但出现如此意外状况，毫无疑问是丁如兰闭关出现了意外，几名弟子商议之后便决定强行叩关，同时派人去通知几位家族真人境长辈。

在灵室外呼叫丁如兰不得回应之后，苏长安等几人便强行打开了关闭的石室，但里面汹涌的寒潮却是令人心惊，为了以防万一，便只有苏长安一个人先行进入灵室查探，不料才往里面走了几步便因为寒气入体而委顿于地上。

这个时候几名核心弟子才真正意识到问题的严重性，好在杨田刚等人及时赶来，杨田刚进入灵室将苏长安带了出来，而杨君平则调动三才控灵阵将向外倾斜寒潮的灵识入口封堵，直到杨君山赶回。

灵室之中，杨君山蹲在被寒冰覆盖的丁如兰身前，伸手搭在寒冰之上，一股森寒阴气便要从他的肌肤之中渗入，却被更为雄浑的九仞真元直接驱逐出体外，而且真元余势不歇，反倒向着寒冰之中渗入，任凭里面的地阴寒气如何汇聚，却也无法阻挡杨君山体内真元的深入。

“这孩子怎么样？”

杨田刚口中虽然问道，但心中却几乎认定丁如兰怕是已经没救了。

却不料杨君山“咦”的一声，脸上布满了惊奇之色，随即手掌从寒冰之上离开，站起身来，道：“这孩子还活着。”

杨田刚愣了一愣，赶忙道：“那还等着干嘛，赶紧救人呐！”

杨君山却摇了摇头，道：“不妥，这孩子虽然生机未灭，甚至似乎变得比之前更活跃，可整个人现在却处于一种奇异的休眠状态当中，她的身躯似乎在与地阴寒泉的本源进行同化，这灵室之中散逸的地阴寒气至少有五成被她一个人所吸纳，否则之前向外倾斜的寒潮绝对会更厉害，长安刚刚冒险进入灵室的举动甚至未必能有的命在。”

杨田刚不解道：“你的意思是说这孩子因祸得福了？”

杨君山摇了摇头，道：“现在我也说不准，恐怕要看她自己的求生意志了，如果能够度过或许她能够自行醒来，甚至获得巨大的好处也说不定。”

杨君山没有说如果无法醒过来会怎样，杨田刚也没问，只是道：“这到底是怎么回事儿，怎么会成了现在这个样子？”

杨君山走到灵识中央的泉眼旁边，看着里面“汩汩”向外翻涌的水花，他无需像老杨那般鼓动体内真元，将寒气排斥在外，而是任由一股股寒气扑面而来，却根本无法渗透入他体内分毫。

这个时候苏宝章见得儿子无恙便也走进了灵室，杨君山将他在魔域之中发现地阴寒泉与魔气转化之间的关系说了，眼见得二人目瞪口呆的模样，不由得苦笑道：“我当时也是见猎心喜，这地阴寒泉本就是天地灵珍，带回这一壶来也不过是觉得以后或许会用到

（本章未完，请翻页），哪里想到会发生这样的事情，如今看样子那一壶地阴寒泉却是完全融入到了这一条引来的水脉当中，日后怕是不会枯竭了。”

苏宝章早已经听得目瞪口呆，望着地上已经化为冰雕的丁如兰，道：“究竟发生了什么，怎得那一壶寒泉会融入泉眼水脉之中？”

杨君山苦笑道：“这恐怕要等这孩子苏醒之后才会知道了。”

杨田刚看着翻涌的泉眼，道：“难怪你要下令所有人封口，这地阴寒泉的消息传出去，我杨氏家族恐怕就是下一个景阳宗啊，要不把这寒泉彻底毁掉？”

“那倒也不必！”

杨君山想了想，还是觉得就这么毁掉这道寒泉实在太过可惜，道：“这寒泉的形成本就诡异，我怀疑应当是那条大型水脉原本就出在孕养衍生灵物的档口，却不料这一壶寒泉下去便正巧机缘巧合成了大型水脉的延伸灵物，要是铲除了这条寒泉，恐怕日后水脉再无孕育衍生灵物的可能。”

“不会这么巧吧！”苏宝章忍不住道。

杨田刚则道：“这地阴寒泉有什么好处？”

杨君山答道：“这地阴寒泉乃是水行天地灵珍，于水行一脉修士大有裨益。”

说到这里，杨君山看了地上的冰雕一眼，道：“当然，使用起来要慎之又慎，否则即便是水行修士也难免被这寒气所伤。”

“而且这寒气入体虽然对于我等真修影响不算太大，但对于武人境弟子而言，却是极难抵御和清楚，不过这却是一个纯化灵力的手段，”杨君山说到这里，对苏宝章笑道：“长安这一次虽然受伤，但他只要沉心静气炼化体内真元，想来到时候他体内的灵力会变得更加精纯。”

“当然，还有一点！”

杨君山笑了笑，接着说道：“我在景阳山的地阴寒泉之下发现了地阴浊气，所以我怀疑这地阴寒泉或许还能够催生孕育地阴浊气，或许速度回很慢，但地阴浊气可也是土行一脉的天地灵珍，乃是数种土行神通修炼的不可或缺之物。”

杨田刚神色不变，听得杨君山说完，道：“好处虽然不少，但天下没有不透风的墙，如若消息走漏，咱们杨家能挡得住域外魔族觊觎？别忘了，为了在景阳山建立魔域，几乎整个玉州修炼界的域外种族都联合起来襄助域外魔族，到时候就怕景阳山之事重演呐！”

杨君山沉默了片刻，道：“杨家不是景阳宗，这五行雷光大阵也不是景阳宗的护派大阵，魔族想要强闯我杨家，可也要做好了陨落一两位道祖的准备，更何况一旦事有不谐，我等可随时将这地阴寒泉毁掉。”

杨田刚与苏宝章都被杨君山言语中的豪气震惊了，“陨落一两位道祖”，他们甚至都不知道杨君山是如何来得如此底气！

西山之上发生的这个小小的意外并没有对整个杨氏家族产生丝毫影响，地阴寒泉的事情被杨君山下达了杨氏有史以来最严重的封口令，之后一个月当中，杨君山便几乎坐镇寒泉灵室，除了每日去看望怀孕的妻子

（本章未完，请翻页）之外，全部的精力都放在了仍旧在不断的吸纳地阴寒气的丁如兰人形冰雕当中，直到这一日融入冰雕中的地阴寒气突然开始下降。

丁如兰仿佛做了一个长长的梦，在梦中她畅游在一片冰雪世界当中，在这片世界当中，所有的一切都是由冰雪组成，甚至连同她自己都变成了一座活动的冰雕，她呼出的汽变成了纷纷扬扬的大雪，她的手触摸到的一切都变成了冰晶雕塑，她目光所及，一切东西上面都开始凝结白霜，在这里她就像是冰雪的主宰。

就在丁如兰游走在冰雪世界，沉浸在这种强大的实力当中的时候，却突然感觉到脚下一绊，顿时扑倒在地，“哗啦啦”，整个人摔成了无数冰块洒落在了这冰天雪地当中。

“啊！”

丁如兰惊叫一声，猛地从地上跳了起来，却突然发现哪里有什么冰天雪地，她此时仍旧是在先前闭关的灵室当中，耳边传来“汩汩”的水花翻滚的声音，顿时让丁如兰一个激灵：不好，老师的茶壶！

“你终于醒过来了！”

一道温和的声音在她的耳边响起。

丁如兰急忙转身看过来，却见杨君山正在灵室另外一边正含笑注视着她。

“老师，我……”

杨君山笑着摆了摆手，阻止了她说话，道：“先仔细查看一下你自己的情况，如果有什么不妥再告诉为师。”

丁如兰下意识的按照杨君山的吩咐运转体内灵力，却“呀”的惊叫一声，赫然发现她此时的修为居然已经从闭关前的初入武人境第四重推升到了现在的第四重巅峰，距离武人境大圆满境界只剩下了一步之遥。

“老师，这……”

丁如兰有些不知所措的望向了杨君山。

杨君山笑问道：“你知道自己被冰封了多长时间么？”

“冰封？”

丁如兰猛然想起，当茶壶掉进泉眼当中的时候，她试图站起身来去将茶壶捞出来，却不料全身僵硬盗我在地上，一片片冰霜开始在自己身上凝结……

难道自己当时已经被冰封了？

可如果是那样的话，自己现在为什么会没事儿，而且好像感觉还前所未有的好。

“两个月，你已经被冰封了两个月，前一个月你在寒冰之中吸纳这地阴寒泉中涌出来的地阴寒气，后一个月你虽然停止了寒气的吸纳，修为却开始缓慢提升，而且身上覆盖的冰层也开始消解，直到今天醒来。”

丁如兰有些害怕，道：“老师，莫不是弟子身上发生了什么不好的事情？”

杨君山笑了笑，道：“你体内的确淤积了大量的阴寒之力，不过不但无害，而且日后修炼还可能对你大有好处，可以预见在接下来一段时间你的修为恐怕还会维持极高的提升速度，这一次也算是你自己的机缘，走吧，到后山的演法场上，让为师看一看你的修为实力究竟达到了什么地步。”

————————

求月票支持！

（本章完）

...

...

第九百二十章 秘藏（求月票）

? 槐郡位于桑州西南，与灵溢宗的枫郡，青木宗的松郡以及千湖宗的桐郡之间，原本就是整个桑州修炼界局势最为复杂的地域，在域外势力降临之后，槐郡的局势便变得越发的混乱。

在槐郡某地的一处峡谷密林之中，杨君昊和杨君琪拖着疲惫的身躯回到峡谷深处，同时与二人返回的还有两尊青铜傀儡，而在这个暂时的栖息地内，桑椹儿则脸色苍白的靠在一棵树上，看上去娇弱无力，仿佛没有这棵树的支撑，她随时都会软倒在地一般。

杨君昊没有丝毫形象的一屁股坐在地上，背靠大树的另外一侧，狠狠的将口中的气息喘得均匀了一些，道：“暂时将两人挡住了，只是这座峡谷秘藏的守护禁制已经被突破了三层，只剩下这最后两层怕也坚持不了多少时间，到时候说不得就要同他们拼个你死我活了。”

杨君琪默默的盘坐在另外一边，双手手掌一翻，各自握了一颗晶石开始打坐修炼，恢复体内耗损的真元，不过从她周身泛起的灵力波动来看，此时她的修为赫然已经达到了真人境第二重，可见在桑州这数年的游历当中，杨君琪也另有际遇。

桑椹儿伸手一拽，两声轻微的声响传来，却见刚刚与杨君昊和杨君琪一同返回的两尊傀儡身上各自有一根纤细的透明丝线缩回到他的手中，若是不仔细看的话甚至无法察觉。

两根丝线缩回道桑椹儿的手中团成一团，而在失去了两根千年冰蚕丝的牵引之后，那两尊傀儡当即战力在原地一动也不动。

杨君昊瞥了那两尊傀儡一眼，赞道：“多亏了这两尊提线傀儡，这可要比寻常的天罡境傀儡厉害多了，要是没有这两尊傀儡，单凭这座秘藏的阵法禁制，咱们根本坚持不到现在。”

桑椹儿苦笑道：“如今也不过勉强维持罢了，以我的灵识想要操纵这两尊提线傀儡也根本坚持不了多长时间，要是四哥再不来，单凭咱们三个是逃不出秘藏的，毕竟堵在外面的那两个可是灵溢宗真传弟子当中的佼佼者。”

“就算四哥来了又能如何，●3style_txt;你也说了，外面那两位可是灵溢宗真传弟子中的佼佼者，太罡境的存在，四哥顶天了对付了其中一个，剩下的一个咱们谁能对付得了？”

原本一直闭目修炼的杨君琪突然睁开了双眼冷冷的说道。

桑椹儿闭口不言，杨君昊在一旁道：“十姐，说什么丧气话，我们应该相信四哥！”

杨君琪却对杨君昊的话充耳不闻，而是对桑椹儿道：“弟妹，到了现在你还打算瞒着我们么？如果外面那两个人分明就是知晓你我身份，那我怀疑他们这一次肯定就不是冲着我们来的，而是故意要用我们引四哥前来，别忘了外面那两个人当中的一个可是与四哥有过节。”

桑椹儿躲过了杨君琪的目光，杨君昊在一旁半是劝说，半是维护道：“十姐，你是不是想多了，我们已经被困这么长时间，期间借助秘藏禁制交手也不止一两次，那两人也始终没有喝破我们的身份。”

杨君琪正要开口说话，却突然听得峡谷外面有一道声音飘了进来：“桑师妹，怎得见得两位师兄也不晓得出来见上一面，难道师妹以为脱离了灵溢宗，我等便不认得你了么？”

杨君琪索性闭上了嘴巴，杨君昊一时间也不知道该说些什么。

桑椹儿苦笑了一声，道：“师姐猜得不错，外面那两个的确可能是发现了我的身份之后暗中跟来，不过他们或许察觉到了我跟君昊当年在灵溢宗的身份，却并不晓得君昊和十姐杨家人的底细。”

杨君琪也不是有意要与桑椹儿翻脸，闻言叹了一口气，道：“但愿如此，不过老十三一颗心全在你身上，而我却早就注意到，这一处秘藏恐怕是你有意带我们发现的，实际上你早就已经知晓这处秘藏的存在吧？而且在进入秘藏之后，虽然你极力遮掩，但还是难以掩盖你对这里的熟悉感。”

杨君昊神色愕然，顾不得身上的疲惫，努力将头转过来看向旁边的桑椹儿。

桑椹儿苦笑道：“十姐猜得不错，却要比旁边这个家伙精细多了，不过十姐也当知道，我带你们来这里并无恶意。”

“那是因为小昊对你的绝对信任！”

杨君琪说了一句，然后又道：“如果你当真有恶意，也不会用这处秘藏中的宝物与我和十三共享了，我也不会这么快就进阶聚罡境，更不会与你联手抵挡外面的两名灵溢宗修士。”

杨君昊忍不住道：“这处秘藏究竟是什么来历，为何你会连我也隐瞒？”

桑椹儿面露苦涩之色，但还是低声道：“这里，是我父亲留给我的一处秘藏！”

“师父？”

杨君昊脸上露出难以置信之色，他的老师，也就是桑椹儿的父亲，不过是一个普通的聚罡境修士罢了，作为一个外门长老，在整个灵溢宗都没有多少存在感，而这一段时间在这处秘藏之中陆陆续续发掘出来的东西，一看就是一位身家极为丰厚的大神通者的遗藏，如果老师桑根生真人有如此底蕴，又怎么可能只是一个名不见经传的外门长老。

“不，是我的亲生父亲！”桑椹儿轻声说道。

。。。。。。

“程师兄，我们大概还有多长时间能够破开这些禁制？”

徐天成一边问道，一边打量着周围峡谷中的情景。

一名身着白衣且风度翩翩的修士几道印诀在掌心之中凝结而成，随后朝着前方一处树丛一印，一阵“噼里啪啦”的声响传来，一道雷光来回迸射，将这一片草丛炸了一个稀烂，而这里原本隐藏的一道禁制也被废除，然后便见得这位程师兄站起身来，道：“桑无忌的遗藏岂是那么容易就能破开的？”

“不过你我在这里已经蹉跎了一个多月的时间，料想这峡谷中的禁制也所剩不多，应当就在这三五日吧，到时候躲在峡谷深处的那三个人一个也跑不掉！”

这程师兄说话的语气之中自信十足，自有一股傲气在其中。

徐天成闻言讶道：“师兄终于可以确认这座遗藏是桑无忌遗留下来的了吗？”

“原本还有些疑惑，但从这一个多月来破解的密布于峡谷中的阵法禁制的特点来看，却是与宗门中记载的关于天宪府一脉的手段极为相似，再加上那桑椹儿的父亲桑根生便是当年追随桑无忌的铁杆，桑无忌临死之前将这一座秘藏的消息告知桑根生也说得过去，如今桑根生的女儿果真找到了这里，那当是再无疑问了。”

程师兄的解释听上去合情合理。

徐天成闻言笑道：“真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫，想当初宗门当中不知多少人觊觎天宪府传承，可惜桑无忌自尽之后在无人知晓天宪府传承线索，宗门特意留下桑根生一脉，原本就有所怀疑，却不曾想那桑根生倒也能忍，直到他死也没有去寻找桑无忌的遗藏，却是让她的女儿暗中叛出了宗门，脱离了宗门的监视，好在运气仍旧在我们这一边，这么多年过去又让我等无意中发现了桑根生女儿的踪迹。”

程师兄目光之中闪过一道炙热，沉声道：“想当年那桑无忌惊才绝艳，堪称本派道人境以下第一，若非犯下大逆不道的罪过，羞愧之下在宗门几位老祖面前自尽而死，如今的灵溢宗恐怕真正当家做主的还轮不到蓝葵师伯，他如果当真在这座遗藏之中留下了天宪府的传承，那你我将来未必成就未必就会比他低了。”

徐天成迟疑了一下，问道：“天裕师兄，你可知当年那桑无忌到底犯下了什么大逆不道的罪过？”

程天裕真人横了他一眼，道：“我也不知，宗门那些个知情的长辈一个个似乎也讳莫如深，你若有兴趣，不妨去询问罗簪师祖。”

徐天成“嘿嘿”一笑，道：“我哪里敢？不过说真的，师兄，这座遗藏的事情我们要不要上报宗门？”

程天裕似乎早已明白徐天成心中所想，斜着眼睛拉成了声调笑问道：“依徐师弟之见呢？”

徐天成看了程天裕一眼，似乎并未注意到程天裕嘴角的嘲讽，低声道：“如果上报宗门的话，肯定会惊动那些道祖长辈，到时候也不知道能不能给你我剩下些残羹冷炙。”

程天裕“哈”的笑了一声，道：“先破阵吧，所谓天宪府传承线索也不过是你我猜测罢了，就算是要上报宗门总也不能无凭无据，徐师弟你说是不是？”

徐天成闻言一拍双手，道：“程师兄所言甚是，还是让你我彻底弄清楚了这一处遗藏的底细再说吧，不过接下来就要看师兄的了。”

程天裕也笑道：“还要借助师弟遁空葫芦的穿梭空间之力，那两尊天罡傀儡虽不算什么，她的两个帮手实力也有限，但借助无处不在的阵法禁制却是个麻烦，而且也要防备他们还可能出现的同伙。”

徐天成拍了拍胸腹，道：“师兄放心，几个跳梁小丑罢了，你我兄弟联手，道境以下修士怕过谁来？”

————————

第一更来了，诸位道友，本月最后一天，跪求月票支持！

最快更新，无弹窗阅读请。

第九百三十六章 争夺

? 海上骤然风起，浓重的乌云黑压压的向着海崖岛上涌来。

妖族不出意外的在这个时候向着海崖岛发起了总攻。

满月大阵已经被破，杨君山原本隐藏的身形暴露出来，然而周围往来飞遁的遁光以及纵横交错的灵识魂念却仍旧仿佛没有察觉到他的存在。

借助越来越多的断壁残垣的遮掩，杨君山的身形在蓝家大院之中出没着，片刻之后便来到了后院当中，这里也是蓝家老族长蓝海崖原本的闭关修行之所，然而此时却早已经变成了一片废墟！

“救，救我！”

微弱的呻吟声突然从废墟之中传来。

杨君山上前两步，正看到那马长老半边身子卡在废墟之中，上半身一只胳膊已经不知去了哪里，口鼻之中都在向外冒血，整个人看上去凄惨无比。

见得杨君山走进，马长老的目光之中露出了希冀之色，然而杨君山却察觉到马长老看似埋在废墟下的半边身子实际上早已经与身躯脱离，整个人的生机正在大量流逝，如今也不过是回光返照罢了。

杨君山叹了一口气，道：“还有什么遗言，说罢，我或许还可以听一听！”

马长老闻言目光顿时一黯，身为一名玄罡境的炼丹大师，他何尝不知道此时自己的情景，之所以求救不过是抱着那万一的侥幸心理罢了，如今却是被杨君山一语道破，却是再也坚持不下去了。

“好，好恨！背叛，海月阁夺血藻丹，丹方在蓝瑞婷，身，身上！”

马长老说罢整个人突然如同破风箱一般吸了一口气，而后双目突然向外一突，身子向下一沉，却是再也不动了。

杨君山瞅着马长老的尸体摇了摇头，他可以猜出马长老心中所想，他先是背叛了蓝家投靠海月阁，可能海月阁还为他许下了什么好处，可实际上海月阁只是拿他做一颗棋子，在连续袭杀蓝瑞方并重创蓝海崖之后，他便被海月阁毫不留情的舍掉了，此时马长老与其说是在悔恨，还不如他连蓝家和海月阁都恨上了，故意在临死前向杨君山泄露血藻丹丹方所在，为的也不过是让蓝家和海月阁的谋算都落空罢了。

杨君山伸手一招，马长老身上的储物法宝落入他的手中，然后杨君山伸手轻轻一挥，大片的废墟翻滚着将马长老的尸体埋没，同时也将原本蓝海崖所居的房屋显露了出来。

虽然蓝海崖所处的密室早已经被摧毁，但有了之前在蓝瑞方那里的收获，杨君山可不相信这里便没有藏着什么密室暗格之类。

半空之中的大战已经愈演愈烈，被重创的蓝海崖已然在拼命，居然以一己之力拖住了海月阁的两位太罡真人，他在为蓝家的人争取时间。

杨君山却仿佛对此完全没有放在心上一般，他在已经倒塌了大半的居室之中摸索着，很快便在地面残留的阵法上发现了端倪。

杨君山心中暗喜，很快便发现了打开暗格的方式，然而在他开启地下暗格的刹那，却突然听得一声轻微的异响，杨君山神色一变，周身上下瞬间裹上了一层金黄色的护身真罡。

“唰！”

无数的蓝芒细点从地下暗格之中向着四面八方飞射，密密麻麻的声响在杨君山周身上下响起，大多数都刺入到了“固若金汤”神通所幻化的护身真罡之中，不过也只能到此为止了。

杨君山不由的松了一口气，看着那些嵌入护身罡气之中的蓝芒也不觉有些后怕，这些蓝芒细针显然有着专门破除修士护身罡气的效果，只不过杨君山，护身罡气所练就的乃是“固若金汤”神通，护身威力远胜其他护身神通。

在避开了这一杀招之后，杨君山再探头向着地下暗格看去时，神色却略微有些愕然！

“又是这些巴掌大小的四方玉盒，只是不晓得里面的那些蓝藻泥到底有何用处，莫不是与那被一再争夺的血藻丹有关？”

杨君山看着暗格之中的六只玉盒神色间有些捉摸不定，一挥手先将这六只玉盒收起来再说。

除了六只装满了蓝藻泥的玉盒之后，暗格之中只有两只被封灵术团团封印的玉瓶。

这让杨君山不由有些失望，暗道这蓝家老族长难道说还不如自己的儿子，一处居室暗格中居然只有两颗宝丹？

杨君山随手将两只玉瓶拿在手中，却赫然发现双手居然在发抖！

不是他的手抖，而是手中的两只玉瓶居然在轻微颤抖，他的两手握住的仿佛是两只有生命的东西，正在玉瓶之中左冲右突试图脱离杨君山的掌控。

这可是有些奇了！

便在这时，天边乌云之中突然有数道遁光俯冲而下，瞬间切入海崖岛上空的大战当中，妖族高手终于按捺不住出手了！

杨君山知道现在不是探查究竟的时候，手腕一翻将两只玉瓶仿佛储物戒中便欲离开。

不料就在他起身的刹那，一道寒光从远处一闪而没，再次出现的时候直奔杨君山的喉头而来。

杨君山神色不变，脚下轻轻一跺，在杨君山身周百丈范围内的蓝家废墟烂瓦突然浮空而起，将杨君山的身形淹没在废墟之中。

那道寒光也是了得，瞬间在漫天浮空的废墟之中破开一条通道，沿途的破砖梁木尽数化为齑粉，然而待得那寒光到达之前杨君山所在位置的时候，那里却早已经空无一人。

一名额头上贴着三片鱼鳞的太罡妖修突兀的出现在寒光跟前，魂念瞬间铺开却一无所获，只能冷哼一声驾驭那道寒光离开。

“蓝海崖，你蓝家炼丹传承落入妖族之手便是助纣为虐，你蓝家当真执迷不悟？”

一道低沉的声音在半空之中回荡。

蓝海崖凄厉的笑声随之响起，道：“巧取豪夺也能说得如此冠冕堂皇，想要我蓝家炼丹传承？老夫今日便叫你们什么也得不到！”

“不好，快阻止他！”

“蓝海崖，你当真要整个蓝家陪葬吗？”

“轰隆！”

整个海崖岛都为之震颤，大面积的尘土扬天而起！

“不好，是蓝家的连丹堂，他毁了蓝家的连丹堂！”

“快，将有用的东西拿走，妖修来了！”

海崖岛上空到处都是喊叫声，数十道遁光从四面八方向着扬起漫天尘埃的蓝家连丹堂方向冲去。

“昂吼！”

一声奇异而悠远的长鸣声传来，一道亮丽的光影突然从半空之中划过，径直没入海崖岛上大片的尘埃之中，只留下漫天的雪花飘落。

蓝家连丹堂上空，蓝海崖刚刚摧毁了自家的连丹堂，便被如同跗骨之俎一般的海月阁周真人再次重创。

便在蓝海崖勉力支撑之际，柯无相突然出现在他身后，双手抖动之际，仿佛天空之中的月光都被牵引。

“月影杀！”

蓝海崖脸色大变，在他与柯无相之间分明什么都没有，然而蓝海崖却如临大敌，甚至不顾身后夹击的周真人，只管将一尊丹炉祭出，然后整个人跳进了丹炉之中。

“哎呦，那可是一尊上品灵器！”

蓝海崖身后的周真人原本虚幻不定的身形突然在半空之中站定，口中大声喝道，意图提醒对面的柯无相。

柯无相的嘴角一阵抽动，明显也有一丝肉疼之色，然而柯无相的神通已经是箭在弦上不得不发。

“铮锵”一声金铁交鸣之声从半空之中传来，天空之中的月光仿佛在那么一瞬间突然亮了一亮，然后那尊丹炉身上便划开了一道长达尺许的印痕，印痕的中间位置堪堪斩破了丹炉的炉壁！

巨大的丹炉被柯无相的神通斩得在半空之中翻滚，早已经力不从心的蓝海崖从中掉出时又是一口鲜血喷出，丹炉也从半空之中掉落。

柯无相和周真人一前一后向着蓝海崖扑去，不料尚未接近之时两人却是齐齐变了脸色，半空之中的身形不进反退，便在这刹那之际，一道晶莹冷光突然从两人身前冲过去，位于正中的蓝海崖整个人瞬间化为冰雕，并在半空之中化作一片冰渣洒落在地。

与此同时，一枚古铜色的指环从冰渣之中翻滚掉落，却同时被三道强横的魂念锁定！

周真人与柯无相同时出手，而刚刚那道击毙蓝海崖的寒光也同时发动，三人几乎出手抢夺那枚古铜指环，并在中途便开始相互角力，天空之中洒落的月光开始扭曲，森冷的寒意令天空之中凭空凝结出雪花和冰晶从半空之中飘落。

然而就在三人即将触及那指环的刹那，一根手指突然在月光之中出现，朝着古铜指环所在的位置遥遥一点，这枚储物指环中的空间顿时崩溃！

“不！”

“慢着！”

“大胆！”

三道声音几乎同时在半空之中响起，最后一声赫然是一位声音纤细的女子，可也正数这一声娇喝威势十足！

然而说什么也晚了，古铜指环的空间崩解，里面盛放的东西大约有三分之一还多尽数湮灭在空间之力下，余下的如同天女散花一般从半空之中洒落！

柯无相与周真人同时暴怒出手抢夺，却又见得那只月光下的手掌朝着这里一挥一转一握，大片的金黄色光芒与青色光芒在半空之中相互缠绕生成，将柯无相与周真人原本已经各自笼罩的一片东西夺走了大半。

可就在这时，一条冰晶通道在半空之中凭空凝聚，将即将被青金缠绕的光芒夺取之物中的一枚蓝黑色的玉瓶定在了半空！

第九百四十六章 洪流

? 杨君山出其不意的爆虽然看似一举压制了三位太罡修士，可他却不敢当真就以为自己有着此等强横的实力，?anen???．??

宝物到手，杨君山甚至来不及顾及那泥土之中含量丰沛的补天泥，抽身便要向着树林之外急退。

而此时刚刚被杨君山瞬间的爆所压制的贺亮、方玉生以及那名反应过来的海妖和元气大伤的蛊修，几乎不约而同的舍弃了彼此间的争斗以及种族差异，共同向着杨君山出手。

“住手！”

“留下来！”

“尔敢！”

四位太罡修士同时出手，杨君山瞬间便成了众矢之的。

不过在他抢到千年参王的时候便早已经有了被众人围攻的觉悟，更何况现在是一人逃四人追，比料想当中的境况好了许多。

杨君山先是以双手搅出青金色的两仪微尘青光与元磁宝光的融合神通，将蛊修与方玉生的神通抵消，然后又以“固若金汤”神通硬抗贺亮的玄铁重锤，然后借着砸落的巨力向着树林之外抛飞的同时也避开了海妖的蛇鳞长鞭。

所有的一切仍旧在杨君山的推算之中，眼见得全身而退在即，一道流星在他的头顶从天而降，待得落到近前，却原来是一面非金非玉的令牌。

宝术神通榜排名第一百七十六位的星殒宝诀！

“地元牌，张玥铭！”

杨君山大吼一声，他想到了可能还会有人埋伏出手，却怎么也没有想到这个人居然会是张玥铭，而且此时张玥铭的修为赫然也已经进阶太罡境！

这道神通杨君山自然不惧，然而张玥铭却也不曾想过凭借这道神通便能要了杨君山的命，他所需的不过是挡住杨君山突围的路径罢了，哪怕只有一瞬，后面的四位太罡修士便会追上来，杨君山就会落入重围之中。

杨君山何尝不知张玥铭的心思，因此，这个时候他唯一不能做的便是停顿，哪怕生受对方一击，也不能落入众人的重围之中。

杨君山纵身跳起，哪怕在禁空大阵的影响之下，借助元磁宝光之力，他仍旧向着前方上空迎着当头砸落的地元牌升起三丈之高。

从下而上，石破天惊拳，仓促之下杨君山选择了硬憾！

“你简直就是在找死！”

张玥铭出手偷袭固然是因为之前两人早有宿怨，但他也只是想要让杨君山失去千年参王吃一个大亏罢了，却是不曾想要结果了杨君山的性命，更何况以如今玉州形势，杨君山的陨落对于撼天宗而言未必是一件好事，只是他却不曾想到杨君山居然会选择一个如此激进的方式，石破天惊拳的威力固然胜过星殒宝诀，可地元牌却是一件下品宝器。

不过张玥铭有一点没有想到的是，杨君山的双手之上同样有着相当于一件下品宝器的法宝“银空”！

这一次双方谁都不曾留手，更不再会去顾忌这山林之中密布的阵法禁制的承受能力。

磅礴的威力从当中炸开，当场掀翻了从天而降的地元牌，杨君山整个人被以更快的度砸落到地上，以他为中心的三十丈范围内形成了一个巨大的土坑，林木尽皆化为齑粉，在杨君山的魂念感知当中，地下的根系阵法网络就像是一张破开了大口子的破渔网一般。

杨君山强行压制体内真元动荡，整个人飞快的向前窜去，并未因为张玥铭的偷袭而耽搁了多少时间。

张玥铭没有想到杨君山会正面硬憾他的神通，更加想不到杨君山会安然无恙，这让张玥铭感觉自己受到了极大的侮辱，只听他大吼一声，强行控制被掀翻的地元牌，在半空之中飞快的旋转起来，一层层的戊土元气从法宝之中剥离出来，而后在半空之中化作一道道流星向着地面上的杨君山砸去。

这等神通之间的衔接度，让杨君山相信张玥铭也已经着手尝试进行神通之间的融合，而且看样子他的进展也算得上是顺利。

不过此时形势已然翻转，换成了张玥铭仓促出手，杨君山的应对便也变得更加从容了一些。

流星宝诀虽然同样威力不凡，可杨君山对于这道神通可谓知之甚详，一颗颗流星尚未砸落便被杨君山以神通当空打爆。

原本追在杨君山身后四位太罡修士只能眼睁睁的看着杨君山转入密林之中，然后身形闪了几闪便消失了踪影。

而眼见得追击杨君山无望，四位太罡修士立马失去了原本的协作，各自猜忌戒备起来，四人相互瞅了瞅，然后各自退走了事。

而在众人离开此地之后不久，张玥铭的身形从某一处隐蔽之地闪了出来，在确认四周并没有其他存在之后，他来到被杨君山拿走了千年参王的位置，双手按在翻涌出来的泥土之上，片刻之后一片青灰色的雾团开始在他的双手掌心之中凝聚。

而这个时候杨君山再次遇到了麻烦，而且还是大麻烦！

就在杨君山刚刚冲出那片千年参王所在的密林之地时，便听得耳边响起了一道戏谑的声音：“好小子，把东西留下来吧！”

随着声音而来的是一片空间波动，一座空间门户便要在他身前开启。

这是那三位道祖中的一个，他们早就已经注意到了杨君山等人的动作，先前至于碍于追逐那灵参童子而一直无暇他顾罢了，此时千年参王出土，其中一位道祖立马出手摘桃子，在他看来一个太罡修士不过手到擒来，杨君山不敢也没有足够的实力与道祖抗衡。

然而事情却出乎了这位道祖的预料，就在杨君山感受到道祖通过空间神通出手之际，杨君山双手突然结出一道印诀，道：“覆地印，镇！”

原本动荡的空间波动立马被镇压而恢复了平静，失去了空间神通的媒介，这位道祖自然无法再施展神通抢夺千年参王。

不过杨君山的手段无疑狠狠落了那位道祖的面皮，无疑会被视作对道祖的挑衅。

这位道祖立马再次分神出手，甚至不惜放松了对那位灵参童子的追逐。

然而杨君山可不会留在这里坐等那位道祖出手，借助山林之中残存禁制的遮掩，他竭力向着山林之外狂奔，好不容易摆脱了那位道祖的神识锁定，杨君山连忙将到手的千年参王小心翼翼的放入一只专用的封灵盒当中，神情却是喜悦当中微微透露着一丝失望。

原本杨君山以为这株千年参王可能便是那灵参童子的本体所在，然而在参王到手之后他才现却是自己浅薄了，这株参王非但与那灵参童子毫无关系，甚至在他采掘参王的刹那，透过地底的根系阵法网络，他现这片山林之中至少还有两株千年参王！

杨君山在暂时摆脱道境老祖的追踪之后，按照先前的感应向着距离他最近的一处千年参王的所在而去。

然而令他失望的是，当他赶到这里的时候，千年参王早已经被人采掘而走，而且现场一片狼藉，之前显然同样经过了一场混战。

好在得到千年参王之人显然并不晓得补天泥之秘，杨君山在翻起的泥土之中将蕴含的补天泥提炼出来，掌心之中原本鸽子卵大小的补天泥体积一下子增加了将近一倍。

因为得罪了道境老祖的原因，杨君山不敢再返回先前他得到千年参王的地方去提炼补天泥，如果预料不错的话，那张玥铭恐怕也已经现了灵参周围富集补天泥的秘密，而且有可能张玥铭原本就是冲着补天泥而来的。

待得杨君山找到第三处千年参王所在的时候，现这一株参王同样也已经被人采掘，再次从泥土之中将补天泥提炼出来，此时他所得到的补天泥体积已经达到了一颗鸡蛋大小，而且他所提炼的补天泥黑中透着亮光，纯度远不是张玥铭所提炼出来的灰黑色补天泥能够相比的。

“哪里逃！”

一声爆喝突然从山林某一位置传来，紧跟着惊天的爆鸣声响起，大片的林木在斗法当中被摧毁。

杨君山大吃一惊，他连忙将手掌抚在身旁一颗大树之上，却现树干正在剧烈的颤抖着，而魂念渗入地下之后却又现原本已经被打破的根系阵法网络此时变得更加支离破碎。

便在这时，山林之中突然传来“哇哇”的孩子啼哭之声。

杨君山脸色大变，想也不想便向着山林之外冲去，而在他的身后，山林之中的林木随着孩子的啼哭声越变得震颤起来。

“隆隆隆，哗啦啦——”

就像是决堤之后洪水外泄的巨响，残存的阵法禁制一瞬间被尽数激活，而后无数氤氲的灵光席卷了整片山林。

是禁制洪流，这是杨君山当年在撼天峰之后第二次见到禁制洪流，众多修士在山林之中为了争抢灵参而大打出手，在阵法禁制不断的被破坏，并出了承受的极限之后，禁制洪流终于开始大规模爆，反噬仍旧停留在山林之中的修士。

杨君山见机得早，在禁制洪流爆之前逃出了山林之外，而仍旧停留在山林之中的修士便没有那么幸运了，哪怕是那三位道境老祖怕是都不会好过。

第九百五十章 出世

? ..Co

“公主，这雨有些不对！”

瓢泼的大雨自然落不到蒙将军和澜萱公主等人身上，但蒙将军却第一时间便察觉到了降雨有异。

澜萱公主闭着的眼睛睁开，吐了一口气，道：“是不对，因为叔父大人已经准备要动手了！”

蒙将军闻言一惊，道：“这么快？天宪府出世在即——”

澜萱公主摇头道：“来不及了，叔父为这一天布局太长时间了！”……

杨君山倒是没有发现这雨有什么异常，他只是觉得这个时候居然有雷雨出现有些奇怪。

不过这点疑惑也很快便被他抛之脑后了，在孤岛中央深处的五个不同的地方，五座五行之门已经出现，而只要穿过五行之门，修士便能够进入天宪府之中。

而就在五行之门出现的刹那，一位道境老祖便率先来到一道门前，然后他在门前矗立了片刻之后，最终却是轻叹一声，无奈放弃了。

五行之门隔绝了道境老祖想要进入天宪府的资格？

随着又有道境修士在找到其他四座门却徘徊不进之后，所有其他在岛上的修士都已经知晓，只有真人境的修士才能够穿过五行之门。

然而在道境修士不得不放弃进入天宪府的机会之后，其他接近五行之门的真人境修士赫然发现，他们想要进入天宪府似乎也并不容易。

杨君山亲眼见到一名修士在一座五行门前不知道发现了什么，他先祭起一件法器投入到了门中，随后在他和所有注意着这里的修士惊愕的目光当中，这件法器便被空间之力撕扯成了一对碎片丢在了地上！

这谁还敢进？

事实上，就在杨君山等人被这道五行之门阻住的时候，在其他四座五行之门出现的地方，已经有修士没头没脑的朝着一座门户撞了进去，然后却是连一道惨叫声都没有发出来，只在门前留下了一堆碎肉。

这一下，所有已经汇聚到了孤岛中央地带的修士，无论是道境老祖还是真人修士都傻眼了！

事实上杨君山这个时候却是有心去一道五行门之前试上一试的，他虽然远远的看到开启的五行之门当中似乎并不稳定，里面的空间通道撕扯扭曲，令修士不敢轻易踏足，但到底没有近距离观察。

只是现在每一座五行门之前都至少被超过数十双的眼睛盯着，杨君山现在可不想上去出这个风头。

眼见得五行之门明显是因为通道空间的不稳定，不少汇聚在五座门户周围的修士开始悄然离开。

事实上，大多数来到孤岛的修士也并不一定就是非要进入天宪府不可，这数千年下来，天宪府先后出世十多次，里面哪怕有再多天宪道人当年留存下来的宝物怕也差不多要被拿空了，特别是上一次开启，天宪府的传承被桑无忌打包带走之后，可以说天宪府本身最核心的吸引力便已经消失了，这一次孤岛开启，更多的人实际上是为了孤岛上遍布的天材地宝而来的。

事实上已经有不少修士都已经意识到这座天宪岛，或者说孤岛，已经到了强弩之末，而且这一次孤岛出现之后，也果然无法再通往常那样无法在禁止道境老祖进入，尽管道境老祖在进入之后修为被一律压制在了瑞气境，这同样也是为何会有这么多修士汇聚孤岛的原因，所有人都希望在孤岛上捞上最后一笔，因为谁都不知道这座孤岛下一次还会不会出现，出现后又会成什么样子，或者干脆就不会再回到虚空之中。

“你其实可以去试试！”

一道声音突然在杨君山的背后出现。

杨君山皱了皱眉头，头也不回道：“你就不怕我把你捉了去？”

那道稚嫩的声音“咯咯”一笑，道：“你果然早就发现我跟踪你了，不过我要是想逃，这岛上未必有人能够抓得住我。”

杨君山微微笑了笑，道：“如果这遍布整座孤岛的大阵崩溃了呢？”

身后顿时沉默了下来，杨君山也不再言语，片刻之后，那道声音又道：“我有办法能助你进入进入天宪府。”

杨君山闻言挑了挑眉毛，回答看了一眼，身穿红布肚兜的灵参童子同样一本正经的望着他。

杨君山笑问道：“为什么？”

灵参童子歪着脑袋打量着他，又好像是在思考着什么问题，然后才道：“你能带我离开这里么？”

杨君山却是显得略微有些惊讶，道：“为什么是我？你应该知道有多少人对你垂涎欲滴，你就不怕我把你吃了？”

灵参童子原本还略带一丝犹疑的神色，闻言却是立马坚定了下来，笑道：“理智一点的人都知道我活着其实才是最划算的，而且你身上有灵妖的气息，说明你至少接触过，没准儿还豢养过灵妖，还有，你懂得点灵指。”

“豢养？”

杨君山有些吃不定眼前这个灵参童子的态度，于是干脆道：“我还杀过灵妖，而且不止一个。”

灵参童子微微一愣，原本坚定的神色再次浮现出一丝踌躇，然后才有些期期艾艾道：“你不会杀我吧？其实你养着我更好，山林中的那片参田你也看到过了，那还只是我平日里在这岛上无趣养着玩儿的，要是让我一本正经的来打理参田，里面的灵参涨势会更好呢！”

杨君山“哈哈”一笑，道：“你有什么办法能够穿过五行之门？”

灵参童子目光一亮，道：“你答应了？”

杨君山摊开了双手，道：“我倒是想答应，可我怎么带你走？你这一身草木生机，走到哪里都是天然的靶子，跟谁祸害谁吧？”

灵参童子不好意思的笑了笑，然后指了指身上的红不肚兜道：“天宪爷爷早就给我准备好了东西呢，我只要化作本体，用这肚兜裹起来，就不会被人发现。”

“天宪？”

杨君山的声调陡然拔高了三度，他甚至来不及因为灵参童子有办法遮掩身形而感到惊喜。

“哦，天宪爷爷就是整个孤岛大阵的阵灵，也是最照顾我的，不过爷爷说他要离开了，以后不会再照顾我了。”

灵参童子说到这里的时候双目发红，眼看着就要掉眼泪下来，周身的草木灵气起伏不定，哪怕是在红不肚兜的遮掩下都快要溢出来了。

杨君山一听只是阵灵顿时松了一口气，可感受到灵参童子身周奔涌的草木灵气连忙道：“好了好了，你要再激动别人可就要找过来了！”

灵参童子闻言果然收拾了情绪，只是神色间还是浮满了感伤。

杨君山见状又问道：“只是化作本体用这肚兜一裹就行？”

灵参童子吸了吸鼻涕，问道：“你身上是不是有补天泥？”

杨君山点了点头，他之前在山林之中收纳补天泥想来也逃不过灵参童子的眼睛。

灵参童子连忙道：“我的本体不能离开地面太久，需要用土行灵珍维持生计，要是用补天泥裹在身上，就不用担心了。”

“这小子撒谎！”

丹田之中，穿山甲从残锏的护手柄上跳了下来，道：“这小子身上有一块补天石，虽然很小，但肯定是补天石，与我本体材质一模一样，你就是不给他本体抹补天泥，他也能撑得过去！”

杨君山神色不变，魂念却在丹田之中问道：“不是你本体一部分吧？”

“那倒不是！”穿山甲道。

“你再想什么？”

灵参童子虽然看上去不谙世事，可实际上他的直觉似乎极为敏锐。

杨君山笑了笑，道：“没什么，我在想你怎么带我通过五行之门进入天宪府。”

“你答应了！”

灵参童子闻言一喜，道：“只要带着我就能进去，天宪爷爷如今已经无力维持五行之门的稳定，但只要带着出自岛上的分属五行的五行之灵，便能够轻松穿过五行之门进入天宪府。”

“你是木行之灵？”杨君山笑问道。

“嘻嘻，我其实也能从土行之门那里穿过去。”

作为灵参本体化形，灵参童子本就是木行一脉的精灵，穿过木行之门自然没什么问题，可他同样身怀一小块补天石，这东西可不止是土行天地灵珍那么简单，这玩意儿根本就是土行至宝，而且在“土行谱”上排名高居第五位，穿过土行之门自然没问题。

这个时候，又有一位修士将身形化作一道流光，而后紧贴着地面向着一道五行之门而去，而后在众多修士惊愕的注视下，毫发无损的穿过了一道水行之门，进入到了天宪府中。

“呦，不好，有人已经先进去了，这人肯定是得了岛上的水行灵阵灵岩乳！”灵参童子惊呼道。

杨君山见到有人进入便晓得时机不容错过，桑无忌虽然说其他人就算见到了肺之图录也未必识货，可杨君山却不敢冒这个险，要知道天宪府中的东西可是不多了，谁知道别人进去之后万一找不到其他宝物，便把这一张图录带走了，到时候杨君山可不就要捶胸顿足？

“走，我们也去看看！”

杨君山朝着灵参童子点了点头，灵参童子见状往地上一握，一株一尺多长色泽金黄的灵参便被一张红布肚兜裹在了地上。

杨君山将红布肚兜微微掀开一角，一股沁人心脾的香味便要弥漫开来，吓得杨君山连忙将肚兜重新盖在了灵参童子的本体之上。

——————————

好挫啊，一个小时五百字，这是作死的节奏啊！手机用户请访问m.

最快更新，无弹窗阅读请。

第九百五十一章 伊始

? 杨君山将裹着红布肚兜的灵参拿起，却没有第一时间将手中的补天泥洒在他身上，而是问道：“你能猜到刚刚那穿过水行之门的修士是得了灵岩乳，那我要是冲着木行之门去了，岂不会有人也猜到你落在了我的手中？”

灵参童子无奈的声音传了过来，道：“反正就是这样了，要不你就进天宪府，.”

杨君山“呵呵”一笑，道：“那可不行，我还想着从天宪府直接离开呢，这岛上的气氛越发的怪异了，对了，往常这岛上会下雨吗？”

向着四周打量了一番，岛上的大雨不但没有减弱，反而有越下越大之势，地面早已经是一片泥泞。

“这岛上气候潮湿，但却很少下雨，更不要说向今天这样的大雨了，可能是天宪爷爷对于岛上一切的掌控日渐衰弱才造成的吧？”

杨君山闻言不置可否，而是开始大量木行之门和土行之门两个入口，但却并没有第一时间上前，而是仿佛在等待着什么。

果然，片刻之后，又有一位修士按捺不住，身形在泥泞的地面上急速穿梭，径直向着金行之门冲了过去。

在见到有人冲击五行之门后，杨君山在第一时间也冲了出去，他是向着距离稍远一些的土行之门去的，不过在冲向土行之门的时候会先经过木行之门，只不过在方向上会稍微错开数十丈的距离。

果然，没人是傻子！

在第一个冲进水行之门的修士之后，很快便有人琢磨到想要进入天宪府可能需要某种媒介，而之后还敢冲向五行之门的，十有七八便是与先前那人一般身上有着进出天宪府媒介的，先前那人因为众人不明所以才来不及阻拦，现在再有人冲出来，要是没人出手那简直就是在侮辱所有人的智慧。

只不过当所有人的注意力都放在哪个冲向金行之门准备出手的刹那，突然又有一个人也跟着冲了出来，而且是冲向了另外一座五行之门。

这一下众人的注意力顿时被分散，那个一开始冲向金行之门的修士受到了不少人的狙击，而杨君山这里就要轻松了不少。

几声连续不断的轰鸣声盖过了雨水的冲刷之音，紧跟着一声惨叫过后便是更加激烈的斗法轰鸣传来。

杨君山此时已经顾不得那名冲向了金行之门修士的结局，他这里也同样受到了一些心怀不轨修士的狙击。

“杨君山，是你，留下来吧！”

一道声音高呼，语气之中居然还带着一丝幸灾乐祸的喜悦：“师叔，就是他，他就是那个打伤了徐天成师弟的杨君山！”

“程天裕！”

杨君山脸色一沉，没想到居然在这个时候碰上了程天裕，更糟糕的是，听程天裕的口气，他的身边似乎有着灵溢宗的道境老祖在场。

一抹刀芒带着枯冷死绝之气迎面而来，正是排名宝术神通榜第七十九位的截生刀！

杨君山冷哼一声，双手手指接连点出，身前顿时出现一片手指的幻影，连续四十九指点出之后，那截生刀的刀芒居然当空被打爆！

杨君山趁机加快脚步，一下子拉近了与土行之门数十丈的距离。

“天宪指！”

程天裕惊呼一声，一下子将更多人的视线吸引到了杨君山身上。

杨君山冷笑着讥讽道：“白痴，要真是天宪指，还用四十九指才能破掉你的截生刀？”

不知为何，那位灵溢宗的道境老祖直到现在还没有出手，这让杨君山微微松了一口气。

对面的程天裕似乎也明白过来自己犯了一个脑残一般的错误，但见得杨君山马上就要冲到土行之门跟前，也顾不得刚刚丢人，急忙将另外一柄下品宝刀祭起，向着杨君山当面斩来。

这程天裕的本命法宝红枫刀被杨君山夺走之后交给了桑椹儿，如今手中却又多了一柄下品宝器，不得不让杨君山感叹灵溢宗这等宗门的财大气粗。

而就在程天裕出手的时候，其他隐藏在周围观望的修士也同时找到了出手的时机，接连又是三四道神通从不同的方向向着杨君山打来。

饶是杨君山自忖实力高强，面对如此多同阶修士的围攻，也不敢正面硬挡，只能换了个方向，一边后退一边化解，好在不知因为什么原因，程天裕虽然一再请求灵溢宗的道境老祖帮助，可四周出手阻拦他的人当中却并未有一位道境老祖存在。

“哈哈，杨君山，交出你手上的土行灵珍，我灵溢宗便饶你不死！”

眼见得杨君山被众人围攻，距离土行之门越来越远，程天裕兴奋的语气声调都有些颤抖，盖因为先前在槐郡一战，杨君山带给他的耻辱实在太深了，堂堂灵溢宗真传，以一敌二却被人家打得落花流水，往常如同天之骄子一般的自行和尊严被人轻易的踩在脚下碾得粉碎，程天裕甚至觉得杨君山已经成了他的心魔，若是不将此人除去，他甚至连冲击道境都觉得没有把握。

然而事情接下来的发展再次出乎了程天裕的意料之外，原本被他们逼得远离土行之门，甚至在围攻之下左支右绌，眼看就要不敌的杨君山忽然抬起头来看向了程天裕所在的方向，然后张口又吐出了四个字：“果然白痴！”

而后便在程天裕抓狂一般的怒吼声当中，转身进入到了已经近在咫尺的木行之门当中。

“啊——，杨君山，我要杀了你！”

程天裕发现自己再次被愚弄，不用等到冲击道境了，他现在就觉得自己的心魔要跳出来了。

“好了，噤声，他就算进了天宪府，这一次也未必能够顺利离开了。”

一道苍老的声音突然在程天裕耳边响起，如同黄钟大吕一般，一下子便让程天裕清醒了过来。

“为什么？”程天裕有些发愣的问道。

一位老者不知如何出现在了他的身边，抬起头来神色凝重的望着孤岛的上空，这个时候程天裕才发现，头顶原本厚厚的积雨云层不知道什么时候开始剧烈的动荡起来，形成了一个庞大的覆盖了整个孤岛上空的漩涡。

“嗷——”……

杨君山踏入木行之门的刹那，便感知到周围的空间之力开始扭曲撕扯，要将他撕成碎片一般。

“天宪爷爷已经无力控制进入天宪府的五行之门了，需要我们以同源的五行之力进行补充，这样才能维持空间之门的稳定。”

灵参童子果果的声音在杨君山的耳边响起。

“你随时准备出手，我自己先试一试！”

杨君山随口说了一句，双手却是捏出一道复杂而迅捷的印诀，然后朝着两边无形而扭曲的空间之力一拍，道：“覆地印，镇！”

覆地印神通镇压一切的威力展现出来，借助手套“银空”之力，居然将四周涌动的空间之力镇压了下去。

“咦，你居然掌握了空间神通！”

灵参童子果果惊呼道。

然而杨君山的神色却不见放松，反而皱着眉头继续在空间通道之中穿行。

“小心，又来了！”

原本已经被镇压的空间动荡再次涌来，这一次不用杨君山多说，果果提醒了一句之后便已经将自身木行本源之力散发了出去，原本已经不稳定的空间通道再次平静了下来。

“果果，你体内的木行本源之力与这木行之门的本源相同？”杨君山问道。

“是啊，天宪爷爷的主人身前便是将他的洞府开辟在一块巨大的五行源石当中，五行源石乃是这座孤岛本源所化，我们在这孤岛上生长，所凝聚的本源便是源自于这可五行源石。”

“五行源石？”杨君山惊愕道。

“是啊，就是五行源石！”

果果并没有感觉到杨君山语气中的异样，然后道：“天宪府要到了！”

杨君山脚下一实，知道已经踏足实地，抬头看去时，神色间却满是惊愕，道：“这就是传说中的天宪洞府？”

果果似乎对于眼前一片狼藉的一切也有些意外，道：“我也没来过啊！”

杨君山还欲询问，一声奇异的吼叫声穿过了空间的阻碍，清晰的传进了此时身在天宪洞府之中的杨君山耳中。

“嗷——”

杨君山被吓了一跳，果果藏身在杨君山怀中，被吓坏了一般道：“这，这是什么声音？”

话音刚落，原本平静的天宪府剧烈的震荡起来。

原本就与想象当中的宛若险境毫不相符的天宪洞府，在剧烈的动荡当中越发变得狼藉不堪，而后空间动荡开始波及到洞府内部，奇异的好像风声一般的声响开始与那穿透空间的吼叫声共振，然后杨君山骇然发现眼前的洞府居然开始坍塌！

“不好了，这里要崩毁了，快拿了东西离开这里！”

不用灵参果果提醒，杨君山的身形已经如同箭一般窜了出去。

天宪府中廊腰缦回，徒留一片狼藉，檐牙高啄，只剩断壁残垣，杨君山行走在崩塌的洞府当中，好不容易来到洞府之后的一片虚无之地。

所谓虚无之地，便是一片不着边际，不辨东西的阵法空间，天宪老祖当年留下来的所有宝物都存放在这片虚无之地当中，而修士一旦踏足其中，找到一件宝物之后，便会自行开启阵法空间中的传送禁制，将修士自行送出天宪岛之外。

杨君山纵身踏进虚无之地，整个天地顿时化作一片混沌，只留下偶尔有淡淡的灵光从身周划过，这些灵光应当就是天宪老祖留待有缘的宝物，只是看上去这些游动的灵光数目已然极少。

————————

这个月更新很悲催啊，内伤！

第九百五十八章 蟠龙

? 点灵指，一指点灵，一指灭灵！

点灵不易，可灭灵却是容易得紧！

当柳叶刀被杨君山镇压之后，蕴藏在宝器之中的刘巽清道人的一缕元神被点灵指轻易重创，紧跟着器灵也受损，.

要知道相比于将一件法宝提升到宝器上品，器灵的孕养可要艰难的多！

杨君山手上的“银空”本体品质已经是宝器上品，然而其器灵且只是宝器下品，这还是在杨君山练就了点灵指之后，器灵灵性一再增加的情况下。

“小辈，你怎么敢！”

刘巽清惊怒交加的咆哮声从虚空传来，可偏偏此时周围的空间通道已经被两位道祖封锁，刘巽清便是想要赶来也是有心无力。

事实上无论是紫苑道人还是东流道人，都没有想到杨君山居然有如此胆量来报复一位道境老祖，他们可是清楚的知道这件柳叶刀对于刘巽清道人的意义有多么重要。

不过这在杨君山眼中却不算什么，人家都已经出手要杀他了，难道说放过了这件法宝，人家就会跟他讲和？

既然不可能，那还不如就此毁掉了这件法宝，至少也能将对手的实力削弱一筹。

不过就在这个时候，杨君山却是心中一动，点灵指收回之后，掌心向着刀面上一贴，两仪微尘青光和元磁宝光发动，青金两色的灵光开始相互勾连，然后一层层的结成符印，向着刀面上盖了上去，将这件法宝彻底封印了起来。

如果一开始法宝被杨君山削灵的时候，刘巽清还能清晰的查知到本命法宝的变化，可当杨君山用两道神通将柳叶刀封印起来之后，刘道人却是彻底失去了对自己本命法宝的感应。

这一下刘巽清却是有些慌了！

这件本命法宝于他干系甚大，刘巽清道人虽然是庆云境修为，但距离华盖境却也不远，他虽然自忖比毫无本命道术神通傍身的紫苑道人强一筹，但也远远比不过紫苑道人手中的身外化身，更何况紫苑道人手中尚有中品道器紫云幡，他若比照紫苑道人，至少也要将本命法宝提升为道器才行，可要是没了本命法宝，他想要度过雷劫无异于痴人说梦。

“小子，你做了什么，快将本道祖的法宝交出来，否则本道祖必要让人求生不得求死不能！”

刘巽清道人的神识如同狂风海啸一般向着杨君山涌来。

杨君山冷笑道：“那好啊，反正在下自忖也逃不出阁下之手，那索性大家一拍两散，没了本命法宝，就不信阁下能够从容渡过雷劫，到时候以某家区区太罡之身，换一位道境老祖，怎么都不亏啊！”

杨君山嘲讽的语气一时间令刘巽清有些失声，片刻之后，刘巽清沉凝的语气透过神识才缓缓在杨君山的魂念感知当中响起：“小子，你到底想要做什么？”

杨君山嘴角微微向上一掀，颇有一种阴谋得逞的意味，道：“杨某知道，破山锏尚有三分之一的本体在紫风派手中，很简单，只要刘前辈将破山锏剩余的三分之一本体交出来，那么在下就将柳叶刀完璧归还，以一件道器本体的三分之一部分来换取一件有着成就道器潜质的宝器，怎么看刘前辈都不亏啊！”

刘巽清心中郁闷的想要吐血，什么完璧归还，自己的本命法宝早已经被削弱到了中品宝器！

至于破山锏在紫风派的另外三分之一件本体，这在普通修士当中或许算是一个秘密，但在道境修士当中，当初燕山老祖陨落于萧巽乾之手却并算不上什么秘密，那么破山锏的另外一截本体最大的可能自然是在紫风派的手中。

刘巽清沉默了片刻，道：“破山锏的残片并非老夫之物，而是在萧师兄手上，你应该换一个条件！”

杨君山冷笑一身，道：“那是刘道祖您的问题，在下只要破山锏另外三分之一的残片！”

刘巽清恼怒道：“小子，你这根本就是无理取闹！”

杨君山干脆不再理会，而是与东流和紫苑两位道人商量离开天宪孤岛的打算，任由刘巽清道人在虚空的另外一侧暴跳如雷。

“小子，敢讹一名道境老祖，而且还是一名即将进阶华盖境的道境老祖，本尊都不得不说你小子有种！”

紫苑道人笑着大为赞赏，她与紫风派仇深似海，杨君山能够让对方道境老祖吃瘪，她心中自然暗爽。

相比于紫苑道人的调笑，东流道人神色却闪过一丝忧虑，嘱咐道：“此番你得罪刘巽清，紫风派的道境修士虽不至于前往玉州寻仇，但却未必不会在中途对你下手，此番从天宪孤岛突围之后，你莫要独自行动，还是与老夫等人一同返回玉州吧！”

杨君山也知道自己这一次玩得有些过火，不过对方都已经在对他下杀手了，杨君山自忖也没必要做缩头乌龟一声不吭，唯一可虑的便是对方不要面皮，跨州越境朝杨氏家族下手，不过如今既然已经有了东流道人的保证，杨君山便放下了一半的心。

至于剩下的危险，杨君山咂了咂嘴，这不眼瞅着两位道祖的雷劫临头么，或许这就是他的一次绝佳机会也说不定。

“没想到你小子居然来海外找天宪府！”紫苑道人笑道。

“前辈却是不够意思，天宪府名垂海外数千年，如此好事儿，却也不通知晚辈一声？”杨君山却是笑着反问了一句。

旁边的江心真人惊疑不定的目光在他身上游走，杨君山居然能够与这种极为平等的语气与道境老祖交谈，这让他感到极度不安。

或许是因为接连数次与道境老祖交手，杨君山对于道境修士原本的敬畏却是少了许多，此时与紫苑道人交谈却是显然从容了许多。

紫苑道人听得杨君山如此语气也是略微有些惊讶，不过很快她的神色间便又多了一丝欣赏，道：“你小子不要不知道好歹，本尊与东流道友图谋的可是五行源石，此物原本就是承载天宪洞府之物，若是一旦成功，天宪府必然崩溃，到时候进入天宪府反而是害了你！”

杨君山点了点头，紫苑道人说的不错，而且无论是紫苑还是东流都不晓得他手中有着能够克制空间神通法宝“银空”，更不晓得他曾经得到过桑无忌的指点，可即便如此，在天宪府崩溃的时候，杨君山还是遭遇到了极大的危险。

而事实上紫苑道人甚至都用不着跟他解释这些，可她还是很明白的解释了，杨君山知晓这是对方给了自己很大的脸面，而另外一旁，江心真人脸上的表情就显得更加精彩了。

“那么五行源石想来两位已经拿到手了？”杨君山问道。

紫苑道人得意的笑了笑，道：“天宪府崩溃之后，拿到了最大的一块！不过你们两个后辈这一次却也出力不小，没想到你们两个居然有胆量冲进道境老祖的战团之中，否则本尊与东流道友也不可能找到破绽突围。”

在杨君山与紫苑道人二人交流的时候，东流道人的声音插了进来，道：“两位，我们的麻烦还没有过去，而且看样子还不小呢！”

紫苑道人闻言诧异道：“怎么，角蚩妖王难道当真还想要将我们留下来不成？”

紫苑道人随口一言，却见得东流道人神色严峻，晓得事情有变，抬头看去，却正看到天空之中原本凝聚的厚厚的灵光云层，此时却已经幻化成了一条条奇异的与长蛇有些类似的法相，在孤岛的上空蜿蜒飞舞。

十二条奇异法相虽然看上去相差不大，可实际上却各不相同，在孤岛上空看似无序的游走飞舞，可实际上每一条法相游走的路线都带着奇异的轨迹，就如同在孤岛的上空编织着一张巨大的网，将整个孤岛笼罩在其中。

“看出什么来没有？”东流道人苦笑着问道。

“龙族的蟠龙大阵？”紫苑道人有些不太确定的说道：“我在域外的见识自然是比不得东流道友的，这蟠龙大阵当初也只是远远的看到过一次，并不太确定！”

东流道人苦笑道：“道友看的没错，的确是龙族的蟠龙大阵无疑，不过域外的蟠龙大阵多是以真龙主阵，角蚩妖王修为虽高，但到底还是妖王，而不是龙王，而且此时角蚩等人所有的精力都放在了天宪孤岛之上，这或许也是我等的机会。”

紫苑道人一听是蟠龙大阵也有些吃惊，忙道：“即便如此，怕也难办，谁能想到那角蚩妖王居然是距离妖仙都只剩一步之遥的黄庭妖修！”

东流道人随口道：“他恐怕随时都能迈出这一步，之所以仍旧停留在黄庭境，应当是他不愿只成就一尊妖仙，而是想要蜕变为神龙。”

紫苑道人好笑道：“你还有心关心这个？”

东流道人苦笑道：“单凭你我两个怕是冲不出十几位道尊妖修不下的大阵，这一次大家恐怕要联手了！”

似乎在印证东流道人所言一般，就在他话音刚落之际，一道神识便递了过来，道：“两位，要破这蟠龙大阵，恐怕要联手了，否则一旦角蚩功成，整个天宪孤岛落入他的手中，我等便只能是砧板上的鱼肉，任人宰割了！

第九百八十三章 成道（十）

? read_content_up();

思︿路︿客〝siluke〞info更新最快的，无弹窗！

谁都不会想到杨君山强行冲击道境会这么快！

也不会想到杨君山的魂念其实早在他进阶太罡境的时候便已经达到了圆满境界，所欠缺的仅仅只是真元的积累！

更不会想到杨君山元神显化之际所造就的无与伦比的浩然声势！

一口先天青灵气，立增修为三十年，这不假！

可有哪个道境以下的修士真就敢将一口青灵气囫囵吞枣一般尽数纳入腹中？

哪一个修士不是将这一缕先天青灵气含在口中徐徐炼化，慢慢吸收，生怕一个不小心被撑爆了肉身？

可偏偏杨君山就敢，他甚至丝毫不会担忧自己的肉身会被撑爆。

这是因为杨君山对于自身的肉身强度有着绝对的自xìn，如果连他的肉身都无法承shòu先天青灵气的冲刷，那么整个修liàn界将没有任何一名同阶修士能够做到！

同样，杨君山对于自己所修liàn界的“为山九韧诀”也同样有着绝对的自xìn，如果连他自身雄浑的真元底蕴都无法做到将先天青灵气以最快的速度炼化，那么整个修liàn界同阶修士当中便几乎没有其他人能够做到！

肉身九阶，重在五脏六腑！

与杨君山同阶修士当中，通常而言肉身不过在前四阶徘回，能够达到洗髓几乎已经达到了大宗门真传弟子的水准，若然找到了强化脏腑的门径，哪怕只是堪堪入门，都是了不得的成就，哪怕在真传弟子当中都属佼佼者。

哪怕道境老祖在肉身的修为上，能够强化一脏一腑都是极为幸运之事！

然而杨君山不但早已洗髓，甚至连换血都已经在进行，修liàn界公认最难，甚至连道境老祖往ǎng都寻求一脏一腑强化而不可得的五脏六腑的强化，而杨君山六腑已经完成了五腑的强化，五脏之中的心、肝强化也已经臻至大成，肺之图录的传承也已经到手，甚至在借助五行地脉成型之际，从金行地脉之中抽走了一道金行本源之气，将肺脏强化至小成境界！

如此肉身修为，便是诸如紫苑道人、东流道祖等雷劫境老祖都要瞠乎其后，又怎么会害怕被一缕先天之气撑爆！

而杨君山所修liàn界的“为山九韧诀”至少也是道阶下品传承，更何况不要忘了他的丹田之中还有土行第一至宝息壤，如此，杨君山的传承功法至少也在道阶中品以上，而“为山九韧诀”所修成的真元本身又以雄浑厚重为特点，拥有这种特性的真元往ǎng又最是不惧外来元气侵扰，因为它自身的根基扎得深厚无比！

凡此总总，让杨君山在极短的时间内将先天青灵之气充分炼化，不但轻而易举的将他的修为推升到了太罡境的巅峰，甚至还能够滋养他早已经臻至圆满境界的魂念，并促使其向着元神转换，也让杨君山在恍惚间仿佛看到了虚空之中那一座元神之门，那一座通往道境的天堑之门！

在这一瞬间，杨君山的魂念开始延伸，而他自身却感觉自己已经超脱了肉身的存在，在以一个旁观者的身份在观察着魂念延伸过程当中所感知到的一切，而这一次他的感知更为清晰，也更为深入，甚至在一些旧有的熟悉物事之中察觉到新鲜的存在。

他“看”到了刘巽清试图打破道阵，干扰他冲击道境的谋算，也对杨氏族人在此时上下一心展开自救感同身受，甚至猜到了刘巽清转身参与围攻紫苑道人的意图，可惜他却无法通知紫苑道人加以防备，只能眼睁睁的看着紫苑道人身外化身被灭，一步步滑向陨落的深渊！

杨君山霎时间悚然而惊，如果紫苑道人当真陨落，那么腾出手来的三位道祖接下来会做什么，他们会任由杨君山这个隐患遗留下来吗？

而一旦五行雷光大阵被打破，杨君山也必然身死，他身后的杨氏家族也必将迎来灭顶之灾！

紫苑道人不能死，而要想保住她的性命，现在便只有一条路，那就是尽快进阶道境，只有成为道境修士，杨君山才能够对眼前的占据产生根本性影响，才能够将五行雷光道阵的威能发挥到极致，才能彻底扭转此时岌岌可危的形势。

飘荡的魂念终于让杨君山记起了他冲击道境的原因，当杨君山的魂念再次看向冥冥之中悬于虚空之中的元神之门的时候，丹田之中的插天巨峰开始快速抬升，得益于先天青灵气转化的九仞真元，得益于脚下五行地脉的元气注入，得益于强横肉身之中可以潜藏的数倍于人的元力压榨，插天巨峰的高度急速抬升，两百丈、三百丈、五百丈、八百丈、九百丈，插天巨峰终于来到了元神之门跟前，可插天巨峰的高度仍jiù在增长，眼看着就要冲破了元神之门的封堵。

而就在这一瞬间，杨君山突然福至心灵，他将全部的魂念在瞬间融入到了插天巨峰的山体之中，借助继续增长的山体，一路以摧枯拉朽之势直接将元神之门撞得粉碎，那道元神之门甚至没有给杨君山修为突pò造成丝毫的障碍，杨君山便陡然感觉整个天地都为之一新。

就在杨君山的感知当中撞碎了元神之门的刹那，西山之巅，杨君山的身后突然升起一座插天巨峰，这座巨峰甚至无视五行雷光道阵的阻隔，径直将道阵从内到外捅了一个巨大的窟窿，而后余势不歇直插天际九百丈！

法相为虚，元神为实！

这座插天巨峰并非是杨君山的法相显化，而是实打实的元神凝聚！

而就在插天巨峰直冲天际的刹那，整个西山周边的虚空尽数被镇压，正在大战的四位道境修士顿时感觉体内元力运转晦涩，飞遁速度被压制，神通威能在削弱，空间神通更是无法施展，一个个震hàn莫名！

好生强横的本命元神！

杨君山就感觉自己在瞬间出现在了九百丈高空，虚空之中的一切历历在目，他能够察觉到此时在梦瑜县周围的虚空之中正在进行着几场道境之上的惊世之战，能够感知到虚空之中往来纵横交互交流的神识魂念，还能够隐约定位这些存在所在的大略方位，甚至还能想xiàng到他们因为自己的出现而震惊的表情。

与此同时，杨君山甚至在冥冥之中还隐约感受到了一些缥缈存在的注视，感受到了这方天地的穹顶绝壁，也感受到了瑜城地域上空某一处的空间异常。

然而杨君山虽已成就元神，彻底踏入道人境界，然而这还不算完，法相与魂念的融合仍在继续，杨君山的元神所化的插天巨峰仍jiù在增长，不过这一次与之增长的便是他的道境修为，插天巨峰再升九十九丈，达到了九百九十九丈的极致。

而这最后的九十九丈却不再显露于外为人所见，而是被虚空之中凭空凝聚而成的无边瑞气所笼罩，就仿佛这座插天巨峰下面的九百丈才只是根基，而最后的九十九丈才是巨峰的真正精华所在！

将元神巨峰峰顶笼罩的无边瑞气，这是修士进阶道境时所伴生而出的天地异象，乃是这方天地意志在欢呼一位道境元神存在的诞生，同时也象征着道境第一重瑞气境的修为。

然而杨君山的道境修为显然异于常人，他的元神所显化的插天巨峰可不仅只被天地生成的瑞气堪堪笼罩了峰顶，而是笼罩了高达九十九丈的山体，也就是说借助青灵葫芦中的庞大先天之气，杨君山不仅冲破了道境元神之门的桎梏，而且还一路将修为推升到了瑞气境的巅峰！

道境，这便是道境！

杨君山并未沉浸在元神显化，瑞气成型的喜悦当中，趁着打破元神之门而从这方天地之中接引而来的元气潮汐，一枚枚神通符文开始在漫天的瑞气之中开始勾勒，从最简单的法术神通开始，融合成灵术神通，再融合成宝术神通，直到番天覆地印、石破天惊拳、地动山摇诀三大宝术神通成功融合成一团完全由瑞气勾勒而成的繁复符文，形成一颗本命道术神通种子，成就杨君山的第一道本命道术神通，道术神通榜排名第十九位的撼天道诀！

杨君山进阶道境声势何等浩大，潜力雄厚远超常人，哪怕是成功练就一道排名极高的本命道术神通之后，余下的天地瑞气仍jiù足够他再次用来构建第二道本命道术神通！

元磁宝光术与两仪微尘光成功融合，形成第二枚本命道术神通种子，道术神通榜排名第九十二位的两仪元磁神光！

而就在两道本命道术神通成型的刹那，杨君山冲击道境而引发的庞大元气泛滥终于被成功收摄，而后耸立于天际的元神巨峰在恍惚间消失不见，只留下仍jiù站立在西山之巅的杨君山，正面无表情的将目光透过五行雷光大阵，落在了阵外围攻紫苑道人的三位道境修士身上！

与此同时，杨君山伸手一招，从身旁的紫晶雷光源石身上径直引来五道五行雷光，径直跨越虚空出现在阴阙道人头顶上miàn，在阴阙道人猝不及防之下形成了一道五行雷光牢笼，将其困在了其中。

紧跟着杨君山张口一吹，一道青金色的华光在虚空之中生成，华光一路扫过，刘巽清用来封堵紫苑道人躲闪路径的青色风卷被湮灭。

而后杨君山伸手一握，破天锏在震天的颤鸣声当中出现在他的手中，这一刻杨君山真切的感受到了破天锏从里到外洋溢着的喜悦之情，这件历经了不知多少岁月的道器终于要再次在道境修士手中迫不及待的展现它真正的锋芒了。

思︽路︽客~siluke~info更新最快的，无弹窗！

第九百九十八章 星雨

? 下一页

“厚-土-”

土石傀儡说话速度很慢，而且在说话之前似乎还要先行停顿一下，仿佛要先行回想一番。

这让杨君山有些愕然，与神思灵动，几乎与正常人没有丝毫区别的接引童子相比，眼前这位的表现也实在太差了一些。

一旁正将一颗桑葚高高抛起，然后轻易用嘴接住的接引童子似乎明白杨君山所想，一边嚼着鲜美的桑葚，一边笑道：“只要你将那两颗无色晶石交给老土，他说话做事就会利索许多，别小看老土哦，这家伙本事可是不小，虽然比本童子差了那么一点点。”

杨君山闻言直接便将一大一小两颗从道境石妖摩岭老祖身上得来的两颗无色晶石拿了出来，道：“事情想来童子已经同厚土，嗯，厚土道友说过了，那在下便不再多言，如果道友接受雇佣，为在下做事，那么这两颗晶石自然奉上。”

土石傀儡在见到无色晶石的刹那，杨君山清晰的看到土石傀儡硕大的石头脑袋因为扭转的太过而崩落了不少碎石块，“嘎嘣嘎嘣”的响声甚至令杨君山感觉他整个脑壳接下来会不会就要崩裂，两颗石珠一般的眼睛在转动的时候居然还能如同夜明珠一般放出光来。

“接—受—，但—算—时—间！”

如同沙石摩擦时的干涩声音从土石傀儡口中传来。

一旁的接引童子因为吃得欢快，嘴唇被桑葚的汁液染成了紫色，闻言道：“老土要是不愿意就不会来了，不过既然要接受雇佣，自然要有个时间限制，老土毕竟是仙宫里的人，总不能两块晶石就将一尊道境傀儡赚了去。”

杨君山点了点头，想了想却是没有问雇佣的时间，反而问道：“那么这两块晶石大约可以支撑厚土道友正常行动多长时间？”

接引童子口里塞的桑葚多了一些，令他说话慢了一拍，旁边的厚土傀儡已经慢悠悠的开口道：“两—百—年！”

接引童子忙不迭的咽下口中之物，却已经来不及阻止厚土傀儡说了实话，不由有些懊恼。

杨君山在一旁却已经了然，道：“那么，道友便为在下做事百年，如何？”

“长—，二—十—年！”厚土傀儡慢条斯理道。

“只接受雇佣二十年？”

杨君山皱着眉头，见得厚土傀儡点头幅度过大，下巴直接嗑在了锁骨上，又砸落了一片石屑，道：“二十年太短了，不管怎么说，在下手中之物却是能够维持道友两百年时光，道友这般却是缺少诚意。”

厚土傀儡的脖子“吱吱嘎嘎”的扭向接引童子，道：“他—说—的，听—他，我！”

杨君山的目光盯着接引童子手中的桑葚，这令他很是不自在，不管怎么说吃人家的最短，更何况他吃着人家的水果，还和同伴算计人家，这多少有些说不过去。

也不晓得这傀儡之身是否懂得尴尬，接引童子“嘿嘿”一笑，桑葚在手中一翻便不见了踪影，道：“你也莫要怪这个时间短，虽说你提供的两样东西能够让老土维持两百年时间，但那也只是在理想状态下，可你雇佣老土干什么？一旦老土为保护你而与人斗法厮杀，说不得就要受伤受损，一旦出现这种情况，两百年的时间肯定要缩水，而且还是大幅缩水，更何况老土还有彻底陨落的风险。”

说了这么多，接引童子也觉得很是不好意思，口气一转，道：“当然，这个时间也不是不能商量，三十年怎样？”

杨君山冷哼了一声，道：“小伤小损，但凡在下能够做到的，自然会为他修补，不过考虑到这其中的风险，在下减二十年，厚土道友为在下做事八十年即可，在下让步的幅度可比接引道友你厚道多了。”

“好吧好吧，谁叫本童子嘴馋，吃了你的果子，那就五十年，不能再少了。老土毕竟是仙宫之物，如今他落魄了不会有人注意，但保不齐哪天也可能被查到，这中间风险不小，道友体谅则个。”

接引童子与杨君山讨价还价，厚土傀儡便在一旁一言不发，显然认可接引童子的一切决定，这让杨君山看明白了接引童子恐怕在他们这一类当中的地位不低。

“五十年？也罢，就五十年！”

杨君山暗忖两块晶石换一尊道境傀儡五十年守护倒也不亏，但他还是道：“不过丑话说在前头，你等如何能够保证遵守约定？要是提前走了，又或者是在下遇到危险的时候来个脚底抹油，那在下便是想要说理都没机会了。”

杨君山话音刚落，不等接引童子回答，一旁的厚土傀儡便突然张口发出一声巨吼，一拳砸在地上，似乎很是激动。

“你不要生气，我跟他说，我跟他说！”

接引童子连忙上前安抚厚土傀儡，然后转过头来正色道：“你放心，我们是傀儡，天生便是遵照使命至死无悔，虽说你只是雇佣者，但老土的使命同样会在他陨落之前一直奏效。”

杨君山从接引童子这具傀儡之身的目光之中居然看出了坚定，于是点了点头，道：“我信，还请两位原谅在下之前的言语，因为在下并未将二位看做是傀儡，而是当做人，当做道友来考虑了。”

接引童子目光中的那一丝不满顿时烟消云散，他回过头来对厚土傀儡，道：“这个小家伙总而言之还算是不错的。”

杨君山手中的两块晶石则慢慢的向着厚土傀儡身前飞去。

厚土傀儡的眉心和胸口处各自裂开两个空间，分别将两枚无色晶石纳入其中，而后厚土傀儡身躯上大量的石屑开始剥落，原本粗糙的身躯开始变得光滑了许多，原本一卡一顿的关节也变得自如，行动越发的流畅，整个傀儡身躯仿佛在瞬间脱胎换骨了一般。

“不错！”

低沉的声音从厚土傀儡的口中传出，说话明显连贯了许多，不过语速仍旧很慢：“我感觉力量又回来了！”

此时的厚土傀儡看上去看像是一个“人”，当然，仍旧是石质的“人”，与真正的人还是有着很大的差别，就如同是一座精美的石雕复活了一般。

“谢谢！”

厚土这一次居然是扭头向着杨君山说道。

“不用客气，你我各取所需罢了。”

杨君山微微一愣，然后说道。

厚土傀儡朝着接引童子点了点头，道：“那么，接下来我该怎么做？时刻跟在你身边？”

不等杨君山说话，接引童子抢先道：“老土太显眼了，在确定没有危险，或者老土能够及时出现在你身边的话，最后还是不要让他跟着你。”

杨君山点了点头，道：“那你跟我来吧！”

带着厚土傀儡再次回到了西山，这一次杨君山没有惊动任何人，道：“这里是我的家族根基之地，平日里你便秘密驻守此地，守护我的家族便可。”

厚土傀儡没有直接回答杨君山的吩咐，而是仰头朝着西山顶端看了一眼，道：“那里有很可怕的东西。”

杨君山笑了笑，道：“我还要返回仙宫，道友你便留在这里吧，不过不要让其他人知道你的存在。”

“放心！”

厚土傀儡话很少，想了想又道：“叫我老土就行。”

见得杨君山点了点头，老土整个身躯便向着地面下沉去，语气中还带了一丝喜悦道：“大型地脉，很好！”

杨君山返回仙宫的时候，正看到接引童子正百无聊赖的将桑葚一颗颗抛在口中吃掉。

杨君山看了看他，道：“傀儡也能吃东西？”

接引童子瞥了他一眼，道：“嗨，你不懂！”

“你们这样的，有多少？”

“你知道了没好处！”

“如果我得到了其他的道境无色晶石，能不能继续雇佣其他人或者延长老土的雇佣期限？”

接引童子手里正要抛的桑葚一顿，然后道：“我建议是后者，但最好不要那么做，也别问我为什么。”

杨君山点了点头便离开了这里，向着南天门中的烘炉斋去了——

在无垠的星空深处，某一处不知名的所在，只有不知在多远的距离之外闪烁着的黯淡星光才能隐约将周围的一切看清一个轮廓，数颗大小不一的星空陨石静静的悬浮在这里。

突然间，一面紫色的云幡突然出现在这里，而后便见得这面云幡在虚空之中晃了一晃，一片云霞突然从幡面上涌现，而后就像是一只巨手，猛地推在了一颗直径怕不是有十数里的星空巨石上面，庞大的巨石顿时开始缓缓的翻滚着向前飞去，而且速度变得越来越快，翻滚的也越来越急。

那云幡在推动了一颗巨石之后并未停止，而是继续摇动，接连几片云霞涌现，直到将这里的星空巨石一一推动，向着远处的星空翻滚而去为止。

一只玉手从虚空之中伸出，将云幡抓在手中，紫苑道人出现在星空深处，道：“这已经是第几波了？”

“还差得远，走吧，到下一处去！”东流道人的声音突兀的在虚空之中响起，然而他的身形却并未显现。

“这些巨石的方向根本无法得到确切的保证！”紫苑道人又道。

东流道人则道：“如此才更像是异常意外的流星雨，不是么？”

“你是不是知道些什么？”

东流道人淡淡道：“已经有人死了，你以为仙宫里的人真就放心将咱们放出来撒手不管？”

紫苑道人心中一寒，虚空之中虚弱的星光微微一跳，紫苑道人已经消失不见。

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千一十五章 陨落

? 下一页

眼见得周毅真人已经到了强弩之末，张玥铭自信只要一道神通打在对方身上，立马就能够将他从半空之中打落。

可偏偏就在他准备出手之际，对面的西山之上突然有光华闪烁。

张玥铭暗道一声不妙，神通立马出手，不过却终究晚了一步，一片华光霹雳越过周毅真人，于中途将他的神通截击，半空之中随着一声烈响爆开刺目的白色光华，就连张玥铭都不得不暂时闭上了眼睛。

也就是这么一眨眼的功夫，待得张玥铭睁开眼睛之际，一道柔和的光芒从西山上空飘出，正远远的摇曳着周毅真人的身躯向着西山之内落去。

眼见得煮熟的鸭子就这么飞走了，张玥铭心中愤恨，干脆伸手一招，地元牌于半空之中呼啸而下，狠狠的砸在守护道阵之上，却只是在阵法形成的额光幕之上砸出一道深深的凹陷，而后光幕如同水波一般向着四周荡开涟漪，随着无数的电蛇游走，张玥铭的这道神通的威力便被化解开了。

“果真不愧为是道阶大阵，五行雷光道阵名不虚传呐！”一声赞叹的声音从张玥铭身后不远处传来。

张玥铭冷哼一声，道：“道阵自然是厉害的，可没有了杨君山，西山里面的人又能够将这道阵的威力发挥几分出来？”

林沧海的身形在半空之中出现，拍手笑道：“这就是我等这一次敢向杨氏出手的缘由了，没有了杨君山，所谓西山杨氏不过土鸡瓦狗尔。”

张玥铭微微一点头，有些遗憾道：“只可惜最后走了那周毅，否则必能断杨氏一臂！”

林沧海笑道：“张道友无须懊恼，那周毅已经被道友连番重创，纵然逃得性命，怕也无法再为杨氏卖命。”

张玥铭闻言不由点了点头，他对自身的实力还是极为自信的，纵然那周毅从他手中逃脱，怕是三两年之内也只能做个废人。

“此番各派汇攻杨氏声势可是不小，张道友何不与在下前去和其他道友打个照面？”林沧海乐呵呵的说道。

----------

“周真人伤势如何？”杨田刚问道。

彭士彤从周毅真人身边站起身来，神色凝重的摇了摇头，道：“爹，周真人内伤严重，他是硬撑着逃回来的，儿媳现在只能先保住他修为，什么时候能够恢复，恐怕只能靠他自己了。”

彭士彤话音刚落，外面突然传来一阵轰鸣，隐隐间还有微微的震颤传来。

杨田刚面色先是一赤，紧跟着又恢复了原状。

彭士彤在一旁看到，神色浮现出一丝担忧，道：“爹，您。。。。。。”

杨田刚摆了摆手，道：“先把周真人送到你四姑那里，然后马上回来，如今家族里面高阶修士就那么几个，你要助我运转大阵。”

彭士彤点了点头，带着周毅真人先行离开了。

杨田刚转头又问道：“你大嫂还没有回来么？”

杨君馨也满是担忧道：“大嫂去胡瑶县接应宝章哥去了，现在还没有回来，十三弟妹则是去了曲武山，她应该会先回来的。”

杨田刚闻言心中不由一沉，周毅重伤，颜沁曦又出去接应苏宝章，整个西山之上赫然只有他这个玄罡境的老家伙修为最高，纵然有道阶大阵相护，可在没有其他人相助的情况下，他又能够发挥出这大阵几分威力？

轰隆，阵外又是一声爆鸣声传来，强大的冲击力作用在大阵之上，威力尽管被层层削弱，但最终反噬到杨田刚身上，仍旧给他带来了沉重的压力。

“其他人呢，沁璋和丁如兰他们回来了没有？”

杨君馨点头道：“他们得到周真人示警，后来又有周真人为他们断后争取时间，已经回来了，不过现在一个个都疲惫的很。”

杨田刚摆了摆手，道：“没时间让他们恢复了，叫他们一个个来西山上就位，另外，去秘境当中通知杨杨和杨果，对方明显有备而来，这一次又到了生死攸关的时候，叫大家都尽力吧。”

“好，我这就去！”

杨君馨点了点头，不由神色却又微微有些迟疑，道：“爹，是不是把十姐也叫醒？”

杨田刚微微犹豫，最终还是摇头道：“不，还没到时候，她现在正是闭关冲击瓶颈的关键时刻，不要打扰她，爹现在还撑得住。”

杨君馨还想要说些什么，杨田刚却朝她摆了摆手，转而向旁边的何铁生大师，道：“何兄，这一次也需要你费心了。”

何铁生真点了点头，人沉声道：“族长放心便是，何某必全力以赴。”

“好，那么先请何兄前往地火湖！”

杨田刚招来一名杨氏的核心弟子，吩咐他带着何铁生真人先行前往西山之上的火脉源头地火湖。

何铁生大人随在前面那名杨氏子弟的身后向着地火湖所在的方向走去，趁着那名弟子不注意，手中不知何时多了一枚青色的传讯秘符，这张秘符是他在一日之前刚刚收到的，而送给他秘符之人不是别人，正是他曾经一度投效的玄元派话事人林沧海。

“何大师，地火湖已经到了。”前面的杨氏子弟禀道。

何铁生微微一愣，手中的秘符已经消失不见，这还是他第一次进入杨氏的核心根基之地，望着前面由地火熔岩形成的火塘，感受着从中迎面而来的一股股热浪，一丝犹豫挣扎之色从他脸上一闪而逝，然后对那杨氏子弟道：“老夫已经知道了，你先回去复命便是。”

杨氏子弟恭敬行了一礼离开，何铁生微微叹了一口气，随后便踏入火塘之中，信步在翻滚的熔岩之上向着湖心走去。

----------

“流星火雨！”

一位身披镶金红衣的太罡真人伸手一招，天空之中顿时有数十道火球从天而降，砸落在前方的西山大阵之上。

而待得火雨砸落在守护大阵上方的刹那，不等大阵做出反应，却见那太罡真人突然伸手捏出一道宝诀，沉声道：“火树银花，爆！”

数十颗硕大的火球在挟着冲击力撞上大阵光幕的刹那尽皆爆开，数十道涟漪在大阵光幕上震颤，使得整座五行雷光大阵都跟着摇晃起来。

“哈哈，九岩真人好兴致，居然在这里演练起神通手段来！”

一声朗笑声传来，张玥铭驾驭着遁光出现在不远处半空之中，而在他的身后却是林沧海。

九岩真人闻言笑道：“这大阵自然是好阵，可没了这杨君山，如今驾驭着阵法之人嘛，嘿，不说也罢，不说也罢，不过不管怎么说，这倒是一个演练神通的极好时机，不是吗？”

三人顿时大笑，张玥铭笑道：“真人说的极是，待得各派真人到达之后，我等都要在这阵法之上好生将各自的神通演练一番。”

林沧海这个时候却道：“刚刚观九岩道友神通，一道宝术神通榜上排名第一百九十二位的‘流星火雨’，一道是排名第二百九十四位的‘火树银花’，两道神通衔接是如此圆满通畅，显然已深得神通融合之道，道友日后进阶道境所想凝练本命道术神通，莫不是道术神通榜上排名第八十五位的‘天火流瀑’神通？”

九岩真人闻言双目一缩，面上却是带着惊讶的笑容，道：“林道友见多识广，在下想要凝练的本命道术种子正是‘天火流瀑诀’，惭愧惭愧，在下学艺未精，只能以这种排名靠后的神通作为本命道术的晋升对象了。”

张玥铭则向着九岩真人身后跟随他而来的两位修士看了一眼，不由皱了皱眉头，道：“流火谷的人没来？”

九岩真人闻言脸色顿时沉了下去，道：“哼，流火谷的人不识抬举，不用管他，今日只我等联手也能破了西山杨氏的这一层龟壳！”

张玥铭正要说什么，却突然听得林沧海笑道：“呦，是天灵门的人来了！”

三位太罡真人闻声望去，张玥铭却渐渐皱起了眉头，道：“怎么回事，天灵门的人在搞什么，区区几头摇头畜生也收拾不下来？”

----------

“快快快，前面就是沁水，只要过了沁水所有人都安全了！”

桑椹儿此时哪里还有一丝娴熟女子的形象，整个人如同癫狂了一般朝着身后的一众妖族修士叫吼着。

巴武站在半空之中，望着脚下的一众低阶妖修向北飞奔，同时对它们进行清点，而在数里之外，天灵门的人已经再次逼了上来。

一小片黑云从不远处飘了过来，到得近前却原来是一群黑鸦。

巴武神色一变，道：“暗，你的孩儿们只剩下这些了么？”

一只双翼展开足有一丈的巨型黑鸦突然从鸦群之中脱离，而后双持向着周身一裹，鸦妖首领暗已经在一团黑云之中化为人形，落在了巴武身侧，而他原本一身漆黑发亮的长衫此时上面却凝固这一团团暗红色的血迹。

“还有一些被打散了，不过损失肯定超过了一半！”

暗的声音一如既往的冷酷，然而这一次巴武却从他的语调当中听出了一丝颤抖：“你说这一次杨氏能挺过去么？我听说这一次各派设局，在葬天墟围杀君山道人……”

巴武苦笑了一声，而后沉声道：“我们没得选，只能死战！”

“是啊，没有杨氏，我们迟早是个死！”

一声清越的长鸣声传来，巴武和暗闻声望去，却见天边一只巨鹰正在奋力向着这边飞来，在鹰背上隐约间似乎还能看到有人正伏在上面，而在巨鹰的身后，却有几只体型巨大的飞禽紧紧追在身后。

二人脸色一变，道：“不好，她们两个被天灵门的人缠上了。”

“孩儿们……”

“我来！”

暗刚刚招呼自己的手下，便被一声清喝打断了，桑椹儿突然纵身而起，手中光华一闪，一道符箓已然来到了数里之外的高空，而后半空之中大量藤条枝叶相互交织，居然形成了一片巨大的网络，将巨鹰身后的飞禽尽数网在其中。

这是桑无忌留给桑椹儿用来保命的符箓，里面封印的是灵溢宗传承的宝术神通“天罗地网诀”。

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千二十四章 反转（七续）

? ..Co

“咦，出手截住这颗流星？”非晓道人的语气带着征询之意。

临霄道人顿时笑了：“道友不觉得这正是一个好机会么？”

顿了一顿，临霄道人补充道：“放心，一颗天外陨石还灭不了杨家！”

非晓道人略微沉吟了一下，最终还是点了点头——

围攻杨氏的一众各派真人见得天外陨石来袭，心中各自充斥着幸灾乐祸之意，更有修士高呼“天意”！

域外流星天雨降临，虽然有大量的流星闯入玉州，并造成了极为严重的损失，但整个玉州修炼界何其大，可现在偏偏在这个节骨眼儿上，就有一颗巨大的陨石精准的冲着西山来了，这如何不让人感觉是老天要毁灭整个杨氏家族？

张玥铭等修士虽然远离了五行雷光大阵，但却都兴奋的望着袭来的陨石，这么大的一颗陨石，一旦撞击大阵光幕，所爆发出来的威力甚至还要在道术神通之上，足够将整个道阵砸穿。

而一旦成功击穿了道阵，那么他们便可以在第一时间沿着破开的通道闯入大阵内部，到时候整个杨氏家族便将会成为砧板上的鱼肉，任人宰割。

在各派修士暂时因为天外陨石而放松了对整个道阵的打压之下，原本被压制的颜沁曦终于缓过一口气来，而与此同时，她的灵识顺着整座道阵向外延伸，也几乎在第一时间便察觉到了域外流星来袭。

而后，在几乎所有修士目瞪口呆，以及西山之上杨氏族人惊愕惶恐和杨君馨的尖叫声当中，颜沁曦做了一个数十年之后仍旧让杨氏上下褒贬不一的决定！

在流星袭来的瞬间，颜沁曦突然将流星即将撞击位置的阵法光幕撤去了！

一个巨大的，足够令天外流星穿过的空洞出现在原本笼罩整个西山上空光幕之上，与此同时，域外流星几乎是擦着阵幕上的空洞边缘冲进了道阵内部，那里可是杨氏家族的核心之地！

“快，快跟着冲进去！”

瞬间反应过来的各派真人一个个发出怒吼，然而所有人却都已经迟了，在流星穿过阵幕的刹那，因为大阵本身并未受到冲击，颜沁曦已经在第一时间开始合拢自行张开的洞口。

之前为了躲避域外流星撞击大阵的余波，各派修士都撤开了一定距离，原本在双方撞击之后，还有个双方力量相互抵消的过程，这个过程足够各派修士做好准备，并尾随在流星之后闯进大阵内部了。

可谁曾想到颜沁曦居然敢冒天下之大不韪，撤开了大阵的阻拦，任由域外流星砸进杨氏家族的根基之地？

这一下杨氏家族得死多少人？

难道主导大阵运转之人就不怕被整个杨氏上下千夫所指么？

可有一点让各派真人气急败坏的同时却又不得不承认的是，对方这一看似愚蠢的决定，却是正巧破掉了各派修士借机闯入道阵内部的企图。

惊天动地的轰鸣声在道阵内部传来，就仿佛有地龙翻身，而后仿佛整座西山周围的地面都跟着颠了一颠，然而整座五行雷光道阵本身却并未受到丝毫影响。

而在阵外之人看不到的大阵内部，一道宽达数十丈的斜向下沟壑从沁水北岸一路延伸到西山村南部村落，而且越是向北沟壑便越深，整个西山村南部村落上百座房屋尽成废墟，真人境以下近千人无一人

（本章未完，请翻页）幸存，巨大的冲击波向着整个村落扩散，伤者更是不计其数，凄厉的哭号声在村落之中回荡。

“颜沁曦，你在做什么？”

杨君馨感觉自己都要疯了，带着哭腔直呼大嫂的姓名进行质问。

整个西山之上的杨氏族人都惊呆了，驻守在五行地脉源地的各位真人在这一刻都沉默不语，整个西山上空都回荡着杨君馨质问的声音。

沉默，压抑的沉默！

然后，颜沁曦冷肃的声音突然在西山之上响起：“我在救整个杨家，现在大阵没有受到丝毫影响，各位真人各司其职守住地脉源头，不要给外敌以可趁之机！”

“不要跟我说这个，我就问你为什么放那颗域外流星进来？你明明可以将流星挡在大阵之外的，你这个刽子手，杨家那么多人都是你杀的！”

杨君馨从来没有见到过如此大规模的杀伤，更何况死的相当一部分还都是杨氏族人，最令她难以接受的还是造成这一切的罪魁祸首居然是自己的大嫂，这让她感觉自己都快要疯掉了。

“你闭嘴，木脉源地那里的元气流转已经出现了问题，不要影响到整个五行地脉的流转循环！”

整个西山之上没有人插嘴两人的争吵，颜沁曦不得不再次开口，此时阵外各派修士又开始发疯一般冲击阵法光幕，承受着巨大压力的颜沁曦语气也不免越发的强势而尖锐起来。

“你，你”

杨君馨感觉自己心中有一团火，整个人都快要爆炸了，可偏偏她却无法将内心的这种愤懑发泄出来，最终她只能如同豁出去一般吼出来：“你不配是我们杨家的人，你应该把大阵的主导权交给十姐！”

这就是要内讧了啊！

西山熔岩火塘之上，何铁生不由自主的摸了摸腰间的储物法宝，现在的情景又让原本已经下定决心的他有些犹豫。

杨君馨激愤之下的口不择言令颜沁曦大为恼火，可她终究还是理性之人，强行压抑着心中的火气沉声道：“我配不配做杨家的人不是你能决定的，而是我的夫君杨君山来决定的，如果你不想让整座道阵崩溃，整个杨氏家族遭遇灭顶之灾的话，现在立马从阁楼秘境当中给我滚出来，不要打扰其他人梳理地脉元气流转！”

阁楼秘境之中所有人都在专心致志的梳理着地脉，仿佛根本没有听到她们姑嫂二人的争吵一般。

“我找我爹去！”

杨君馨气鼓鼓离开秘境前留下的一句话却是瞬间令西山之上所有人都激灵灵打了一个冷颤！

这姑嫂二人都吵成这样了，怎得老族长至始至终没有说过一句话？

如果老杨当时插一句嘴的话，她们两个谁还敢争吵？

土行地脉源头，杨沁璋猛地抬起头看向远处靠在石壁上仿佛沉浸在修炼之中的杨田刚，脸色瞬间惨变，张口就要惊呼，却不料一只手从旁边伸了过来，一把将他喷出口的声音捂了回去。

杨沁璋六神无主的目光看向旁边的苏宝章，耳边却传来苏宝章压抑着悲伤的颤抖声音：“先不要声张，先疏导地脉，不要惊动其他人，不要让你十二姑进来！”

眼泪已经溢满了眼眶，随着杨沁璋自己点头，大颗大颗的泪珠从里面向外淌。

杨氏家族付出了惨重的代价，然而整座五行雷光道阵却是毫发无损，这一次抓

（本章未完，请翻页）狂的变成了各派的真人，于是接下来他们对于整座道阵采取了更为疯狂的攻势，道阵本身仍旧在按部就班的被削弱着。

虚空之中，临霄与非晓两位道人将先后发生的经过看在眼中。

临霄道人叹道：“除却君山道友之外，杨氏居然尚有如此人物，若此人不死，他日必重振杨氏雄风！”

非晓道人也道：“都说杨氏崛起太快，底蕴浅薄，今日之后还有谁敢持此论？”

临霄道人的目光看向了东方，道：“是啊，或许这一次杨氏之危甚至无需你我出手来解了！”

天边两道遁光急速赶来，颜大智挑衅的声音已经先期而至：“战狗，吃颜某一刀！”

璀璨的刀光如同匹练一般隔空而至，森森的刀意远远的锁定战狼真人，大有一击必杀之势。

战狼真人咆哮一声，胯下的巨狼妖同样发出一声狼啸，一人一狼毫不示弱的向着颜大智反击过来，双方瞬间战成一团，不过为了防止陷入对方的包围之中，在接战之后，颜大智尽可能的将战狼真人向着远离西山的方向引。

而在另外一边，贾方真人却是主动对上了尝醴真人，双方同样是棋逢对手，打得难解难分。

尽管颜大智和尝醴真人两位太罡真人来援并不曾大乱各派围攻杨氏的局面，可在少了两位太罡真人的压制之后，颜沁曦已经能够清晰的感知到自身压力的减轻。

“流火谷怕是指望不上了！”

透过道阵的延伸网络，颜沁曦能够轻易的知晓大阵周围发生的事情，潭玺派已经来援，而同样身为盟友且距离更近的流火谷却不见踪影，颜沁曦心中便已经有了底——

落霞岭地下矿洞之中，花狼真人在巨狼妖的带领下来到了之前玉小荷与杨沁瑶姐弟相遇的那处所在。

巨狼妖突然裹足不前，同时前肢伏地做出了捕猎的动作，花狼真人心中一惊，知道灵宠已经察觉到那女蜂妖就在附近，连忙做好防备。

可就在他小心翼翼的寻觅着玉蜂妖踪迹的时候，突然沉闷的“隆隆”声从四面八方传来，而后四周的矿洞突然剧烈的摇晃起来，前方已经开始有土石坍塌。

“不好，矿洞塌方，这等大矿场之中怎么可能会出现矿洞塌方？”

花狼真人心中虽然疑惑，可还是连忙做好了防备，说不定是杨氏修士在撤走之时暗中在矿场阵法禁制之中做了手脚，毕竟那杨氏可是出了一位阵法宗师的，做些阵法陷阱之类不要太容易。

还好他准备的及时，塌方很快便来到了他的头顶，巨大的石块从头顶的矿避之上脱落，向着他的头顶砸下。

花狼真人大喝一声，扬手发出一道光华向着头顶的石块打去，然后那道光华便径直没入了石块之中再没有了丝毫声息。

“不对，这不是真实的巨石，是幻影！”

花狼真人悚然而惊，然而他的反应已经迟了，就在他全力抵挡头顶石块的时候，却难免忽略了对四周的守护，一枚细针悄无声息的从矿洞的角落之中射出，瞬间没入他的左臂之中，花狼真人就感觉手臂一麻，然后就仿佛整个左臂已经脱离了他的身躯不存在了一般。

月底最后一天，向大伙儿求订阅，求月票支持，拜谢诸位道友！

（本章完）

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千三十章 交锋

? 庆云境、中品道器破山锏、中品本命道器山君玺、道境傀儡厚土、本命道术神通两仪元磁神光、本命道术神通撼天道诀……

随着阴阙道人以及九峰道人之死，在躲入仙宫之中的归穹道人和灰狼道人或有意或无意的传导之下，杨君山在葬天墟之中面对四位道境修士围攻，本命法宝与自身修为双双临危突破，大胜而归的消息轰传天下，其在斗法过程当中所展现出来的修为晋升之快，法宝品质之高，本命神通数量之多，令整个修炼界都为之侧目。

西山杨氏一举成为玉州修炼界最炙手可热的新兴势力，西山杨氏世家俨然已经成为玉州第一宗门势力。

杨君山坐镇西山，元神数次出入广寒宫，自然晓得自己在葬天墟一战搞出的风波乃是目前广寒宫之中诸多道境修士谈论中的热门话题，而且也提前从消息灵通的道境修士那里得到了仙宫即将介入调停的传闻。

仙宫下了禁令，禁制道境以上的存在私斗，归穹等人围攻杨君山毫无疑问是违反禁令了的，但归穹道人等人挑战的葬天墟却是一处极好的所在。

如若杨君山最终身死道消也就罢了，仙宫不可能为了一个死去的道境修士再去找其他几个道境存在的麻烦，更何况还是杨君山这般毫无根基的存在，最多也只是稍作惩处，做做表面文章罢了。

可偏偏杨君山最后不但逃出了生天，甚至还大发神威，将围杀他的四位道境存在反杀了一半儿！

这样一来，问题就来了，归穹等人违反禁令不假，可杨君山连斩两位道境存在，所展现出来的实力远超归穹等四人。

在某些人眼中看来杨君山当时完全可以全身而退，可他非但不但没有，反而反杀对方两人，这是严重削弱人族一方实力的行为，哪怕情有可原，但在某些存在的眼中却也难以接受。

道理站不住脚的时候，道德往往就会被绑架。

当杨君山回归西山三个月，广寒宫中对于此事早已经吵翻了天，可仙宫之中却仍旧不闻不问，仿佛从未知晓此事一般，杨君山便已经明白归穹道人等人的背后应当还有其他的人。

于是杨君山决定悍然侵入撼天宗势力范围，撼天宗无力阻挡，躲在仙宫之中的归穹道人也肯定不会坐以待毙，仙宫之中某些尚未从利弊权衡之中得出结论的势力果真便坐不住了，终于被杨君山逼了出来。

随着空间波动传来，西山之外的虚空当中如同水波一般荡漾开来，两道空间门户先后开启，两位道人老祖出现在迎接他们的杨君山面前。

“君山小友，习州一别数十年，却不曾想小友修为实力依然精进道如斯地步，当真令人既惊且叹呐！”一位须发皆白的老者向着他微笑道。

杨君山见到来人连忙恭敬的行礼，道：“见过观涛前辈，却不曾想是前辈到来。”

习州观澜宗的观涛道人，当年杨君山从荒古绝地出来之后，曾经对他多有关照，这些年来两人虽再未见过，可彼此却有通信往来，观澜宗与杨氏家族之间也偶有生意往来。

说到这里，杨君山的目光转向了与观涛道人一同前来的另外一位道人，询问道：“这位道友是……”

观涛道人连忙介绍道：“这位是苏约道友，苏道友出身海外，乃是一位华盖道人，与小友一般均为土行一脉修行的大行家。”

“幸会幸运！”

杨君山的目光之中闪过一丝惊奇之色，然后在身后一抚，一条空间通道直接开启通往西山朝阳台凉亭，然后伸手一引道：“两位道友请！”

寻常人只见得杨君山身后空无一物，但苏约与观涛两位道人却是看得清晰他身后已然隐入虚空之中的五行雷光道阵，随着他向后一抚，大阵顿时开启，从里面突然迸射而出的雷霆气息令两位道人都感觉异常不舒服，特别是已然进阶华盖境的苏越道人，距离雷劫境更近的他更是感受到了一种威胁。

这算是下马威？

苏越道人神色虽然平静，但目光之中却闪过一丝精光。

观涛道人看了苏越道人一眼，笑道：“想来这便是君山道友所布的五行雷光道阵了，今日一见果真名不虚传呐！”

杨君山笑着解释道：“两位想来也是知道，当初有两位前辈在此渡劫，晚辈这拙阵受雷劫之力洗练，有幸产生了些异变。”

有了杨君山的解释，苏越道人目光之中的警惕这才散去不少，便也开口称赞了两句。

三位道人来到朝阳台凉亭之下，观涛道人深怕冷场，笑着继续道：“君山小友是否奇怪苏道友身为土行一脉修士，却出身海外修炼界？”

杨君山连忙点头道：“正是如此，按说海外修炼界水行元气充沛，当多水行一脉修士才是，哪怕风、冰两脉的修士也要比其他几脉的修士要多得多，而且因为这三种天地元气相对较多，反而抑制了其他元气的存在，对于其他修士修行是极为不利的，而苏道友却能将修为提升至如此地步，令人不得不感到敬佩。”

杨君山言语之中显露出来的赞叹恭维之意让苏越道人感到满意。

观涛道人则“哈哈”一笑，道：“恐怕杨道友还不知道吧，海外修炼界的环境固然不利于土行一脉的修士修行，但土行一脉的修士在海外修炼界却是大受欢迎的。”

杨君山顿时大为不解，道：“哦，这却是为何？”

观涛道人笑道：“移山填海，沧海桑田，修炼总也需要有根基之地，而这些根基之地不仅仅是海岛、礁石，更多的时候反而是海岛的扩增，地脉走向，灵脉迁移，甚至有的干脆就是填海造陆，而这些大的工程，往往只有在土行修士的帮助下才能够做到事半功倍，也正因为如此，土行修士在海外修炼界反而更是吃香。”

“而今海外修炼界形势险峻，海外妖族受龙岛节制，各派都纷纷为了增强道场山门的守御也一再扩增岛礁，土行一脉的修士如今在海外的地位却是一再的水涨船高！”

杨君山恍然，看向苏约道人叹道：“这些可都需要深厚的修为和不俗的神通协助才能够做到，苏道友在海外那种环境之下能够做到如此地步，非常人所能及！”

苏约道人矜持的笑了笑，道：“杨道友过奖了，料想杨道友若是在海外，声名地位还会在苏某之上。”

杨君山摇了摇头，道：“术业有专攻，移山填海，这些都需要一些特定的神通手段，杨某对此并不太精通。”

苏越道人却是话里有话道：“说来修炼界土行一脉的修士当中，擅长的多是守御、辅助的神通手段，但若论杀伐凌厉，君山道友可谓是独树一帜啊！”

观涛道人看了两人一眼，神色间仍旧挂着笑，手中却是捧起一杯灵茶品尝。

杨君山神色不变，叹道：“被逼无奈，杨某也想挣条活路，所以别人就得死了，我等土行一脉擅长守御不假，可泥捏的人尚有三分火性，却也不是总挨打不还手的。”

苏约道人想了想，道：“这一次葬天墟之战，归穹等人有错在先，但两位道人身死道消却也付出了足够的代价，仙宫对此极为震怒，可否就此罢手？”

杨君山反问道：“仙宫震怒，是震怒于归穹等人违反禁令，还是震怒于杨某灭杀阴阙、九峰二人？”

苏约道人语气一滞，神色间闪过一丝不快之色，道：“自然是两者都不希望发生！”

杨君山马上道：“但总也有因果，没有归穹等人违反禁令，杨某自也不会反杀了阴阙与九峰，苏道友以为然否？”

苏约道人沉默不言，神色越发的不快。

旁边的观涛道人放下了茶盏，笑道：“此事就算揭过如何？如今归穹、灰狼二位道友躲入仙宫之中，君山道友可否网开一面？”

杨君山沉声道：“杨某并未不识大体之人，也从未主动违反过仙宫禁令。”

言下之意便是人不犯我我不犯人，人若犯我我必犯人。

观涛道人仿佛没有听明白他言语中的意思，只是点头赞同道：“如此就好，如此就好啊！”

苏约道人却忍不住道：“如今域外一方大敌当前，我人族修炼界当精诚团结，杨氏可否暂熄兵戈，从撼天宗势力范围之中撤出？”

杨君山则道：“杨氏家族当日遭三派围攻，又有玉州之外势力暗中推手，却怎得不见仙宫调停？”

苏约道人冷声道：“君山道友难道这是要违反仙宫之意么？”

杨君山盯着苏约道人认真道：“在下并未亲自出手，但杀父之仇不共戴天！”

苏约道人再次无言以对。

观涛道人则适时开口道：“玉州的确不能再乱，君山道友，说一说你的条件吧，杨氏如何才肯罢手？”

杨君山立马道：“西山之战，杨氏三县一城之地几近沦陷，仅存西山一隅之地，损失惨重！”

苏约道人开口道：“各派同样损失惨重，而且比起杨氏损失更大，况杨氏已然收复失地，就不该再起争端。”

杨君山马上又是一句：“杀父之仇不共戴天！”

苏约道人气极反笑。

观涛道人马上插口道：“说重点，杨家究竟怎样才肯撤出晨瑜县？”

杨君山道：“青石镇乃是杨氏祖地！”

观涛道人冷哼一声，道：“整个瑜郡都是撼天宗祖地！”

杨君山叹了一口气，道：“好吧，要么撼天宗让出晨瑜县，要么撼天宗献出完整的天诛道诀神通传承！”

苏约道人听到“天诛道诀”的时候眼皮子一跳。

观涛道人冷笑道：“你觉得你的目的能达到？除非撼天宗上下死绝了！”

杨君山无奈道：“也罢，那我杨氏便再退一步，杨氏只要乱石、青石二镇，但归穹要将铭石交出来。”

“铭石？”苏约道人忍不住道：“能够用来篆刻本命神通的土行至宝铭石？”

杨君山忽然就笑了：“原来苏道友还不知道啊，归穹在葬天墟中得到了一颗铭石。”

苏约道人脸上的神色立马变得有些精彩。

观涛道人看了他一眼，道：“就这些？”

杨君山道：“当然不可能，天灵门和齐楚派都要作出赔偿，此番三派在杨氏势力范围内纵横劫掠，造成了极为严重的损失。”

苏约道人忍不住道：“杨家这是得寸进尺！”

杨君山第三次道：“杀父之仇不共戴天！”

苏约道人感觉自己要抓狂。

观涛道人提醒道：“杨族长乃是力竭而亡，况君山道友将父亲之死作为杨氏索取赔偿的借口，总归不太好吧！”

杨君山沉默不言。

观涛道人见状道：“我等会将杨氏的大致意向向三派传达，三派可以做出赔偿，但杨氏也最好适可而止，道友以为如何？”

杨君山想了想道：“既然如此，那么此事就交给下面的人去谈吧，两位总也不能跑腿打杂。”

观涛道人笑道：“如此甚好！”

双方大致定下事情解决的方向，苏约道人起身便欲离开，不过在动身之际却又略微有些犹豫，然后又转过身来朝着杨君山拱了拱手，尽量用平和的语气道：“苏某先行告辞了！”

苏约道人率先离开，杨君山有些疑惑的看向身旁的观涛道人。

观涛道人笑了笑，道：“其实苏道友这一次也是有所求而来，只是话不投机，他却也不好开口。”

杨君山有些惊讶道：“所求何来？”

观涛道人道：“破山锏！”

————————————

又是优惠章节，求订阅，求月票支持！

第一千四十章 巨舟

? 那银光雪貂在冰面上四处奔突，每每冲到距离杨君山三十丈边缘的时候，总会在它不知不觉当中转变了方向，重新跑回到杨君山身边。

杨君山却也不急，就那么看着银光雪貂在他身周转圈，直到这小家伙当真是跑累了，然后爬在他脚边，微微仰着头可怜兮兮的望着杨君山。

这雪貂好高的灵性，身上却分明没有丝毫妖气，若是就此点化了她，日后不知道会不会成长为一只巨妖。

这个念头从他的脑子当中一蹦出，便无可遏制的蔓延开来。

看了看脚下的小家伙，杨君山微微笑道：“见过一艘大船么？”

杨君山随手一抹，一道色彩斑斓的光华顿时从他的手中盛开，而后这些光华相互交织，慢慢的一艘青黑色的巨舟光影便出现在他手心之上，甚至巨舟之下还有波涛翻涌，看上去就像是在乘风破浪一般。

这些不过是杨君山利用幻术营造出来的小伎俩罢了，金舟道人与定海舟的传承虽然已经过去了数千年，但当时曾经见过定海舟的修士却有不少，关于定海舟的形状描述在修炼界，特别是海外修炼界，留下来的记载相当不少，而最近一段时间，广寒宫之中诸位道人讨论的热点毫无疑问便是风暴峡中的定海舟，杨君山只是用一些晶砖便得到了他想要的消息。

那雪貂灵性果真非同一般，见得杨君山手中的定海舟光影消失之后，小眼珠子顿时便放出光来，紧跟着便又小心翼翼的向着杨君山的脚边靠近了几步。

杨君山见状衣袖一扇，道：“走吧，带本尊去那艘大船所在的位置。”

那雪貂闻言顿时一转身便在雪地上划开一道笔直的浅壑，身形眨眼间便已经蹿出了十余丈之外。

杨君山“呵呵”一笑，脚下看似随意迈出，人便已经跟在了雪貂身后。

然而就在两人走了不到一炷香的时间，远处与一人一貂前进截然相反的方向上空突然有一片区域开始扭曲，而后便在隐隐约约之间，一艘巨舟的虚影在天空之中开始显现。

尽管那里是极远之处，但如此庞大的空间扭曲自然无法避开杨君山的感知，待得他转过头去的时候，那巨舟的虚影已经完全浮现在虚空，就如同当真有一艘巨舟悬浮在虚空当中一般。

“这。。。。。。”

杨君山神色有些迟疑，他自然晓得那应当是一座空间幻象，但按照正常逻辑推算，真正的定海舟即便不是在那里，定然也应该在那个方式，最不济也应当在那个方向附近，这个时候正确的选择毫无疑问应当是冲着幻象出现的方向前往查探一番。

然而雪貂却在雪地上“吱吱”叫了两声，然后目光之中居然很人性化的闪过了嘲讽之色，随后便一转头继续向着与巨舟虚影出现的相反方向去了。

杨君山“嘿嘿”笑了笑，也不知道他是怎么想的，居然就在这个时候心血来潮一般选择相信一只雪貂，对着身后渐渐开始消散的巨舟幻象理也未理，而是继续跟在雪貂身后去了。

杨君山很快便发现这只雪貂所走的路线绝对有着非同寻常的意义，心中也越发的笃定自己跟着这只雪貂应当是走对了路径。

原因很简单，一开始杨君山发现这只雪貂在中途经常会胡乱的变换方向，这原本还让杨君山心中犹疑这小家伙是否听懂了自己的意思，可当他偶然有一次腾空而起试图远望的时候，偶然回头却愕然发现雪貂所走的路径大体方向上并未出现过偏离，之所以数次转向其实是为了避开冰川之间的海水。

与直接从冰冷的海水之中泅渡相比，雪貂更愿意在冰川之上多绕一些路径。

当然，这也是在一人一貂之间无法正常交流的情况下的缘故，否则的话雪貂大可直接指路，杨君山一路飞遁自然可以大大缩短寻找定海舟的路程。

不过杨君山同时还发现了一个有趣的现象，那就是这一路走来，他居然不曾发现挡在路途当中的空间裂缝之类的危险。

要知道，风暴峡之中的破碎空间往往都是随机出现的，杨君山还没有自信到自己的气运到了如此隆厚的地步，那么便只有一种可能，要么这雪貂知晓一条不受空间风暴影响的路径，要么就是这个小家伙能够提前侦知这些破碎空间的所在而提前避开。

联想到之前这雪貂居然能够从虚空缝隙之中穿梭的神奇本事，杨君山更加倾向于后者。

在这一片如同空间迷宫一般的半位面冰川世界之中行走了大约多半日的功夫，就是那么突兀的，在杨君山随在雪貂身后转过一座巨大冰崖的时候，一艘半掩埋于冰川之中，船首更是撞入一座庞大的冰山之中的巨舟的影子便出现在了杨君山的视线之中，尽管因为风雪的影响，远远的望去巨舟的身影似乎还有些扭曲，但杨君山却几乎在一刹那便能够确认，这定然是真正的定海舟！

而就在杨君山出现在这片冰崖与巨型冰山之间的广阔冰原上的刹那，杨君山几乎在不同的方向同时感受到了五道以上的神识在他的身周徘徊，比杨君山早到的修士显然有不少。

杨君山定了定神，自身的神识瞬间爆开，将试图探查他的底细的神识尽数推开，然后这才蹲下了身子在已经显得有些疲累了的雪貂身边，道：“小家伙，多谢你了，你我相识也算有缘，那么本尊便送你一场造化，将来能有什么成就，就全看你自己了！”

说罢，杨君山伸手朝着雪貂的两眼之间一点，他的神识便感觉到微微一痛，随即便又无事，在他修为进阶庆云境之后，点灵指对于神识灵魂的那点损伤已经不会被他看在眼里了。

在点化雪貂的同时，杨君山还将一些关于妖修的传承印在了它的脑袋当中，至少在这小家伙开启灵智之后，不至于只凭着本能吞吐天地灵气来提升修为。

“这里还有几样小东西，你想要什么就挑走，然后就尽快离开这里吧，这里已经不适合你待下去了。”

说着，杨君山的手中便多了几样物事，有一颗葵水精华凝聚的明珠，有一滴在千年冰蚕身周凝结而成的寒露，还有一块来自极北无垠冰原的寒冰本源精华凝聚而成的冰玉，以及几枚玉髓币之类，放在了雪貂面前供它挑选。

这雪貂被杨君山一只点中之后到现在还是晕晕乎乎的，满眼的迷惘之色，不过在杨君山将几样宝物摆在它身前的时候，小家伙却是一个激灵便精神了过来，然而出乎杨君山意料的，在这个小家伙很是兴奋的摆弄了这些宝物一番之后，却是一样东西也没选，反而低头一窜，绕着杨君山的身躯片刻之后便爬到了他的肩上，然后用毛茸茸的尾巴扫了扫杨君山的耳朵，朝着远处的巨舟“吱吱”叫了两声。

杨君山微微一愕，沉吟着猜测道：“你想跟着我去巨舟里面看看？”

雪貂“吱吱”的叫声当中充斥着兴奋之意，显然是因为杨君山明白了它的意思而感到高兴。

“来者可是玉州君山道友？”一道带着一丝喜悦的声音从不远处传来。

杨君山抬眼看去，顿时笑道：“原来是苏道友，咱们又见面了。”

因为双方早已经达成了合作的意向，因此早就约定了会面的神识标记，尽管杨君山遮掩了自身的身份，苏约道人还是在第一时间便认出了他来。

而苏约道人自然并未对他的身份做任何掩饰，至于原因么，只要看一看与他一起的六位来自海外的道境修士就知道了。

“来来来，我给诸位介绍，这位便是大名鼎鼎的杨氏世家的掌舵人，来自玉州的君山道人。”苏道人热情的向着六位道人介绍着杨君山的身份。

与苏约道人一起的六位道境修士，修为最高的四人分别来自海外四大宗门，其中一人还是曾经与杨君山有过交集的滔天门华盖修士海天道祖，另外三位则是望鲸楼庆云境道祖楼百川，海月阁庆云境道祖月无华和御海宗庆云境道祖元庆道人，剩下的两位道人则只是瑞气境的修为，经苏约道人介绍，这两位一位是海外散修修帘道人，而另外一位则是冰火岛主花百莲道人，乃是一位女修。

“君山道友，我们又见面了！”海天道人望着杨君山，语气之中难免显露出唏嘘之色。

海天道人对于当年这个在太罡境就敢对道人老祖出手的年轻修士印象极为深刻，短短数十年过去，他的修为仍然在华盖境徘徊，而对方却已经是一位庆云境的存在，有足够的资格与他平起平坐了。

“前辈客气了，当年晚辈不知天高地厚，为了挣命却也不得不做出许多荒唐之举。”

杨君山面对海外诸位道人表露出了足够的谦逊，哪怕面对海天道人也并未显露出丝毫其他情绪。

然而杨君山却总也感觉这些海外道人看向他的目光有些异样，尽管杨君山早已经抱有足够的警惕，然而这种异样的感觉还是令他心中寒气大冒。

而就在杨君山还在揣摩这种危险源自哪里的时候，一声冷笑传来打断了众人之间的寒暄。

“嘿嘿，你们这些人族修士就是虚伪，明明一个个心中各有打算，甚至彼此还有仇怨，却总也装作一副友好无间的模样出来，当真令人作呕。”

在冰原的另外一个方向，一位来自龙岛的华盖境妖修肆无忌惮的嘲讽着杨君山等人。

而杨君山的视线却在对面龙岛的几位道境修士身上一扫而过，在看到当中的澜萱公主的时候，目光稍稍停顿了片刻，随即便移开了。

——————————

明天端午节，祝大伙儿节日快乐！

难得放假一次，明天回老家看望老丈人一家，争取保底更新一章。

第一千四十一章 进入

? ..Co

与其他海洋巨舟相比，定海舟看上去更像是一艘完全被封闭起来的巨梭，尽管它也有桅杆，也有风帆，但金舟道人当初在炼造这艘巨舟的时候，或许是因为考虑到要深入深海洋底，使得定海舟既可以在海面上敞开上层甲板，同时也能在潜航之时将风帆桅杆之类收回，封闭整个船体。

整座定海舟长大约在一百二十丈左右，最宽之处也不超过三十丈，不算桅杆的话，最高处也不过四五十丈，看上去与海外修炼界所拥有的远海巨舟相比还远有不如，然而金舟道人却是学究天人，他将整个定海舟船体都构建成了一座空间秘境，里面的每一座舱室几乎都自成独立空间，能够容纳更多的东西在其中。

有传说，建造整艘定海舟上最差的一块甲板材料都是法器级别，每一颗铆钉都有可能是灵器，总而言之，那定海舟上的每一件物事几乎都是一件宝贝。

而此时的定海舟呈现在众人面前的便是一种完全封闭的模式，整座巨舟就像是一只巨大的飞梭，一头扎进了远处巨大的冰山之中，只剩下三分之二的船身露在外面。

“在整座定海舟的周围，存在着一层庞大的空间屏障，这一层空间屏障将整个定海舟包裹在其中，而如今便正是这一层空间屏障挡住了各方势力试图进入定海舟的企图。”

苏约道人向着杨君山介绍着眼前的情况，而一旦说起了正事，通常对谁都是一副笑模样的苏道人终于显得严肃了许多，也让人看到了一位华盖道人应有的气度。

“那么这一层空间屏障波及的范围有多大？”杨君山问道。

其他几位海外修炼界的道境修士显然对此早有了解，只有杨君山对此却是一无所知，但杨君山仍旧旁若无人的将所有人都已经知道的情况从头到尾问了一遍，而其他几位道人对此脸上也并未显露出不耐之色，甚至有颇有期待之色。

“三百丈！”

苏约道人说出了一个令杨君山咋舌的距离，接着道：“除开最外围的一层空间屏障的阻挡之外，三百丈范围之内，到处都是空间陷阱，在这个范围内，修士几乎不敢施展道术神通，面对到处存在的空间裂缝的吞噬，空间碎片的切割，甚至空间风暴的吹拂，只能被动的抵挡镇压，一旦想要利用神通道术之类反冲，便极有可能引发大规模的空间洪流，这可比道阵之中经常出现的禁制洪流厉害数十倍。”

杨君山拍了拍自己的脑门，嘬着牙花子道：“这根本没法进去呀，至少杨某自己可不敢尝试。”

苏约道人笑了笑，道：“一个人的确是没法进去，但要是有许多道境存在同时从不同方向进入，那么就必然能够分散整个屏障之中的空间之力了。”

杨君山顿时明白过来，为什么此时海外修炼界和龙岛的道境存在加起来已经汇聚了超过十人，却仍旧在这里踌躇不前，不去抓住进入定海舟的先机，却原来是在等更多的道人前来。

就在这时杨君山猛然有所感应，抬头看去时，却见得在这片冰原的另外一个方向，一行三位道境修士出现，却并非是料想当中的飞流剑派诸人，不过这三人当中却有一人正是杨君山的老熟人，灵溢宗真传弟子徐天成，而此时的徐天成毫无疑问已然进阶道境。

就在杨君山在看向徐天成一行三人的时候，这三人当中一位身着蓝衣的道人突然有所感应，猛然转过头向着杨君山看来，双方的目光于半空之中相遇，杨君山便感觉对方的目光有如针刺，心中顿时大为凛然。

而就在这个时候，那位蓝衣道人却是转头朝着徐天成说了一句什么，那徐天成猛然一愕，迅速转头向着杨君山所在的方向看来，目光之中闪烁着不怀好意的阴狠之色。

“灵溢宗的人居然也来凑热闹，而且还是蓝葵亲自来了，他难道就不怕在这里引来雷劫化为灰灰么？”

海天道人的话语之中带着一丝惊诧，但更多的显然是凝重。

蓝葵道人，华盖境巅峰的存在，现为修炼界顶尖势力灵溢宗的掌舵人，而且杨君山还知道这位与桑无忌应当还有着一段不可化解的仇怨。

“遁空葫芦！”

杨君山只说了一句话便令在场的几位海外修士恍然，同时看向灵溢宗一行三位道人的目光也更加充满了警惕。

“另外一个看上去有些面生，怕不是灵溢宗的吧？”望鲸楼楼百川道人问道。

修帘道人这时突然开口道：“此人叫做秋冉，乃是来自桑州的一位散修，修为应当是在庆云境，不过却与灵溢宗向来走得很近，曾经来过海外几次，因此识得此人。”

就在众人随口_交谈的时候，又有几位道人先后赶到，有的是结伙而至，有的则是独身一人，还有的干脆行藏了身形在冰原某处，尽管在众多道人老祖眼中根本就是多此一举，但至少无法让人揣摩其身份以及接下来的行动打算。

而且这些前来的道境存在也并非只有人族，至少杨君山便感觉到了巫族的气息，很显然已经有大巫级别的存在来到了冰原之上。

飞流派的人也已经到达，不过杨君山却只看到了江心道人和一位庆云境的飞流派剑修，尽管剑修一脉向来强横，这二人联手便是华盖道人也不敢轻言取胜，但飞流剑派若当真想要谋算定海舟，单凭这两位的力量多么也显得单薄了许多。

“人已经来的差不多了，不能再等了，龙岛的人已经要准备强闯空间屏障了！”海天道人说道。

目前单论人数来言，无疑是海外一方势力最为庞大，连同杨君山在内已经汇聚了八位道境存在，而这一次行动显然又是以海天道人为首。

苏约道人马上附和道：“那么便按照先前我等商议的来吧，苏某与君山道友、修帘道友三位合力向前，其余诸位殿后。”

杨君山有些惊讶的看向了所有人当中修为实力明显最低的修帘道人，却见得修帘道人仿佛早有所料一般，向着杨君山笑了笑，道：“在下手中有一件法宝，在一定程度上可以感知到空间陷阱的存在。”

杨君山点了点头，便听得海天道人又嘱咐道：“诸位都听好了，最后谁也不要掉队，里面的空间陷阱变幻莫测，可能前一脚还是空间门户，后一脚便是一道空间切割，一旦应变出错，可能就要被空间陷阱卷得脱离了队伍，当然，即便是掉队了也无需惊慌，这空间陷阱也未必都是致命的，即便是单独一个人也可能会走出屏障之外，不过最大的可能还是把你卷到了空间屏障的某一个角落，到时候如果有人能够进入定海舟，破掉这片空间屏障，那么你便得救了。”

说话间，杨君山等三人已经率先接近了空间屏障，感受着身前充斥着的空间之力，杨君山有些狐疑道：“杨某怎得感觉眼前这空间屏障有些熟悉？”

海天道人不动声色的笑了笑，道：“是吗？那感情好，或许这一次破开空间屏障的希望就在君山道友身上了。”

“走吧，龙岛的人已经动手了！”

苏道人的手掌已经抚摸到了身前的空间屏障之上，他能够清晰的感知到从另外一面传来的剧烈的空间波动，这是龙岛的道境存在正在暴力破坏他们所在方向的空间屏障。

杨君山有样学样，也将手掌贴在了身前的空间屏障之上，便听得旁边的修帘道人轻蔑道：“这群莽夫，难道他们不知道越是这样，在穿过空间屏障之后越容易触发空间陷阱么？”

三位道境之力开始在空间屏障的表面渗透，俄而便已经联合一处，杨君山瞬间便已经取得主导地位，一处微不可查的空间缝隙被他敏锐的捕捉到，然后三位道境之力在他的引导下瞬间将其撑开，一个空间门户便逐渐撑开扩大显现在空间屏障之上。

“好，不愧为是阵道宗师！”海天道人见状大喜，在三人身后高声说道。

这里的动静很快便引起了冰原之上其他势力的瞩目，杨君山却低声对苏道人和修帘道人道：“两位先过去，排出并镇压空间陷阱，然后海天前辈等人跟着过去，杨某最后！”

“全靠君山道友撑着了！”

苏约道人说了一句，便率先钻进了空间门户之中。

原本开启的空间门户在通过一个人之后便开始出现动荡，有着缩小的趋势，却被杨君山随手一拂便再次稳定了下来。

“厉害！”修帘道人赞了一声，紧跟着也钻了进去。

之后，海外几位道人也一一穿过空间门户，每当有一人进入其中之后，便会给空间门户带来越来越沉重的负荷，若非有杨君山精湛的阵道造诣以及“银空”的支撑，这条空间通道根本无力支撑这么多人通过。

当海天道人朝着他点了点头最后一个通过之后，杨君山的目光向着身后扫了一眼，嘴角浮现出一丝嘲讽之色，随即便头也不回的钻进了即将崩溃的空间门户之中。

就在杨君山的身影消失的刹那，冰原之上突然有两三道光芒向着正在崩溃消失的空间门户射来。

“这一下子便是三十丈距离，君山道友果然厉害！”

见得杨君山最后一个出现，苏约道人第一个赞道，其他几位道人也是脸有喜色。

四周的空间之力正在不断的产生幻灭，奇诡的空间之力正在试图吞噬、切割、扭曲海外一方修士所存身的这一处空间，却被众人联合起来形成的空间领域被动的阻挡并抵消着。

“在下却是更想知道，在我们身后有几个傻瓜想要跟着占便宜！”

海月阁的月无华道人一句话说出，却是令众修齐声笑了起来。

就在此时，隐隐间从他们身后突然传来剧烈的空间震荡，众人回头望去时，却正看到有一位道人正站在空间屏障之外跳着脚大骂，另外一位似乎心有余悸，又还想颇有庆幸之色，还有一位却不知道被空间陷阱卷到了何处。

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千四十六章 玄黄

? ..Co

“这是？”

杨君山有些惊疑不定的看着雪貂，尽管上面的空间封印完好无损，可他仍旧能够从这个空间水晶瓶的身上感受到了一股源自于元神的压力，而这种压力当然是来自于水晶瓶中的双层双色的液体。

无色透明的水晶瓶中，上面一层看上去略微轻浮的液体呈现出了深玄之色，而下一层看上去较为黏稠厚重的液体则呈现出明黄色，无论雪貂如何滚动水晶瓶，里面的玄黄两色液体都不曾发生混合，哪怕它将水晶瓶倒立而起，那深玄色的液体还是会上浮而起，而明黄色的液体则向下沉淀。

银光雪貂可怜巴巴的看着杨君山，尽管它找到了自己想要的东西，可无奈它根本便没有打开水晶瓶空间封印的能力！

“你想要打开它？”

杨君山有些明知故问，可他还是想要确认一下，他有一种感觉，一旦将水晶瓶的空间封印打开，恐怕会有了不得的事情发生。

银光雪貂窜到杨君山的脚下，两只前爪抓着他的衣襟下摆，可怜兮兮的在不断的摇晃。

“好吧！”

杨君山无奈的点了点头，事实上他自己也很是好奇那空间水晶瓶中的液体究竟是何物。

在雪貂期待的眼神当中，杨君山拂出一道青金色的光芒，空间水晶瓶上的封印顿时失效。

雪貂立马人立而起，用前肢将水晶瓶的瓶塞推开，而便在这个时候，杨君山的神识便感觉到“嗡”的一声，仿佛有什么东西从瓶口处喷出，然后向着四周扩散开来，直到消失在极远之处他的神识感知不到的范围之外。

杨君山定了定神，低头看去时，却见那雪貂已经拉长了身子，脑袋越过了瓶口扎进了水晶瓶当中，一股馨香的气味从水晶瓶之中传出，让杨君山都不经意多吸了吸鼻子，然后他便又从馨香的气味儿之中嗅到了一股淡淡的血腥味儿。

透过水晶瓶，杨君山清晰的看到里面的玄黄两色液体随着雪貂张口吞吸而进入它的腹中，然而即便是雪貂从上汲取，看似对着最上一层的深玄色液体，可在它汲取的刹那，瓶底的明黄色液体便也跟着浮起，然后便是均匀且分明的两色液体一同进入它的腹中。

在杨君山开启空间水晶瓶封印的时候，这只水晶瓶中的空间大小他便几乎已经确定，里面盛放的玄黄两色液体的体积至少也是这只雪貂体型的数倍，然而随着水晶瓶中液体的下降，雪貂的体型却并没有发生丝毫改变，这让杨君山几乎可以肯定，在雪貂的体内应当也存在着一处类似于储物空间的部位。

然而就在杨君山仍旧在猜测这种神奇的双色液体究竟为何物的时候，在雪貂趴着的瓶口处突然发出“嘎啦啦”的声音，一丝丝的龟裂出现在了水晶瓶之上，这空间水晶瓶居然要自碎。

可偏偏这个时候那雪貂的身子从瓶口处落了下来，它体内的那处用来储藏的空间已经满了，而水晶瓶中的玄黄色液体还剩下了一般，可偏偏从瓶口处出现的龟裂仍旧在脆烈的声响当中向下蔓延。

“吱吱——”

雪貂拽了拽杨君山的裤脚，又指了指正在崩溃的水晶瓶中的玄黄两色液体，显然是在告诉他不要浪费了。

杨君山想了想，从储物戒里面鼓捣了片刻，然后手中便多了一只青绿色的葫芦。

那雪貂见得杨君山手中的葫芦，一双小眼睛顿时变得贼亮贼亮，杨君山拍了她的脑瓜一下，道：“只是一只葫芦而已！”

说罢，就见得杨君山将葫芦口打开，那水晶瓶中剩下的一半玄黄色液体顿时从中飞出，然后进入到了青绿葫芦之中。

就在水晶瓶中的玄黄色液体被清灵葫芦吸纳一空之后，那只水晶瓶就仿佛失去了最后支撑一般，整个儿在噼里啪啦的声响当中碎了一地。

银光雪貂“吱吱”叫了两声，然后向着杨君山做了一个拜伏的动作。

杨君山皱了皱眉头，道：“你想要的东西已经得到了，你准备离开这里？”

雪貂的脑袋如同啄米一般上下点了点。

杨君山摩挲着自己的下巴，带着诱惑的语气道：“难道说这艘巨舟当中就没有其他让人心动的宝物了么？”

雪貂的目光有些不明所以的看向杨君山，似乎在理解他言语之中所要表达的意思。

杨君山摇了摇头手中的清灵葫芦，葫芦里面却并没有发出液体晃荡的声响，但他仍旧道：“这艘大船里面还有没有与葫芦里面这液体相关的东西？”

雪貂仿佛一下子明白了杨君山的意思，连忙兴奋的在地上跳了几跳。

杨君山见状喜道：“还真有？那还等什么，咱们去看看！”

雪貂“嗖”的一下化作一道银光在这片空间之中穿梭，杨君山也紧紧的跟在了后面。

然而片刻之后，雪貂的身形便在前面停了下来，杨君山来到它身边的同时也将目光看向了正前方的半空之中，那里正有一扇木门出现在云端，半空之中还有微风吹拂，然而在广寒灵目的注视当中，半空之中浮动的根本不是什么微风，而是一条横贯在云端木门之前的碎裂空间带。

当杨君山带着雪貂好不容易穿过这条遍布空间碎片的风带来到云端的时候，这才发现这扇木门与先前他在定海舟的船壁之上开启的木门一般无二。

“这不会是要从这扇门离开定海舟吧？”

杨君山下意识的想到，手上却没有迟疑，一把将这扇木门拉开了。

阴冷的船舱，昏暗的光线，四处蔓延的龟裂布满了所有的舱壁，所有的一切都被冰晶覆盖，一切都是静寂无声，这便是杨君山打开那道木门之后所看到的一切，而在他的身后，刚刚合上的木门不过是船舱中一道普通的舱门罢了。

“噶吱吱——”

刺耳的声音突然从脚下传来，雪貂吓得攀着杨君山的衣衫窜上了他的肩头。

杨君山不好意思的抬起脚来，脚下的船板顿时恢复原状，他尴尬的笑了笑道：“哈，下次注意，下次注意！”

说罢，杨君山的双脚之下渐渐的渗透出一层薄薄的光华，当他再次踏上船板的时候，却再没有什么声音传来。

雪貂在前面，杨君山跟在后面，接连越过三四道舱门，他好不容易才按捺住了想要打开舱门的**，直到来到一座看上去比其他舱门大一些，同时看上去也结实一般的舱门之前。

“是这座舱门？”杨君山问道。

在得到雪貂肯定的答复之后，杨君山伸手推开了眼前这座舱门，而后充斥着**死寂气息的味道便扑面而来。

杨君山皱了皱眉头，这种味道他并未没有遇到过，这是一种死亡后腐烂的味道，而且如此剧烈的味道从舱门之后的空间秘境之中传出，杨君山不知道这里面究竟死掉了多少东西，难道会是一座墓场？

抬脚踏入舱门，身后的舱门立马跟着关闭，然后杨君山便感觉脚下一空，整个人便要从半空之中掉落，好在因为之前那道云端木门给了他提示，杨君山一把捞住了吱哇乱叫的雪貂，同时身周涌起一片片庆云，整个人便缓缓的向着这片秘境空间的地面上落下。

“咔嚓！”

脚下传来的碎裂声让杨君山微微错愕，拨了拨脚下厚厚的灰尘，一根被踏断的骨骼出现在了脚下。

杨君山随手将地面尺许厚的灰尘拂去，一具巨大的不知名兽类的骨骼便出现在地面之上，不过这具骨骼明显不完整，从肩胛到后肢骨盆斜斜断了一半，就像是被人整齐的劈断了一般。

看着地面上的骨架，杨君山似乎明白了这座空间之中的腐烂的气味和死寂的气息究竟来自何处。

将一根骨骼的断面拿在手中，杨君山略略查看便晓得这只兽类生前并不是被斩断，而是遭遇了空间之力，被整齐的切割成了两片。

杨君山放眼向着空间极远之处望去，在广寒灵目注视之下，就见得眼前这片平川之上至少也有数十具种类不同大小不一的兽类骨骼，而且这些骨骼毫无意外的都并不完整，毫无例外的都死在了空间之力的切割之下。

看样子这里同样也曾经遭遇过空间风暴的袭击，难道说这片空间当中的活物当初都是死在空间风暴的吹拂之下？

就在杨君山胡思乱想的时候，雪貂已经跑的远了，杨君山见状连忙紧紧的跟了上去。

在越过一片早已枯死且断折的树林之后，在一座崩塌的小山下面，杨君山清理出了一个洞口，看上去就像是一个猎人的临时居住地点。

跟着雪貂走进洞穴当中，在一片明显用作休息的石床之上，一张如同冰玉一般散发着森冷气息的长弓就放在上面。

雪貂跳上石床，绕着这张长弓跑了两圈，却并没有与之做丝毫接触，然后便抬起头来朝着杨君山叫了两声，仿佛在说这张弓便是与那玄黄色液体相关的物事，然后便不再理会杨君山，而是在这座石床之上左嗅嗅又闻闻，不知道在寻找着些什么。

“宝器？”

杨君山双目之中寒光一闪，不由的低声惊呼道。

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千五十二章 千金

? 飞流剑派的人也已经踏上了定海舟，而且按照符箓所指，他们现在距离杨君山似乎并不是太远，不过杨君山并不打算现在就与飞流剑派的人汇合，澜萱公主先前提到的压舱石却是引起了杨君山的兴趣。

或许是因为之前杨君山在舱底闹出的动静实在太大，将不少进入定海舟中的道境存在都吸引了过去，此时两人重新进入定海舟船尾地带，一路上却是少有的没有遇到其他道境修士。

“你知道压舱石所在的舱室？”

杨君山直接问道，毕竟按照之前澜萱公主的表现，她似乎对于这定海舟极为熟悉。

出乎杨君山意料的是，澜萱公主居然摇了摇头，道：“我只能确定大概的位置，想要具体找到只能一个个舱室的去找了！”

杨君山点了点头，道：“看来这位金舟道人对于域外星空巨舟极为熟悉，而且还以一条真龙之骨铺设定海舟龙骨，说明这位前辈曾经与域外势力有过颇多接触？”

说到这里，杨君山瞥了澜萱公主一眼，却发现澜萱公主同样在看她，于是连忙避过了对方的目光，接着道：“可奇怪的是这条真龙之骨从哪里来？这方世界与域外势力向来敌对，金舟道人总不可能有本事亲手斩杀一条真龙吧？而且金舟道人出身散修，虽有三五好友，却也没什么强力背景，也不大可能有仙宫仙人相助，更何况即便是仙人也未必杀得了真龙，就算杀了也不大可能舍得将真龙之骨给他。”

澜萱公主脆哼一声，道：“你不用在我这里套话！”

杨君山的目光突然变得有些深邃起来，道：“又或者说，这条真龙是死于九仞道祖之手？”

澜萱公主猛地抬起头来，目光之中却是闪过一丝憎恨之色，不知道是因为杨君山，还是因为九仞道祖。

杨君山微微错愕，却见澜萱公主径直从一座舱门前走了过去。

“诶，这里有座舱门，不进去么？”杨君山在身后连忙问道。

澜萱公主冷冷的声音从前面传了回来：“这座舱门分别从里外各打开一次，已经不值得再进去了。”

舱门在外面被打开一次，又从里面被打开一次，也就是说已经有人进出过这座舱门了，都是道境的存在，哪怕是杨君山也不觉得他能够有在对方眼皮子下捡漏的本事，更何况这定海舟中的宝物也无需被再次隐藏。

在二人遇到第二座舱门的时候，澜萱公主同样察觉到已经有人进出过了，无奈之下，二人只得继续寻找其他舱门。

片刻之后，二人来到了第三座舱门跟前，澜萱公主仔细打量了一番，道：“已经有人进去了，但还没有出来，你打算怎么办？”

杨君山左右看了看，发现附近并没有其他舱门，于是咬了咬牙，道：“好，进去看看！”

澜萱公主开启舱门仍旧是如此轻松，这让杨君山怀疑那金舟道人到底是人还是一条龙，不过在当时域外势力尚未介入这方世界的情况下，以龙血作为开启定海舟内部空间秘境的媒介，的确是一件令所有人都无奈的事情，不过当杨君山已经意识到此事的时候，便不由的摸了摸指间，清灵葫芦里面可还有半瓶的玄黄液体，要是没有猜错的话，那应当便是真龙之血了。

当杨君山与澜萱公主进入这片空间的时候，秘境之中耸立的却是一座座高大的山峰，一座座金色的山峰。

金山？

杨君山神色怪异，仿佛在竭力收敛着什么，收拢在袖口的双手突然紧紧一握。

就在杨君山与澜萱公主还在极目眺望，观察着这片空间情形的时候，远处的一座金山突然发出“隆隆”的轰鸣声，然后在二人惊讶的目光当中，这座金山先是左右晃动，大量的泥沙土块开始从山体腰部以下崩落，而后整座这座变得越发光彩夺目的金山居然缓缓的滚动了起来。

待得山体上的大量泥土石块崩落之后，这座庞大的金山居然化成了一个不规则的球体！

直到这个时候，杨君山终于发现隐藏在这座金山之后的道境存在，不是别人，正是苏约道人！

杨君山心中一凛，赶忙查看空间秘境中的其他位置，却发现整个秘境之中只有苏约道人一人，原本楼百川和月无华两位道人却不知为何与他分开了！

金山在地面上开始缓缓的滚动，而且随着这座巨大的不规则球体的滚动在缓缓的缩小着体积，而杨君山的目光却又落在了苏约道人手中的一根长鞭之上。

下品道器赶山鞭！

而苏约道人所施展的虽然不是他的本命道术神通搬山术，但却是搬山术的延伸宝术神通赶山术！

而在杨君山发现苏约道人的时候，苏道人同时也发现了闯进来的杨君山与澜萱公主二人。

不过苏约道人虽然神色一惊，却并未直接向二人出手，反而是赶得已经在缩小的金山滚动的越来越快，而缩小的速度也在不断加快，直到整座金山化作一颗指头大小的金色砂粒落入到他的手中，这才开始开始对杨君山与澜萱公主的毕竟展开戒备。

“是千金砂！”澜萱公主见得那一座山丘居然化作一颗指头大小的砂粒，顿时带着欣喜低声向杨君山说道。

杨君山略微有些愕然，他对于此物却是并不特别熟悉。

澜萱公主见状低声解释道：“是一种金行至宝，在域外星空，这千金砂能够在金行至宝之中排在第十二位！”

顿了顿，澜萱公主接着道：“完整的一套千金砂应当有三十六颗砂粒，每一颗都至少是三十种以上金行灵材的完美融合，三十六颗砂粒就意味着至少有上千种金行灵材融合在其中，这座秘境中的三十六座金色山丘应当就是三十六颗千金砂形成，每一颗都至少重达万斤以上。”

听得澜萱公主介绍完毕，杨君山再看向秘境中一座座金色山峰的时候，双目之中的光芒已经开始闪烁奇光。

不过杨君山这个时候却显得有些犹疑，他有着拿不准现在是否该出手，因为面对华盖境的苏约道人，杨君山并没有把握能够将之拿下，而一旦动手他的身份也势必将会暴露，杨君山现在还不愿就此与海外修炼界闹翻。

好在就在双方对峙之际，澜萱公主突然传音道：“杨道友，让本公主来会一会他！”

杨君山略微有些愕然，低声道：“你确定？”

澜萱公主的修为已然达到瑞气境巅峰不假，可对方毕竟是华盖境存在，哪怕她的体内有着妖族第一古老种族的血脉传承，杨君山也未必觉得她会是苏约道人的对手。

好在澜萱公主明显也没有因为暴涨的实力而盲目自信，只是笑道：“所以要杨道友来掠阵了，本公主只是想要知道自己与华盖境存在的真正差距在哪里！”

苏约道人虽然自信不惧眼前两个庆云境和瑞气境的道人联手，可眼前两人突然间的动作却是让他感觉遭受了侮辱。

在苏约道人一开始还疑惑的目光当中，那个瑞气境的女修气势一路暴涨，居然瞬间便提升到了瑞气境的巅峰，这多少让苏约道人惊愕的同时也收敛了最后一分轻视。

可偏偏在这个时候，另外一位庆云境的道人居然一闪身离开了原地，居然没有与同伴联手，反而看上去倒像是要在一旁掠阵。

这个瑞气境巅峰的女修居然想要与他单挑！

饶是这位苏约道人想来谨小慎微，此时也难免怒火中烧，不过他心底多少还是存了一分理智和两分疑心，是眼前的女修还有隐藏的实力不曾展露，还是说这两个人只是暂时的联盟，彼此之间其实并不合？

就在苏约道人还在那里疑神疑鬼之际，澜萱公主那里已经突然张口吐出一颗硕大的蓝白色明珠，那明珠高悬于她的头顶，一层蓝白色的光环突然从中迸发，隐隐间将澜萱公主整个人守护在中央。

这应当就是澜萱公主本命神通爆发之前的领域守护了！

见得澜萱公主头上高悬的明珠，苏约道人脸上浮现出一丝狐疑之色，他似乎想到了什么。

而就在这时，澜萱公主突然出手，她的双目再次张开之际已经化作竖瞳，那头顶的明珠突然攒射出一道蓝白相间的森冷光华，直奔苏约道人而去。

“妖族，你是龙岛之人！”

苏约道人在见得澜萱公主突然展现出竖瞳之际心中便是一颤，声音刚刚出口，那蓝白光华已经透空而至，沿途迸发的寒气几乎都要讲空间冻结，就连他说话的声音出口之际都仿佛带着冰渣子。

苏约道人瞬间飞退，与此同时手中的赶山鞭顺手打出，一路将冲击而来的蓝白色冷光打得崩裂瓦解。

澜萱公主瞬间飞起，头顶明珠赫然渲染出一片冰洋冷景，一条浑身宛如冰晶凝聚的螭龙法相从冰洋之中破水而出，发出一声能够将神识撕裂的咆哮，张牙舞爪之际便要向着苏约道人扑去。

然而苏约道人却是冷哼一声，身后元神显化，却是天地间仿佛有一双大手，将一座巨峰搬起之后高高举在头顶，然后直冲着螭龙法相以及身后的冰洋掷来，就仿佛是要移山填海一般。

螭龙法相不敢抵挡砸落的山峰，只能飞离冰洋上空，而随着巨峰落入冰洋，那蓝白色的明珠发出一声哀鸣，却是不敌驾驭飞来峰与赶山鞭两件法宝的苏约道人。

苏约道人冷喝一声，正要出手趁胜追击，却不料身侧不远处突然传来熟悉的“隆隆”的闷响，转眼望去时，却见就在他与眼前这龙岛女修交手这片刻的功夫，一直在旁边掠阵的那位庆云境存在不知何时居然已经推动了两座由千金砂所化的金色山峰。

第一千七十三章 昊天

? “即便你有息壤又如何？都说息壤拥有造化之力，能够化作任意一种土行至宝，可你又如何懂得将之化作补天石？”

苏约道人的脸色已经极为难看，但他对于破山锏仍旧执着：“如果无法化作补天石，你还是要交出破山锏！”

“就算你懂得将息壤化作补天石的秘术又如何？纵然息壤品质极高，可只有那么一小片，你又如何将其化作足够分量的补天石？”

在遭受了接连的打击之后，苏约道人不但没有消沉，反而言语之间越来越自信了一般。≯≧

“你知不知道你很烦呐？”杨君山神色间带着厌恶之色。

在众人或者痛惜或者愕然的目光当中，却见他毫不犹豫的将手中一小片息壤碾做齑粉。

息壤无法被分割，一旦分割则里面的土行本源必然消散变质。

然而就在这一小片息壤被碾做粉末的刹那，杨君山的手中却是又多了一团黑色亮的泥浆一般的物事。

“补天泥！”

早有见多识广的修士在第一时间便叫出了此物的根底。

补天泥原本就是补天石的粉尘融合了其他土行资源之后，历经长时间的演化质变而形成的一种奇物，虽远不如补天石珍贵，但毫无疑问两者之间却是在本源上有着极为相似之处。

杨君山手中有着分量足够多的补天泥，而且经过他的真元提纯的补天泥纯度极高，在被息壤散逸而出的土行本源浸染之后，他手中的这一团补天泥迅开始返本归元，重新向着补天石进行着回归的质变。

这便是杨君山最后的一张底牌，他宁愿舍弃手中的土行第一至宝，也决然不会将破山锏交给其他人。

隐约间，突然有色彩斑斓的光华在杨君山的眼角乍起，正在进行着补天石最后质变的杨君山无暇他顾。

两道剑光化作两团漩涡卷入其中，将这些色彩斑斓的华光绞杀成一片碎末。

域外一方的几位修士眼见得杨君山手中补天石即将成型，他们当然不甘人族一方这般轻易便将空间通道堵上，当中修为最高的康禄妖王突然出手偷袭，却被早有防备的东楼与东旭两位道人联手阻拦。

而在其他几位域外道修也蠢蠢欲动之时，展域道人略带着警告的声音再次从风暴峡之外传了过来：“不要在节外生枝了！”

海天道人最先反应过来，护在了杨君山身前，而妙煌与蓝葵二人随后便出手戒备，只是神色间多少有些不太情愿。

有众人护法，补天石最终在杨君山手中质变而成，一块将近半尺见方的的补天石，论及分量足够破山锏体积的一半大小。

“这是你的了！”

杨君山毫不犹豫的便将这块土行至宝交在了苏约道人的手中。

苏约道人纵然神情愤愤，然而在众多道修注视之下却也不敢造次，按照展域道人在风暴峡之外传下的秘术，配合着他的本命道术神通搬山术，将一整块补天石填在空间通道之中，最终化作一片空间屏障，与空间通道周围的屏障完美衔接，内中隔天网重新接续，那道在冰山之上开辟的洞穴渐渐合拢，直至空间屏障最终消失不见。

在这期间，无论是风暴峡中的域外修士，又或者是通道之外域外星空之中的域外修士，都曾试图阻止苏约道人修补空间通道，双方为此再次爆了一场大战。

然而在风暴峡之中，人族道境存在在数量上占据着绝对优势，而空间通道之外的域外一方，因为受限于通道大小，每一次只能由一位道境存在进行冲击，这样一来，在雷劫境以上存在因为通道另外一头风暴峡中雷云霹雳的威胁而不敢动手的情况下，哪怕对方派出一位华盖境的存在冲击空间通道，试图破坏对通道的封堵，可最终却连苏约道人这一关都过不去，只能在不甘的怒吼声当中，只能眼睁睁的看着空间通道被一点点封堵，最终失去了进入这方世界的良机。

眼见得事不可为，风暴峡中的数位域外修士纷纷退走，不过他们却并未退出风暴峡，而是不再与这些人族修士纠缠。

“通道已经修补完成，我想我等也已经没有留在此地的必要了！”苏约道人沉声说道。

“苏道友辛苦！”

“苏道友与杨道友二位功德无量！”

其余各方道境修士纷纷开口不吝称赞。

苏约道人神色间却没有一丝喜意，只是点了点头，便要向着风暴峡之外走去。

不料人尚未向前走三两步，却现身前之人并未让开道路。

苏约道人眉头一皱，道：“什么意思？”

一位道人的声音带着笑意传来：“苏道友，你觉得若是修炼界得知天涯剑诀的传承只是在你一个人身上，接下来会生什么？”

苏约道人闻言一愣，抬头向着身周看去，在场道境修士有的目光与他坦然相视，有的则避开了他的目光，还有的只是尴尬的笑了笑，可偏偏却没有一人愿意站出来替他说句话，更没有一个人有为他让开道路的打算，所有人，包括海外几位修士在内，隐隐间挡在风暴峡出口方向形成了半个包围圈。

“你，你们……，好，好……”

苏约道人怒极反笑，指着眼前一众道修的手指都在哆嗦，他感觉自己的心头都在滴血，道：“苏某认栽，认栽，这便是天涯剑诀神通的传承，拿走，你们拿走便是！”

苏约道人猛地伸手将一道记载了天涯剑诀传承的玉简甩了出去，中途被一位道境修士伸手抓住，然后便旁若无人的将玉简贴在额头，神识一边记载里面的传承内容，一边道：“苏道友勿恼，我等这般做其实也是在救你，道友得到天涯剑诀的传承已然不是秘密，这可是千年以来在修炼界出现的第一道排名前十的神通传承，哪怕只是一道宝术神通。匹夫无罪怀璧其罪，若是在场诸位都得到了传承，那么自然也不会有其他人再打天涯剑诀的主意了，至少不会向苏道友身上打这道传承的主意了，这未必不是一件好事。”

苏约道人脸色铁青，索性闭上了眼睛，来个眼不见心不烦。

而那位记下了天涯剑诀传承的道境修士则将玉简传给了下一位道人，同时又将自己复制的传承玉简交给另外一位，这样一来，前后不过一炷香的时间，在场所有修士已然是人手一份天涯剑诀的神通传承，而杨君山也在记下了传承内容之后，将手中用来复制的一枚玉简交还给了栋楼道祖。

“苏约道人这一次却是赔了夫人又折兵呐，纵然这一次在风暴峡中收获颇多，现如今怕也没有一丝喜悦了吧？”东旭道人低声说道，言语中带着一丝幸灾乐祸。

杨君山同样微微一笑，道：“诸位，是该离开的时候了！”

远处已经有得到了天涯剑诀传承之后的修士离开，海外几位道境修士似乎还在打着定海舟残骸的主意，杨君山则已经与东楼、东旭两位道人出得了风暴峡。

“先前多谢两位前辈仗义执言，维护之情杨某永不敢忘！”杨君山朝着两位道祖拱了拱手道。

东楼道人道：“君山小友客气，你我两家交情非比寻常，此番不过是应有之义！”

东旭道人也道：“此番事了，我等就要返回湖州，就此分别吧，君山小友一路走好！”

杨君山也拱了拱手，与两位道人告辞，不料却被天地间突然泛起的一道光华吸引了心神。

刚刚出得风暴峡，尚未离开的所有修士都被这一道天地之间的奇光所吸引。

却见在海天相接之处，一道光柱仿佛破开了天地桎梏，将天空与海洋都捅了一个对穿，而在这道光柱中央，一条四爪、巨腹、大口、长角的怪状大蛇在光柱之中张牙舞爪，试图从中脱困而出，可偏偏却每每碰壁，远远看去就如同一条被透明的水晶杯罩住的虫豸一般可笑。

然而在场之人没有一人感觉到可笑，却没来由的从心底升起一抹悲凉，仿佛那光柱之中的真龙之身就像是在向他们演示着各自的未来，纵然登临仙境又能如何，在那一束光华之下还不是如同蚍蜉一般渺小可笑。

“那便是仙器昊天镜！”

一道声音幽幽的在每一位道境存在的耳边响起，展域道人的声音当中带着一丝自嘲，甚至隐隐间还有一抹恐惧，还有一丝不太自然的兴奋：“那龙岛角蚩妖王纵然登临仙境，被昊天镜这么一照，便算是在仙宫之中留下了仙籍，日后便要受仙宫节制。诸位日后但凡有人能够走到这一步，踏入仙境的之时，自然会引昊天镜感应，到时候自然也少不了这镜光一照！”

杨君山自己都不晓得自己是如何从风暴峡之外离开的，这一路飞遁，他的脑海之中总是在闪烁着那道贯穿天地的光柱，以及在光柱之中挣扎而不得脱的角蚩仙王的真龙之身。

那一道据说是仙器昊天镜垂下的光柱到底是好是坏？

杨君山自己无从分辨。

但他知道的是，从九仞道祖到苍玄道祖，从天宪道祖到金舟道祖，这些惊才绝艳的人物当初都是有着轻易踏入元神仙境的人物，然而他们却都一个个选择越过元神仙境直接踏足金身仙境，为此宁愿身死道消也在所不惜，难道为的仅仅只是躲过昊天镜的照射，不愿再仙宫留下仙籍？

心头总也挥不去的危机感，直到这个时候越的感到强烈，杨君山猛地在天空的云层之中停下，不等他的神识有所现，接连几道身影已经拦在了他身前。8

第一千七十九章 归葬

? 杨君山在闭关的时候，杨氏其他族人却也不曾闲着。

尽管如今整个杨氏宗族已经在颜沁曦的掌控之中，但当杨君山出关的消息传出来之后，杨氏的几位主要族人还是一一前来拜见，同时将各自所操持的事情向他汇报。

在闭关之前，杨君山便派遣了杨君琪与苏宝章前往桑州去寻找归穹道人当年的洞府所在之地。

归穹道人原本只是散修出身，在他不曾入驻撼天宗之前，自然有着自己开辟的秘密洞府，杨君山在整理他的遗物当中，找到了他的秘密洞府所在的大概方位，便将这个收刮道人老祖洞府的机缘交给了杨君琪和苏宝章两个。

这两个人倒也没有独吞，而是带上了杨沁玺和杨沁瑶两个无法无天的小朋友。

只是这一次旅程显然不尽如人意，杨君琪只带回来了封印了三条灵脉的封灵珠，其他一些杂七杂八的修炼资源虽说也不少，可品阶都不算太高，连杨君琪和苏宝章两个都看不太上眼。

倒是杨沁玺和杨沁瑶两个这一次的收获却是盆满钵满，这些长辈们看不上眼的东西，对于这两个武人境大圆满的双胞胎而言却是恰当其实，正好借这一次机会闭关冲击真人境。

别看杨沁玺和杨沁瑶两个平日里在杨氏家族飞扬跋扈，甚至可以说是胆大妄为，当初还是武人境第四重的时候，就敢纠集家族一帮后辈子弟去伏杀真人境修士，但这两个孩子在修炼上却从未有过马虎。

这两人从修炼伊始的十年根底都是在飞流剑派扎下来的，根基原本就不错，哪怕后来修为一路攀升，在杨君山一句“不要贪快”的指点下，居然能够耐得住少年心性，修为在武人境大圆满一压便是三四年，如今借着这一次机缘冲击真人境却是颇有水到渠成之感，从这一点上来说，这两个孩子要比杨沁璋要强上不少。

大概汇报完这一次归穹道人秘密洞府之行，杨君琪又将一张符箓卷轴推了过来。

杨君山看了一眼，讶道：“连两道破禁符都不曾用了？”

那符箓卷轴乃是在二人临走之前，为了突破归穹道人可能在秘密洞府布下的禁制而交给他们的两张破禁符，却不曾想他们却是只用了一张。

杨君琪道：“那洞府只是位置隐秘，但周围布下的用来隐藏洞府的禁制却是薄弱的很，一张破禁符便已经足够，而且洞府里面显然已经很久没有进入，但里面的东西却有大部分转移的迹象，剩下的这些应当都是看不上眼的。”

杨君山又将破禁符送给了杨君琪，若有所思道：“看样子归穹道人当初的确是要将撼天宗作为今后的依托了，连经营多年的秘密洞府中的积蓄都带回了元磁山，嗨，却是便宜了张玥铭那厮。”

杨君琪闻言笑了笑，道：“其实归穹道人的洞府之中尚有一些东西，我特意留下了一条灵脉滋养，就是因为这些东西不太方便取出。”

杨君山惊讶道：“哦，是什么好东西？”

苏宝章在一旁道：“在他的洞府内部一块墙壁之后，发现了被他隐藏起来的归葬土层。”

“咦？”

杨君山满脸惊奇，道：“归穹手中居然还有这等异物？”

归葬土是一种极为奇异的土行异物，不过此物的灵妙也只对于土行修士有效。

简单来说，归葬土的妙用便是“转生”，当然，这种“转生”不是夺舍之类，而是一种类似于生机的转嫁，更确切的说此物可以用来疗伤，但也只能作为一种媒介。

具体来说，便是将一些充满生机之物按照一定的配比埋入归葬土之中四十九日，这些灵物当中的生机便会尽数被归葬土吸纳，之后再将一位受伤的土行一脉修士同样埋入其中，土中的生机灵力便会反哺修士之身，待得七日之后将修士从土中挖出，伤势必然大为好转。

当然，这只是一种正常的疗伤手段罢了，事实上还有一种更为粗暴的方式，那便是将一个人活埋入归葬土中，仅仅三日之后，此人必然生死，就连尸体都因为生机被剥夺一空而腐烂，这时再将伤者埋入土中自行吸纳归葬土中积蓄的生机，伤势必然大为改观。

归葬土虽然可以作为媒介剥夺生机来为人疗伤，但却不会将生机作为寿元来转嫁给疗伤之人，但却有一种情况例外，那便是针对那些受到了生机剥离一类神通伤害的修士，如果及时将自身埋入归葬土的话，却是能够在一定程度上缓解生机的流逝，甚至能够补充一部分，当然，也仅仅只是一部分而已。

不过这却又提到了归葬土的另外一种妙用，那便是如果能够将一些归葬土带在身边的话，在一定程度上是可以削弱生机剥夺一类神通的伤害的，归葬土是少有的可以克制这一类神通的灵物。

杨君琪点了点头道：“所以我留下了一条灵脉，便是不想让那一层归葬土化为了凡土，对了，我还带了一些回来。”

说着，杨君琪将一只封灵盒拿了出来，里面封印了一整盒的归葬土。

杨君山点了点头，连忙将封灵盒接了过来，道：“你做的对，不过这归葬土虽然可以克制生机剥离之类的神通，但却也不能轻易带在身边，否则没遇上这类神通，这土反倒要汲取修士自身的生机。”

说着，杨君山又敲了敲封灵盒，道：“哪怕是有封灵盒的封印也不行。”

见得两人愣神，杨君山笑道：“待我做几个香囊之类的饰品，到时候将归葬土纳入其中，再用禁制封印，不过每过一段时间都要重新加固封印才行，而且单独拿出来的归葬土三年之后便会失效化为凡土。”

在杨君琪与苏宝章离开之后，找上杨君山的却是周毅真人。

这两年来周毅真人一直在整理刘巽清的遗物，定海舟上刘巽清被封印的天涯剑诀剑气所伤，后来却又被早有预谋的杨君山暗杀，此事当时在风暴峡当中却是并未引起其他人的注意，刘巽清的储物法宝破碎之后散落的东西被杨君山一股脑收起，不过或许是因为刚刚炼化的缘故，刘巽清在定海舟上寻找的那柄宝器飞剑却是在他陨落之后保存了下来。

与周毅真人一同来的还有主掌杨家炼器堂的何铁生大师。

杨君山看了何铁生一眼，笑问道：“周兄，那清羽剑炼化的如何了？”

周毅真人苦笑一声，伸手从袖中抽出了一柄长剑，道：“道祖见笑，两年时光，看样子周某却是与这件宝器无缘了。”

看样子周毅真人却是一直不曾得到清羽剑器灵的认同，这其实也不算什么意外，修炼界类似的事情还有许多。

杨君山接过了清羽剑交给了身旁的颜沁曦，道：“那么周兄这一次与何大师联袂而来是……”

周毅真人闻言神色顿时一振，之前不能炼化清羽剑的遗憾一扫而空，伸手又从衣袖中掏摸了一阵，将一张图卷在杨君山面前铺开。

杨君山在图卷之上扫了一眼，眉毛一挑，道：“风雷翅？”

“正是此物！”

周毅真人介绍道：“这是从刘巽清的遗物当中整理出来的一张炼器图卷，这风雷翅乃是一件品阶达到了宝器的法宝，在下请教了何大师，要炼制这件法宝，却是需要不少品质不低的禽鸟翎羽。”

杨君山看向了何铁生，却见何铁生也是满脸的无奈和苦笑。

却听周毅真人又道：“这件法宝极为不凡，一旦炼成之后，风行或者雷属一脉的修士均可驾驭，一旦施展起来速度激增，便是道境存在往往也追之不及，而且此物虽不能用于攻伐，但对于风行或者雷属一脉的神通有着极大的加持作用。”

何铁生大师在一边苦笑道：“周真人找上了老夫，他知晓老夫手中有一批各色禽鸟的翎羽，便想着要老夫助他炼制这件法宝，只是这法宝颇为神异，乃是宝器级别，何某自行这几年在杨家执掌炼器堂颇有长进，却也还没有炼制宝器的把握。”

周毅真人闻言道：“可以先试着炼制一件灵器级别的风雷翅练手哇，哪怕是上品灵器级别的风雷翅，施展起来都不是寻常人能够追的上的。”

何铁生再次苦笑。

杨君山明白何铁生苦衷，笑道：“周兄，你可知晓何大师手中那一批禽鸟翎羽是做什么用的？”

周毅真人一愕，道：“这个却是不知，问他也不说，所以只好带着他来找您了，不管是做什么的，只要是您发了话，那自然就另当别论了。”

这却是大实话，旁边的颜沁曦听着都乐。

杨君山“呵呵”笑着道：“实话跟你说吧，那一批翎羽是这些年来通过各方交易积攒下来的妖禽之羽，原本就是为了让何大师突破炼器宗师之用，何大师为此已经准备了数年的时间。”

周毅真人大为愣然，最后颓然一叹，道：“原来如此，却是周某鲁莽了。”

杨君山又笑道：“周兄莫要气馁，你可知何大师所要炼制宝器为何物？又是为谁所炼？”

周毅真人神色一呆，张大了嘴巴，道：“不会是给我吧？”

杨君山哈哈一笑，道：“正是给你的！”

第一千八十章 四元

? ..Co

千羽扇是一种对于炼器术本身依赖很小的炼器传承，更多的是依赖于各种禽鸟翎羽的种类以及品质。?＜［?〔＜]

而千羽扇这件法宝本身最高却是可以制成一件宝阶法宝，那么用来打破炼器大师与宗师之间瓶颈的最佳途径便是炼制一件宝阶的千羽扇。

当然，这一切都要在近千种各种禽鸟翎羽具备，且品质都不太低的情况下，这本身也是一件极为繁琐的事情。

杨君山曾经将千羽扇的传承交给欧阳旭林，他倒也用来做出过几柄百羽扇之类的灵器练手，不过欧阳旭林的炼器天赋远在何铁生之上，他甚至用不着炼制宝阶的千羽扇作为过渡，便已经成功炼出了宝器，成为炼器宗师。

杨君昊也曾心血来潮要炼制一件过渡用的法宝，从他这里要走了千羽扇的传承，可这小子哪里有耐心去收罗各种禽鸟翎羽，用不了多久便已经放弃了。

这些年来除去杨家自行收集之外，还在与各方势力的交易当中获得了不少禽鸟种类的翎羽，特别是来自湖州、习州、冰原以及海外的一些妖禽灵鸟的翎羽，无论是品阶还是种类，都已经足够用来制作宝阶的千羽扇了，这个机会自然而然便落在了这些年在杨家兢兢业业的何铁生炼器大师何铁生的头上。

不过禽鸟之中与风行一脉相近的无疑最多，所收集到的禽鸟翎羽之中无疑也是这些最多，这千羽扇之所以是为周毅真人炼制，多少也是与此有关。

送走了心情激动的周毅真人和何铁生二人，一旁的颜沁曦又道：“就在你出关前不久，如兰这孩子已经外出游历了。”

杨君山似乎早有所知，点了点头道：“没有惊动其他人？”

颜沁曦点头道：“没有，这孩子性情是越来越冷了，除了提到你这个做老师的，她还能显露些崇敬的表情之外，对其他任何人都是一副冷冰冰的面孔，家族之中也就你那几个弟子与她相近，其他的莫不是敬而远之，她离开这么久也就只有长安问了一句，其他人根本没有现她已经不在西山了。”

杨君山叹了口气，道：“这孩子受地阴寒泉影响，虽然天赋修为大进，可将来也说不准到底时好时坏。”

颜沁曦赞同道：“可不是，这孩子的修为度让人咂舌，紧随着沁璋进阶聚罡境，现在八成已经走在他前面了。”

杨君山闻言冷哼一声，道：“别跟提这个混小子，为了一点虚名，一味修行冒进，土行一脉的修行最重根基，根基都打不牢，现在修炼的再快，将来成就也有限。”

颜沁曦马上道：“好了，不提他了，还是说如兰这孩子吧，我觉得你这次交给她的人物有点重，毕竟才只是聚罡境，海外局势一日三变，一旦遭遇危险怕是应付不来。”

杨君山却摇头道：“无妨，正是因为海外局势叵测，她的危险才最小，别忘了我交给她的信物，这一次海外四大宗门和几位道境散修都欠了我人情，遇到危险的时候，他们不会为难如兰，哪怕就是遇到了海外妖族，也未必不能自保。”

颜沁曦闻言幽幽的看了他一眼，语气若有所指道：“那当然，毕竟那位可也是龙岛公主，海外妖族自然要给三分薄面。”

杨君山听出她语气中的心思，无奈苦笑道：“胡思乱想些什么，人妖殊途！”

颜沁曦语气更怪：“哦，这么说要不是人妖殊途，君山道祖还当真有可能生些什么？”

杨君山见得她满脸揶揄调侃的笑容，顿时没好气道：“胡说八道！”——

“张玥铭进阶道境了！”宁斌来的时候神情显得很是颓唐。

张玥铭进阶道境的时候，元磁山的护派大阵并未束缚进阶所引的天地异象，早已经被西山上的杨君山感知到了。

杨君山看了他一眼，叹道：“也算是在预料之中吧。”

宁斌看了他一眼，道：“你似乎并不担心？”

杨君山笑了笑，道：“该担心的也是张玥铭，他修为越高实力越强，玉州各家宗门实力便对他越是忌惮，哪怕是曾经的盟友天灵门也是一样，毕竟撼天宗的敌人是整个玉州修炼界。”

杨君山顿了顿，道：“你在担心撼天宗？”

宁斌神色略有些激动道：“害我的是归穹，背叛我的是张玥铭，而不是撼天宗。”

杨君山冷冷的道：“撼天宗是一艘注定要沉的船，除非他张玥铭乃是九仞道祖复生，拥有以一己之力扭转乾坤的实力，更何况他就算是九仞道祖复生又能如何，还不是被人算计，身死魂灭？”

“可当初我们败走元磁山的时候，你们为什么没有赶尽杀绝？”

杨君山冷笑道：“你是说隐藏在撼天宗背后的势力？”

宁斌没有说话，显然已经默认了杨君山之言。

却听杨君山又冷声道：“可归穹已经死了，十有七八还是被张玥铭亲手弄死并以之进阶道境的，你觉得那背后的人或者势力会怎么想？”

宁斌长叹了一口气，片刻之后突然开口道：“我要去炎州。”

杨君山点了点头道：“可以，炎州现在很热闹，我的一位族弟杨君昊一直在那里，你可以去找他，你应当认识他的，你们曾经有过交手。”

说罢，杨君山一扬手，一枚玉简落在了宁斌的手中。

“这是何物？”宁斌抬头看向杨君山。

杨君山淡淡道：“是天诛道诀的传承总纲，已经被我从神通种子当中逆推了出来，你既然已经进阶太罡境，那么就要为将来道境的本命神通做准备了，不过记得看完之后将玉简毁掉。”

宁斌点了点头，嘴唇一动似乎想要说些什么，可最终只是站起身来朝着杨君山拱了拱手便向外走去。

身后杨君山的声音传了过来：“那边的事情恐怕不简单，炎州号称修炼界第一州，大神通者层出不群，你要小心些。”

宁斌头也不回道：“放心，我还不想以死明志。”——

仙宫之中，尽管张玥铭已经不是第一次前来，但这一次进入却是给了他全新的体验，毕竟在进阶道境之后，他的层次已经达到了一个全新的高度。

“张道友！”

一道声音在他耳边响起。

张玥铭闻声望去时，却见隔着街上来往行人的这条街道的另外一头，一位身着绣着一副青松图案且头戴松枝面具的修士正站在那里似乎望着他。

尽管隔着这许多人，但张玥铭几乎在第一时间便已经确定刚刚那道声音就是此人。

那脸上带着面具之人朝着张玥铭微一点头，扭头便朝着一条陋巷之中走去。

张玥铭微一沉吟，随即便抬步跟了上去。

双方一前一后不紧不慢在陋巷之中走到一座挂锁的屋子跟前，那屋子简陋破败，门前一层厚厚的灰尘，显然已经很久没有人来过了。

然而张玥铭却见那人手中多了一根松枝，在那锁眼之中捅了几下，那符文锁顿时开启，随即两扇木门打开，那人当先走了进去。

既然已经来到了这里，那就没有临场退缩的道理，张玥铭同样抬步走进陋屋，身后的木门顿时关闭，同时漆黑的陋屋之中顿时变得明亮了起来。

张玥铭抬头打量了一番屋中的布置，这才看向那位修士，道：“便是阁下暗中传书在仙宫之中相见？不知阁下如何称呼？”

那松枝面具之后传来一阵低沉的笑声，懂啊：“张道友可以称呼在下为松道人！”

张玥铭点了点头，道：“好，那么松道人，阁下这一次叫张某来所为何事？”

松道人却并未直接回答，反而叹道：“果然不止初入道境那么简单，看样子归穹果然弄巧成拙，张道友果然不凡，若非那杨君山异军突起太过强势，修炼界后起之秀当有阁下一席之地。”

张玥铭脸色一沉，冷哼道：“阁下约张某至此若只是说些不相干的事情故弄玄虚，那么恕张某不奉陪了！”

张玥铭说罢转身就要离开，身后却传来松道人的声音：“张道友莫急，还请看一看这是什么！”

张玥铭身子微微一顿，缓缓转过身来，在看到松道人手中之物的时候瞳孔顿时一缩，道：“你怎么会有此物？”

松道人将手中尺许长的令牌摇了摇，屋子当中仿佛都变得潮湿了许多，却见他将那令牌放在身前的桌子上，然后又将之向着张玥铭这边一推，道：“听闻张道友手中也有一块令牌，唤作地元牌，在下手中这块令牌却叫做水元牌，想来应当是一体的，这块水元牌便作为见面礼，送给张道友了，万望张道友勿要推辞！”

张玥铭的目光在水元牌上停留了片刻，他甚至能够感知到体内作为本命法宝的地元牌正在蠢蠢欲动，然而他却并未伸手将近在咫尺的法宝拿在手中，反而抬起头来冷冷的看向松道人，道：“阁下想要干什么，还请名言！”

松道人看向张玥铭的目光越的赞赏，口中却道：“张道友既然得到了地元牌，现在又有水元牌，那么想来还有火元牌、风元牌，想来张道友对于四元道人这个名称并不陌生吧？”8

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千八十二章 仙陨

? 烘炉斋中，杨君山有些疑惑的看着身前的一双“银空”，上面除了因为渗入千年冰蚕丝之后不时闪烁的缕缕银光之外，这件趁手法宝的品质似乎并未得到太大的改观，更何况在“银空”之下，那薄如蝉翼的淡黄色大地胎膜完好无损的铺在下面。

而在杨君山的身前，八宝道人正满脸歉意的看向杨君山，在他的身后一左一右，却是他的嫡传弟子肖真人以及已经被八宝道人收为记名弟子的欧阳旭林。

“前辈，您这是”杨君山忍不住问道。

八宝道人苦笑道：“君山道友，老夫思来想去，若然只是将这银空提升为下品道器，实在是太过埋没这件法宝的成就，别的且不说，就这一张完好无损的大地胎膜，若只是为了提升一件下品道器而用掉，老夫就宛若心头滴血呐！”

杨君山脸上神情看不出息怒，只是用平淡的语气道：“所以呢？”

八宝道人脸上歉意更甚，道：“所以老夫用了两年多的时间思索，最终还是觉得这件法宝要么不做，要做那么至少也要成就一件中品道器，如此才不会埋没这件法宝的先天资质。”

可能是看出了杨君山脸色不虞，八宝道人道：“当然，老夫也不可能花费了两年时光只是为了下一个决定，道友带来的千年冰蚕丝已经被老夫尽数镶入银空之中，这会令这件法宝的防御力进一步提升，同时也更进一步为法宝将来的晋升打好了底蕴。”

八宝道人顿了一顿，接着道：“事实上银空虽说品质已经足够了，但到底炼成时日尚段，纵然有道友真元孕养，但到底还是年轻了些，骤然提升品质也并非好事。”

杨君山迟疑了一下，最终还是微微点了点头，将面前的银空和大地胎膜收了起来，然后抬眼道：“前辈之前所说银空可如同山君玺那般直接提升至中品道器？”

八宝道人连忙道：“银空的底蕴自然是比不得道友的本命法宝，不过相比于山君玺日后的提升空间，银空不但提升为中品道器要困难得多，日后再想要提升的空间也要狭窄得多。”

说罢，八宝道人又奉上了一枚玉简，道：“这是老夫列出来的将银空一举提升为中品道器的话可能用到的一些灵材资源，这几年道友不妨用心收集，老夫在这烘炉斋之中也会为道友留意。”

杨君山点了点头，接过了八宝道人递过来的东西，“银空”虽然未曾提升为道器，他虽然有些失望，但很明显八宝道人等人也是用了心的，而且给出的建议也是极好，这却是令他无从发泄。

在杨君山告辞离开烘炉斋之后，八宝道人三人却是一动不动，斋中安静的可怕。

片刻之后，欧阳旭林才开口打破了沉默，道：“他的威势越来越重了，刚刚就那般随意坐在我等身前，却是压得我说不出话来。”

肖真人赞同的点了点头。

八宝道人苦笑道：“君山道友，杀伐之人也！”

便在八宝道人话音刚落之时，天空之中突然一声巨响，紧跟着整座仙宫仿佛都在摇晃震颤，烘炉斋之外的南天门之中到处都是一片惊慌混乱，原本已经是傍晚时分的天色陡然大亮。

“怎么回事儿？”肖真人惊呼道。

“出去看看！”八宝道人站起身来当先走了出去。

烘炉斋之外，八宝道人大步从中走了出来，却见杨君山正站在烘炉斋的门口没有离开。

“君山道友，可是发生”

八宝道人的声音戛然而止，顺着杨君山抬头的目光，八宝道人仰头望去时，却见一颗斗法的光球悬挂在天空之中，宛如烈日当空！

要知道现在已经是接近黑夜来临的傍晚时分，夕阳早已沉没，连星辰都已经在天空之中星罗密布，可就在这刹那，天地骤然大变，烈日横空遮掩了一切星辰，原本的黑夜完全化作了白天。

“快看，下雨了！”

南天门的仙宫集市之中，众多修士议论纷纷，却突然有豆大的白色雨点如同断帘的珠子一般砸落，将天地渲染成了白花花的一片，可头顶上空那轮炙白光球仍旧悬挂正中。

一股股悲凉的氛围开始在仙宫之中扩散，哪怕如杨君山这般存在，在此时的心中都难免涌起了一股悲意，原本闹哄哄的仙宫集市瞬间变得鸦雀无声。

“天哭”

八宝道人颤抖的声音从杨君山的身后传来。

杨君山眉头一皱，道：“你说什么？”

八宝道人深深一叹，看向天空之中光团的目光充满了忧色，道：“老夫曾经听过一道在仙宫之中流传的消息，昊天镜夜日临空，天地同悲，这是有这方世界的大神通者陨落，而这种大神通者在这方世界当中只有两种，一种便是欲直接成就金身仙的决定黄庭道人，而另外一种那便是仙人！”

“仙陨？”杨君山倒吸了一口凉气

这一方世界的某一处所在，紫苑道人与东流道人二人如同丧家之犬一般奔逃。

“死了，居然死了”

紫苑道人满脸被惊吓之色，言语之间甚至有些语无伦次。

两人这个时候早已经逃出了足够远的距离，然而回头望去时，却仍旧在那一股居然遮掩了半个星空的蘑菇云之下，那刺目的光芒，熊熊燃烧的火云，仍旧在展现着刚刚发生的那一场通天彻地一般的大战。

“事情已经闹大了，域外已经不能再呆着了，我们要马上回去！”

东流道人说到这里叹了一口气，道：“只是不知道这一次还能有几位道友幸存。”

紫苑道人神色间的惊慌终于按捺了下来，闻言还是吞了一口吐沫，道：“血焰尊上这一次八成是凶多吉少了吧？那可是仙人！”

东流道人的目光急速的跳动，显然这个时候他的心情也不见得多平静，过了片刻之后才道：“血焰一死，焚天门那边恐怕要出大乱子，不对，说不定现在炎州已经大乱了，看来我们真要回去了。”

紫苑道人闻言也想到了什么，顿时一惊道：“你是说”

东流道人道：“如果说焚天门的屁股坐在地火渊狱之上，那么血焰尊上就是地火渊狱的典狱长！”

紫苑道人目光一缩，道：“焚天门实力底蕴堪称修炼界第一，何至于此？”

东流道人一叹，道：“自从九仞道祖破天而出，这方世界为域外势力知晓，之后数千年域外势力针对这方世界的刺探行动便从未停止，如今血焰尊上陨落，显然是域外势力有预谋的伏杀，老夫思来想去似乎也只有一个原因，那便是地火渊狱连接域外星空的薄弱空间已经被他们找到了！”

“什么？那岂不是说？”紫苑道人心中一下子涌起了不太好的感觉。

“修炼界八大密地，如今还要算上风暴峡，其实便是这方世界空间屏障最为薄弱的环节，这件事情紫苑道人即便不知，想来也已经有了一定的猜测，否则道友也不会在玉州留下那般后手布置了，不是吗？”东流道人道。

紫苑道人苦笑道：“开灵派？不过是兴之所至罢了，如今又能成什么气候？”

东流道人点了点头，道：“确实如此，只是奇怪道友与杨君山关系颇善，当初为何不选择扶持杨氏家族？”

“你觉得那小子会是一个受人摆布的？”

紫苑道人自嘲道：“谁能想到当初在亘古密境当中，这小子便在我眼皮子底下杀了陆玄平，得了息壤和清灵葫芦？”

东流道人闻言却是满脸古怪，紫苑是没有发现，而他似乎干脆就是被杨君山给骗过了。

紫苑道人叹道：“如今那小子大势已成，杨氏家族在玉州南部一家独大，已有世家气象，再想要掌控杨氏何其难？还不如保持现下关系，本尊甚至都已经做好了牺牲开灵派的准备。”

东流道人张了张嘴，最终却是没有再说什么，紫苑道人所下的决心明显还要在他想象之上

这些年来，随着杨君山以及杨氏家族上下的齐心努力，杨氏家族的修士修为架构已经日趋合理，原本的那种凭借杨君山一己之力扛起整个杨氏世家的现象，随着杨氏家族涌现出来的越来越多的中坚高手，杨氏世家也变得名符其实起来，至少在修炼界那种杨氏世家乃是“一人之世家”的评价已经越来越少了。

然而杨君山却清楚的看到，杨氏家族目前而言至少还有着两个明显的弱点。

其一便是支撑起杨氏家族中高层战力的中坚高手多非杨氏族人，或者说并非出自杨氏家族的培养。

在杨氏家族天罡境以上的修士当中，除了杨君昊这个杨氏血脉之外，其他的天罡境以上修士，从杨君秀到包鱼儿，从周毅到宁斌再到颜沁曦，都并非是正宗的杨氏族人。

抛开血脉的因素之外，单论培养，也只有杨君秀和包鱼儿算得上是杨氏一手捧出来的高手，可这两位偏偏还是外族，其他几位，周毅来到杨氏的时候本身便已经是玄罡境修士，颜沁曦出身潭玺派，宁斌此前更是撼天宗真传，就连杨君昊在真人境之前都是灵溢宗的内门弟子，与他一般的还有桑椹儿。

真正既属于杨氏族人，又是杨氏家族一手培养出来的，在老杨陨落之后，似乎也只有杨君琪一个达到了玄罡境，哦，还要再加上一个，杨君平这数年在外游历，前一段时间传回来的消息终于进阶了玄罡境。

第一千八十六章 阵道

? ..Co

如果可以的话，杨君山其实并不愿意卷入焚天门内部实力的倾轧当中，然而杨君山前来焚天门增援，原本抱有的目的便不纯，若真想要从焚天门的手中谋夺一二好处，得不到焚天门内部某种势力的支持是完全不可行的，只不过现在看上去他的运气似乎并不算太好，在焚天门目前的派系当中，赤焰道人这一脉应当是最弱的势力。

焚天门的“三才封仙道阵”经过历代阵法师的完善，如今已经是一座覆盖整个焚天门道场，笼罩方圆上百里的巨型大阵，相比于西山的“五行雷光道阵”，两者在品质上并无高下之分，但在道阵的完善与严谨上，后者明显缺少了底蕴。

这样一座庞大而复杂却又精密运行的大阵，哪怕是如杨君山这般阵法宗师，想要搞清楚这其中的所有奥妙，怕不是没有三五年的进行专研根本没有可能，更何况焚天门也决然不可能将本派护宗道阵的根底告知外人，更不可能让杨君山有掌控整座护宗道阵的机会。

不过这却并不妨碍杨君山对于这座在修炼界闻名已久的道阶大阵有着最为基本的了解，更何况哪怕只是参与到这座道阵的具体运行当中，仅仅只是管中窥豹，对于日后杨君山继续完善“五行雷光道阵”也必然有着积极的意义。

不过无论是赤焰道人还是红陆道人，显然都不是小气之人，哪怕因为红陆私下邀请杨君山之事犯了忌讳，他们仍旧将镇守护宗大阵之一部的“地之域”交由杨君山全权掌控。

“三才封仙道阵”本身是一座道阶大阵，同时也是一座庞大而严谨的阵法体系，大致而言，整座道阵可以分为三个部分，这三个部分分别为“天之域”、“地之域”和“人之域”，正合九大阵法之基“三才”一脉中的天、地、人三者。

同时这三个部分又可独立成阵，化为构成道阵体系的三座宝阶大阵，其中“天之域”可成“三光宝阵”，分别以日、月、星光作为布阵之基，延伸而出三座灵阶阵法，同样分属“三才”阵基一脉。

而“地之域”则成“三脉宝阵”，布阵之基为一条火脉、一条地脉和一条晶石矿脉，同样在此之上延伸而出三座灵阶阵法，分属“三才”阵基一脉。

至于“人之域”则成“三坟宝阵”，此阵最为诡异，布阵之基据说是在焚天门安葬历代坐化陨落先辈的宗祠墓地之中，此阵焚天门上下讳莫如深，杨君山所知不多，只是听说构成此宝阵的三座阵基分别是寿尽坐化之人，陨落横死之人以及祭祀这些宗门先辈的宗祠，听着便颇有些令人毛骨悚然的意味。

作为焚天门的护宗大阵，镇守阵潭总揽整个道阵的自然不可能是外人，赤宫真人作为焚天门现存阵法造诣最高的阵法大师，自然是不二人选。

不过在整个道阵之下的天、地、人三域之中，主持三座延伸宝阵运转的阵法师就不再是焚天门的自己人了。

究其原因，还是因为之前在鬼族修士的精心策划之下，焚天门唯一的阵法宗师和另外一位道境阵法大师先后陨落身亡，使得焚天门的护宗大阵在全力运转御敌之时居然捉襟见肘，不得不大规模延请外来阵法师进行协助。

或许也正是因为如此，赤宫真人对于随着红陆道人前来的杨君山表现的极为冷淡。

“赤宫师叔，弟子奉老师之命，请玉州杨氏君山道友协助驻守‘地之域’的三脉宝阵，还请师叔准许。”

红陆道人虽然已经进阶道境，可对于赤宫真人仍旧持礼甚恭。

赤宫真人一手托着一座幻化出山川模样的阵棋盘，仿佛全部的心力都放在了上面，闻言却是头也不转道：“老夫已经知道了。”

红陆道人等了片刻，发现赤宫真人似乎说了这一句话之后便没了下文，不由有些愕然，道：“师叔，您是否尚有其他嘱咐？毕竟君山道友初来乍到，对于本派护宗大阵全然不知。”

赤宫真人闻言瞥了杨君山一眼，眼角之中尽是轻蔑和冷漠，口中却是不耐烦道：“有什么好吩咐的，现成的阵盘，哪怕是最起码的阵法师都懂得如何上手，君山道祖既然贵为阵法宗师，难道还需要老夫一个天罡真人指教不成？”

红陆道人闻言正色道：“师叔，大敌当前，我等应当合力应战，君山道友若是能够早一些掌控‘地之域’更能……”

“你这是在指责老夫不识大体了？”

赤宫真人高声打断了红陆道人之言，道：“老夫总揽本派护宗大阵，比你等更懂得珍惜历代先辈心血，你们一个个以‘大敌当前’找来阵法宗师，却都在挖着本派的墙角，哼，老夫在这里便说一声，想要得到本派道阵传承，除非老夫死！”

红陆道人脸上青红之色交替，有心张口要反驳赤宫真人之言，却又仿佛有些底气不足。

杨君山见状上前一步拦住了他，道：“算了，反正到了分管‘三脉宝阵’的阵潭那里，也能慢慢的掌控整个大阵，左右不过是要多花费一些时间罢了。”

“可是……”

红陆道人虽不是阵法师，却并不意味着他对于阵法之道便一无所知，杨君山纵使阵道造诣再高，面对一座陌生的大阵在短时间内也决然比不过在三才封仙道阵之中浸染数百年的赤宫真人，这个时候如果赤宫真人愿意将他所得的一些关于“地之域”阵法运转的经验与杨君山分享，那么势必会让杨君山在完全掌控三脉宝阵的过程当中事半功倍。

如今为了镇压地火渊狱之中涌出的域外势力，焚天门道场的地下空间之中几乎天天都在死人，能早一点掌控整座宝阵，就意味着焚天门一方能够更多的争取到优势。

然而很显然，不知出于什么原因，赤宫真人并不愿意将这些告知杨君山，甚至隐隐间对于杨君山充斥着敌意。

杨君山拉了红陆道人便走，远远的听到赤宫真人有意无意的嘀咕声：“阵道岂是只靠天赋的技艺？五行雷光道阵，嘿嘿，也不过如此……”

两人远离了赤宫真人之后，红陆道人有些面红耳赤的要向杨君山道歉。

杨君山摆了摆手，道：“道友无需如此，严格意义上来讲，赤宫真人所言倒也不是没有道理，阵法一道博大精深，的确不是依靠天赋就能够解决一切的，阵道宗师并不意味着一切。”

阵法之道本身是一种庞大而不失细微，严谨却又不失天马行空创意的修真技艺，同时也是一种囊括了多种修真技艺于一身的完整体系。

在修真百艺之中，原本可算作完整技艺的术法从根源上来讲就是脱胎于或者部分脱胎于阵法之道。

也就是说一位阵法师，往往就需要懂得修真百艺中的多种术法，至少也要有所涉猎，诸如寻灵术、阵纹学、禁制之道、神识修行、风水堪舆等等多达十余种甚至更多。

而所有的这些，往往不是靠着天赋就能解决一切的，这需要阵法师花费大量的时间去学习，去专研，去实践，一个没有足够阵法底蕴支持的修士，单凭一道阵法传承是无法成为阵法师的，至少也是无法成为有所成就的阵法师的。

杨君山从开始修炼到现在，总共才用了百多年的时间，在这么短的时间内，抛开他在修炼上的时间之外，又能有几分精力用在自身阵法底蕴的扩充上面？

在浸淫阵道数百年的赤宫真人看来，杨君山的阵道修为更像是一座空中楼阁，他的阵道底蕴根本不足以来支撑他目前的阵发成就，顶天了也就是一个大师级的阵法师罢了，至于说杨君山首创的五行雷光道阵，赤宫真人更是持怀疑态度，不是怀疑道阵本身的真假，而是怀疑是否当真出自杨君山之手。

负责赤焰道人这一脉“地之域”阵法体系的镇守者乃是一位阵法大师，当杨君山随着红陆道人来到焚天门阵潭所在地的时候，原本因为要从这位阵法大师手中接掌整个“三脉宝阵”，杨君山还颇有几分不好意思，却不料这位关柳真人不但没有表现出愠怒，而且还有几分迫不及待的轻松感，甚至看向杨君山的目光都有一种“你怎么才来”的感觉，让杨君山感觉自己接掌的不是一座阵法体系的掌控权，反而像是接过了一口“黑锅”！

而事实也马上证明杨君山的感觉有多么的正确。

杨君山刚刚从关柳真人手中接掌“三脉宝阵”，还没有与关柳真人和红陆道人寒暄两句，便听得“三脉宝阵”阵潭之外一片喧哗声传来，几名修士骂骂咧咧的便闯了进来。

见得杨君山与红陆道人，几名修士更是双目通红满脸怒容。

“好啊，堂堂焚天门居然用两个年轻人支持阵法运转，难怪刚刚地下空间之中，封仙阵连老牛都护不住！”

“这么年轻，怕不是刚刚成为阵法师？”

“咱们好心来增援焚天门，贵派就是这般对待恩人的么？”

“怕不是要我们做炮灰？这焚天门好歹毒的心思！”

“咱们可也有不少人是被焚天门请来的，既然人家根本不拿我等当回事儿，我等还留在这里做什么，走人！”

“嘘，那两个年轻人是道境老祖！”

不知道谁终于发现眼前两个年轻人身上深不可测的修为，原本闹哄哄的场面顿时如同被捏住了脖子一般戛然而止。

杨君山微微一笑，上前一步拱了拱手，道：“诸位，在下玉州杨君山，刚刚接掌‘三脉宝阵’不久，这宝阵规模庞大，掌控方圆数十里范围，杨某至少需要三天时间来摸索并掌控整座大阵，在这段时间当中给诸位带来的麻烦，杨某只能说一声抱歉了，不过抵御域外入侵却是一个长期的过程，诸位不妨趁这三天略作休整。”

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千八十八章 斗阵

? ..Co

很多事情在没有发生之前，便已经注定了。

当红陆道人拿着赤焰道人交给他的阵图重新来到“三脉宝阵”的阵潭前的时候，他便已经将所有的事情想明白了。

既然焚天门放弃焚郡已成定局，那么焚天门现在想的便是如何在保存实力的情况下全身而退，而那些各方宗门势力之所以响应仙宫的号召来协助焚天门抵挡域外势力的进攻，恐怕更多的也是想要趁机前来分一杯羹，而这其中的罪魁祸首恐怕还在仙宫。

哪怕如眼前这位君山道人也是一样，之所以愿意替赤焰道人这一脉镇守“三脉宝阵”，何尝不也是想要有所得？

而这其中最大的可能，便是觊觎“三脉宝阵”的根底，毕竟对方是一位阵法宗师，除此之外也有可能贪图构成“三脉宝阵”阵基的大型火脉、大型地脉以及那条中型晶石矿脉。

当然，他直接能够拿到手的好处还有宝阵阵潭之中汇聚的三脉本源之气，这是能够直接用来提升修为的本源元气，不过这种元气大部分都要用在阵法的运转当中，阵法师从中截取一小部分用于自身修炼，这在修炼界也是约定俗成的规矩，但有一个必要的前提，那就是不能够有丝毫影响阵法运转的情况发生。

哪怕是如同之前关真人那般受到其他两域阵法宗师打压的情况下，也不忘从三脉本源之中截取元气，只是他的情况实在太过窘迫，哪怕截取元气也只是杯水车薪，这也是在杨君山前来接手的时候，他二话不说便让出来的原因之一。

在焚天门退出焚郡之前，用一些带不走或者无法带走的好处来笼络各方势力，为焚天门确切的说是自己这一脉顺利从焚郡脱身，何乐而不为？

不知道因为什么，当杨君山再次见到红陆道人的时候，发觉对方仿佛换了一个似的，少了之前的一丝昂扬奋发，却多了一丝成熟与智慧。

就在杨君山还在为对方身上发生的气质变化而啧啧称奇的时候，却见红陆道人却是将一张卷轴交在了他的手中。

“这是……”杨君山的目光之中充满了询问之意。

红陆道人微微笑道：“这是‘三脉宝阵’的阵图以及作为阵法之基的三脉脉络的具体走向，老师听说道友需要三天的时间来完全掌控整个大阵，这时间却是有些长了，在下便向老师讨要了这一张卷轴，还望道友能够早一些掌控大阵。”

杨君山有些惊疑不定的将卷轴打开一些，只是看了一眼目光之中便浮现出震惊之色，犹自不敢相信道：“赤焰前辈当真要将如此贵重之物交由在下掌管？”

这却是由不得杨君山心头震动，完整的“三脉宝阵”阵图也就罢了，关键是对方还将构筑三脉宝阵的三大阵基的脉络走向也清晰的标了出来，对方这是什么意思，难道说对于自己的目的对方都已经心知肚明？

红陆道人却是按照赤焰道人交给他的话道：“疑人不用，用人不疑！”

杨君山闻言神色一正，拱了拱手道：“多谢道友信任，还请赤焰前辈放心，如今有这卷阵图在手，一日之后，杨某自信便可完全掌控整座三脉宝阵！”

红陆道人面露惊讶之色，道：“杨兄阵道好造诣！”

如果说阵法师掌控了阵潭就能够通过慢慢的摸索掌控整座大阵的话，那么现在有了阵图，便是将这座大阵的一切变化都已经清晰的展现在了阵法师的面前，甚至在高明的阵法师手中，还能够通过阵图来反推整座大阵的布阵原理，从而得到整座大阵的完整传承。

红陆道人将完整的三脉宝阵阵图交给杨君山，那几乎就相当于是将宝阵的完整传承交在了他的手中，而杨君山所需要的也仅仅只是一段时间的精心推演罢了。

红陆道人离开之后，杨君山将阵图卷轴徐徐打开，一边推演着三脉宝阵的各种变化，一边摩挲着下巴思索着赤焰道人交给他阵图的真正目的。

示好？拉拢？

好像都有，可将三条地脉、火脉和晶石矿脉的具体走向也标示出来是什么意思？

难道是试探？

总该不会是送给自己吧？

吃里扒外？慷他人之慨？崽卖爷田？

有意思，难道说赤焰道人真要搞分裂？

杨君山心头重重一跳，这里有似乎一下子就都说得通了，赤焰道人要破门自立的话，势必要逃离焚天门道场，那么这些他无法带走的东西自然也就无所谓珍惜了。

只是这可能吗？

焚天门传承悠久，门派之中雷劫境之上的存在不可能没有，甚至有传言说焚天门有仙人坐镇也并非没有可能，赤焰道人不过区区一华盖道人，凭什么敢从焚天门破门出走？

说不通啊！

除非他的背后有着一股庞大势力的支持，又或者说……焚天门那些镇压宗门气运的老古董“消失”了！

想到这里，杨君山自己的背后都冒出一身冷汗，如若当真如此的话，那可真就要出大问题了，焚天门强势数千年，明里暗里不知道结下了多少仇家，如若焚天门当真失去了顶尖强者的镇压，那势必就是一场群狼噬咬的局面啊！

杨君山的脸色一阵儿苍白如纸，一阵儿激动莫名，一阵儿又咬牙切齿，哪里还有什么心思放在阵图的推演上面。

良久，杨君山才将激动的心情平静下来，尽管他事先已经预料到焚天门会衰落，可毕竟瘦死的骆驼比马大，这个衰落的过程必然是长期的，可现在看来这说不好就是个树倒猢狲散的局面，比当初撼天宗败逃元磁山都强不到哪儿去。

不过天塌了自然有个儿高的顶着，至少到目前为止焚天门还没有到瓦解的地步，仙宫也不会允许在修炼界尚未完全做好准备的情况下，放弃作为抵挡地火渊狱第一道防线的焚天门道场，至少未来三两年之内也不可能出现这种情况。

想清楚了这些事情，杨君山便再次沉下心来开始推演手中的阵图。

三才封仙阵乃是焚天门在修炼界一座享有盛誉的庞大道阵体系，支撑如此庞大的一座道阵的运转，对于修炼资源的消耗必然是极为惊人的，因此，若非迫不得已，整座道阵在日常必然是维持最低限度的运转，就像是一条盘踞起来的蛇，看似一动不动，实则却是节省最大的体力，以方便在关键时刻给予对手致命一击！

如果将三才封仙道阵满负荷运转时的威力当做十成的话，那么在道阵维持日常运转的消耗最多只是占到一成，即便是在地火渊狱爆发伊始，焚天门也不过将道阵的运转消耗提升到了三成，相对独立的天、地、人三域各自借助道阵一成的力量，而道阵阵潭处却截留七成力量作为预备。

之后鬼族偷袭，焚天门元气大伤，地火渊狱成为域外势力入侵修炼界的前沿阵地，旷日大战在焚天门道场广袤的地下空间展开，三才封仙道阵的威力一举维持在六成，三域各自平分两成，总阵潭处赤宫真人总揽四成机动，在某一域遭遇险情的时候，立马将道阵剩余威力转嫁过去化解险情。

需要指出的是，三域虽然各自借助道阵两成威力，但三域本身也是道阵体系的一部分，如果有需要，总阵潭的赤宫真人甚至可以将大阵的全力威力征调之后集中在某一点释放，这才是三才封仙道阵真正厉害的地方。

据说当三才封仙阵调动方圆数百里笼罩范围内的一切力量集中在某一处全力释放的话，哪怕是一位仙人当面都要退避三舍，此传言虽不知真假，却也足够用来证明三才封仙道阵的厉害。

有了三脉宝阵的具体阵图在手，杨君山只用了一整天的时间便已经将整座大阵掌控的七七八八，哪怕整个地之域覆盖方圆数十里，他也自行能够将阵法之力延伸到任何边边角角，掌控到极其细微之处。

然而也正是因为如此，杨君山才能够真正的察觉到此时整个地之域所面临的窘境：按照他的推算，地之域三脉宝阵从整座道阵体系之中借到的力量根本不足两成，甚至连一成八都达不到，最终只剩下了一成六，也就是说三脉宝阵原本能够发挥的道阵力量少了四分！

不要小看这四分道阵之力，如果在一位高明的阵法师手中，他甚至能够用这四分道阵之力挡住一位道境存在，或者在危急时刻救下三五位天罡真人！

这四分道阵之力哪里去了？

这个问题并不难猜，而且杨君山也很快通过完整的道阵体系追踪到这四分道阵之力的去向并印证了猜测，从天之域和人之域分别有人在借助道阵体系暗中盗取地之域的道阵之力。

果然是他们在暗中动了手脚，杨君山暗叹一声，同时心底隐隐当中还有一丝兴奋之意，看来在自己掌控整个地之域的阵法防御之后，一场斗阵已经不可避免了。

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千九十一章 斗阵（还续）

? 赤宫真人出人意料的祭出三才封仙道阵的总阵图，固然令杨君山图谋道阵之力的打算功亏一篑，然而却也令他一窥总阵潭处的虚实，尽管查探到的结果令杨君山感到瞠目结舌。?〔 ＜（

一成，道阵之力仅剩下了一成！

堂堂总阵潭，执掌三才封仙阵总阵图的大师级阵法师赤宫真人，此时他的手中所能够掌控的道阵之力居然只有区区一成！

这简直滑天下之大稽！

哪怕只是一个普通的阵法师都知道，总掌大阵全部变化的阵图本身便能够自带大阵一成威力的增幅。

也就是说，焚天门护宗大阵的执掌者，除了手中还剩下的一张阵图之外，他对于护宗大阵的影响力已经只剩下了零！

当然，由于总阵图的特殊性，哪怕它本身所能够调动的阵法之力只剩下了一成，却也有着影响整个道阵的力量，这也是之前为何赤宫真人祭出阵图之际，整个焚天门道场护宗大阵都跟着响应的缘故。

但赤宫真人此时已经陷入比杨君山还要窘迫的境地却是不争的事实，这也是为何杨君山仅仅只是一次小小的试探便引了赤宫真人如此剧烈反应的根本原因。

三才封仙道阵几乎已经脱离了赤宫真人的掌控，那么毫无疑问，剩余的道阵之力已然被天之域和人之域的两位阵法宗师瓜分。

这无疑让杨君山心中警惕更深，他不会去想赤宫真人究竟有多差，而只能去思索天之域的张巽宇和人之域的妙玄两位阵法宗师究竟有多强。

一次不成功的试探打草惊蛇，赤宫真人固然做出了过激反应，或许他还在疑神疑鬼，可无论是天之域的张巽宇，还是人之域的妙玄道人，都已经在第一时间意识到，地之域的那位阵法宗师君山道人出手了，只不过因为消息的滞后，他在第一时间选择了错误的目标。

---------

两道神识在相隔数十里的距离之内暗中交流。

“你我都已经知晓赤宫手里仅剩下了一张阵图而已，那么出手之人应当是那位玉州的君山道人了。”

妙玄道人言语之间带着一丝嘲讽：“可惜他来得太迟了，若是提前一段时间，或许还能赶上你我二人剥离赤宫掌控阵法之力的过程，以此人阵道造诣未必不能从中分一杯羹出去。”

张巽宇道人则叹道：“老夫曾经潜往玉州观摩过那五行雷光道阵，的确是潜力巨大，此子万不可小觑呐。”

妙玄道人带着一丝讥讽道：“听说此子阵道根基源自贵派？张道友此言可是在自卖自夸？”

张巽宇却并不在意妙玄道人的嘲讽，而是正色问道：“道友以为那位君山道人昨夜的手段如何？”

妙玄道人收了原本的意思讥讽，过了片刻这才缓缓道：“不得不承认手段很是高明，老夫推算了大半个夜晚才搞明白对方居然走的是灵脉，这等布置需要事先周密的推演和筹划，还需要长时间的准备，而那杨君山执掌地之域阵潭总共才数天时间，如此说来，此人至少在执掌阵潭伊始便已经在谋划此事，恐怕在那个时候他便已经想到了道阵之力的争夺。”

张巽宇点头道：“此子不能小看，他在总阵潭那里扑空，接下来恐怕就不得不从你我二人身上下手了，毕竟那里的道阵之力已经都被你我联手掏空了。”

妙玄道人却是呵呵一笑，道：“我看该担心的还是张道友你，虽说你我联手，可张道友分到的阵源之力远在在下之上，而且据在下所知，贵派与那位君山宗师之间可是多少有些仇怨，恐怕到时候就算张道友不找他的麻烦，他也会来主动找张道友你。”

张巽宇冷冷一笑，正要张口说些什么，可便在这个时候脸色却是骤然狂变，下意识道：“不好！”

说罢，神识已经在半空之中骤然消失，而另外的妙玄道人却是浮现出一丝惊讶之色，随后便也缓缓的将神识收回，同时也在思索张巽宇那里到底生了什么。

便在妙玄道人正要撤离之时，张巽宇的神识却是再次突然降临。

“阵窃之术！”张巽宇咬牙切齿，脸色青红转化，愤怒而又无奈。

妙玄道人闻言脸色一变，沉声道：“什么？阵窃之术？便是那道秘术么？”

阵窃之术在修炼界久未出现，可对于妙玄、张巽宇这些阵道宗师而言，这一道秘术却是如雷贯耳，特别是对于紫风派修士而言，这道秘术的大名以及它背后的传说，恐怕在成为紫风派修士的时候便已经不知听到了多少次。

张巽宇寒声道：“能够在毫无征兆的情况下从老夫手中盗走一分道阵之力，除了阵窃秘术之外，还有什么？”

妙玄道人却是并未怀疑张巽宇的猜测，反而是有些好奇道：“才拿走了一分道阵之力？”

“他这是在试探，也是在示威，更何况如若当真盗取太过道阵之力，想要在老夫察觉到之前再行退走可就没那么容易了！”

张巽宇道人同样有着足够的自信，道：“他只能在老夫不备的情况下盗走这一分道阵之力，在老夫有了防备的情况下，再想要施展阵窃之术可没那么容易，阵窃之术毕竟是小道，终究还是要靠阵道修为来一句雌雄。”

妙玄道人点了点头，显然同样认同张巽宇道人之言，不过他口中却带着三分讥讽，道：“看样子此子的阵道果真是源自于你紫风派一脉了。”

----------

杨君山此举多少事有些莽撞冲动了，至于原因嘛，自然是因为之前针对赤宫道人的行动碰壁，使得他多日的准备化为泡影，而这一次行动或许能够瞒得过其他人，却绝对瞒不过另外两域的两位阵法宗师，哪怕对方没有证据也是一样。

既然已经暴露，他们对方当然也能够猜到接下来杨君山肯定会对他们中的某一位采取行动，与其坐视他们接下来对自己加强戒备，还不如现在马上就出手，至少还能占据了出其不意，而对方也决然不会想到自己在刚刚捅了那么大一个篓子之后，居然还敢嚣张出手。

事实也证明了杨君山的猜测，他先前的行动方式果真已经被两位阵法宗师推演而出，同样的，在暴露了阵窃秘术的情况下，他也轻易的从天之域当中带走了一分道阵之力。

当然，在付出阵窃秘术这道底牌的情况下，杨君山也不是没有其他的收获。

赤宫真人手中原本掌控的用来机动的道阵之力被张巽宇与妙玄两位阵道宗师蚕食之后，两人却并非是均分的，杨君山在从张巽宇那里盗走一分道阵之力的同时，也测算出在张巽宇手中掌控的道阵之力原本已经达到了四成，如今只剩下了三成九，那么妙玄道人所在的人之域所掌控的道阵之力就应当是在三成四左右。

杨君山缓缓的等待着那一分道阵本源之力落入三脉宝阵的阵潭之中，不同于前一天他节省下来的那一分道阵之力，前者能够使得地之域的道阵本源每日都多出一分，而后者却是无源之水，全靠杨君山自行节省。

杨君山的行为对于张巽宇道人而言是**裸的挑衅，而后者的反击也很快便到来，甚至与他一同出手的还有同样感受到威胁的妙玄道人。

杨君山很快便感受到了两位阵法宗师不同的御阵风格，已经各自在斗阵过程当中施展的手段。

相比于张巽宇那如同羚羊挂角，令人难以捉摸踪迹，无法判定来袭位置的斗阵手段，妙玄道人则要简单粗暴的多，源自于人之域的一股死寂力量直接从地下渗入地脉之中，而后便沿着地脉一路向着三脉宝阵的阵潭追踪而至。

对此杨君山自然早已做好了准备，相比于这两位阵法宗师咄咄逼人的进攻，杨君山却更加善守，更何况他的手中有着完整的三脉宝阵阵图，哪怕只是短短数日的时间，他对于地之域的掌控远远在两位阵法宗师的想象之上。

“地势坤，三脉合一！”

杨君山在阵潭之中轻易将火脉气息引入地脉之中，攀沿而上的死寂气息与火热的气息迎面遭遇，并很快便被从地脉当中驱逐而出，整个焚天门道场乍冷又暖，除了道境存在有着清晰的感知之外，其余人等根本不知道就在他们所存身的焚天门道场之中居然有两位道境阵法宗师在暗中斗法。

妙玄道人攻势受挫原也不及，却不料杨君山瞬间手段再出，原本三脉合一瞬间又变成了大阵逆转，原本徘徊在地之域外围的死寂之力瞬间被吸引，仿佛一下子就要陷入无底深渊。

杨君山的守御之中却也带着反击，这是要引君入瓮，趁机从妙玄道人手中剥夺几分道阵之力。

然而这一次杨君山的胃口却是太大了些，便在他试图镇压源自于人之域的这几分阵源之力的时候，原本一直不显踪迹的张巽宇道人突然出手，天之域的阵法之力牵动了整个三才封仙阵的体系，一举将独自逆转运行的三脉宝阵瓦解，原本被内部镇压的人之域阵源之力顿时就要翻江倒海，与天之域的阵源之力内外夹攻，很显然这一次却是杨君山落入了两位阵法宗师的圈套。

眼瞅着在两位阵法宗师的围攻之下杨君山就要不敌，地之域原本就少的可怜的阵源之力就要再次被分走几分，却见杨君山伸手一扬，在张巽宇和妙玄两位道人惊愕的目光当中，三脉宝阵阵图在杨君山头顶徐徐展开，原本动荡的三脉宝阵瞬间稳固了下来。8

第一千九十九章 箭来

? 鬼修什么时候能和她，白虎血脉的传人，刚正面了？

杨君秀简直有一种见了“鬼”的感觉，在她的白虎煞气修炼的越发精深之后，哪怕是刚刚那鬼王被她正面堵上的时候都要避让三分，一个太罡境巅峰的鬼修罢了，尽管仍旧是被她一刀劈飞了十余丈，可对方却是真真正正的挡下了她这一刀，这如何不让杨君秀心中感到惊讶！

而且对面这个鬼修明显同样修行有一种煞气神通，与她的白虎煞那种锋锐无双不同，这一股煞气却是阴寒且无孔不入。

杨君秀扭了扭发僵的手腕，体内妖元一波一波的冲击，令冻僵的气血重新流通起来。

同时，感受着体内妖元的变化，杨君秀再看向不远处那叫做钟九的鬼修的时候，目光之中开始闪烁着一丝异样的色彩。

那鬼修的阴寒煞气固然令人生厌，可当她体内的妖元试图将之驱逐的时候，那阴寒之气却是自行融入到了妖元之中，她甚至感觉到自身的白虎煞气都跟着增长了一丝。

“你究竟是什么人？”

杨君秀的询问让钟九露出一丝笑容，原本就丑陋的面孔此时看上去更显狰狞。

“嘿嘿，当然是准备杀你的人！”

钟九手中的折扇“唰”的一声打开，一缕缕黑色的寒雾从扇面之上渗出，随着他的扇动，那黑色寒雾顿时铺天盖地一般向着杨君秀涌了过来，而后化作一只巨口向着她吞来。

“想吞我，看老娘我先吞了你！”

杨君秀斩魄刀斩出煞气刀芒，将这寒雾巨兽劈开的刹那，一道寒光乍现，一柄飞剑从寒雾之中透出，直取她眉心之间。

杨君秀厮杀经验何等丰富，这等伎俩自然奈何她不得，却见她张口喷出一股金行本源之气，化作一柄小巧的刀芒与那飞剑临空相撞，“铮”的一声颤音传来震得人耳膜欲裂。

杨君秀与那叫做钟九的鬼修杀得难解难分，尽管她能够微微占据上风，但却也仅仅只是如此了，严格来说二人却是谁也奈何不得谁。

可在杨君秀被纠缠之后，其他人这个时候却是陷入到了危境之中。

与包鱼儿纠缠的仍旧是太罡境鬼修崔过，包鱼儿数次试图与杨君秀联手，但崔过等人显然对于白虎与伥鬼联手的实力有着清醒的认知，几乎用尽一切手段阻止二人汇合，为此崔过这名太罡境鬼修在包鱼儿的手中几乎都要落了下风。

杨君昊与宁斌这个时候却要面对鬼王崔冠和另外一位天罡境鬼修崔通，且不说二人任何一个的实力都及不上杨君秀，就算与她修为相若，其神通本事也及不上白虎煞气对鬼修的克制，面对鬼王难以捉摸的身形变幻，哪怕杨君昊的华莲之眼往往也捕捉不及，双方交手前后不过十几个汇合，杨君昊的身上已经添了三道伤口，宁斌的身上也挨了鬼王一剑，不过相比于杨君昊，宁斌的防御手段显然要比他高得多。

“这样下去咱们两个迟早要完蛋！”

宁斌虽然受伤最轻，可实际上此时对于鬼王的威胁反而是杨君昊更多，他的七阳流火诀之中蕴藏着两道天火火罡，无论是石中火还是太阳真火，都是能够真正伤到鬼王的火焰，可惜杨君昊修为实力还是不够，还不足以将这两道天火的威能更多的发挥出来。

众人的境况显然不足以支撑太长时间，包鱼儿见状用手中的短匕突然在掌心之中割了一刀，随着掌心之中鲜血涌出，一张被她的鲜血浸透的三更贴在手中成型，随着包鱼儿伸手一指，那三更贴便从她的掌心之中向着崔过飞去。

崔过当然知晓包鱼儿施展出来的是什么神通，哪怕是他的修为高出包鱼儿一筹，面对这道在鬼族之中威名赫赫的血脉神通，仍旧感到异常心悸，要知道就连鬼王崔冠第一次找到他们的时候都在三更贴下吃了大亏，就更不要说只是太罡境的崔过了。

不过包鱼儿一张三更贴逼退了崔过，却反而将正在与杨君秀大战的钟九刺激的不轻。

“三更贴，崔冠，你他妈骗我，她根本不是什么普通鬼族，而是鬼族核心血脉，你居然要杀核心血脉，不怕被十殿阎罗追杀吗？”

钟九愤怒的声音之中带着一丝刻意，显然他虽然因为受到欺骗而愤怒，但仿佛也要将计就计，以暴露对方的目的相威胁一般。

包鱼儿逼退了崔过，试图要与杨君秀汇合，中途却被崔冠拦了下来。

“钟九，你少来这一套，钟家本就监察天下鬼族，如今进阶鬼王境的机会就在眼前，核心血脉你钟家又用不着，本王就问你，核心血脉归本王，那头白虎就能归你，你干是不干？”

钟九狠狠的低声骂了一句，然后抬头道：“好，不过那两个人身上的东西都全部归我！”

“哼，钟九，别忘了你的身份，你若进阶鬼王，本王自然怕你三分，可现在你还只是一个判官境的鬼修，小心吃饱了撑着。”

崔冠正在一层一层的化解着三更贴的威能，语气之中明显带了一丝恼怒。

“好吧，那两个人我要一个就行了，就那个玩火的吧，剩下的那个归你！”

崔冠冷哼一声，显然默认了他说的话。

便在这个时候，随着一声仿佛裂帛一般的声响传来，三更贴终于被他破解，包鱼儿被本命神通反噬，张口喷出了一股鲜血。

“鱼儿！”

杨君秀大喝一声，纵身便要向着包鱼儿飞去。

“你的对手是我！”

钟九这个时候看上去有些狼狈，不过他的实力却的确与杨君秀极为接近，真要拼命，那就是一个两败俱伤的结局。

面对鬼王崔冠的手段，包鱼儿已经是避无可避，眼瞅着这个流落在外的鬼族核心血脉就要落在自己手中，多年来只是暗中才敢想一想的东西马上就要实现，崔冠原本欣喜的脸色却是突然一僵，紧跟着便变成了满面的惊恐，而后如避蛇蝎一般向后急退，仿佛在躲避着什么可怕的东西。

然而那暗中看不到的危险却仿佛如影随形一般，无论崔冠如何躲闪，将鬼族的遁术神通施展到出神入化的地步，却始终无法摆脱冥冥之中笼罩在他身上的威胁。

“不——”

堂堂鬼王甚至发出了绝望的悲吼，这说明那个暗中欲致他于死地的存在的实力已经远远在他之上。

崔冠突然间如同疯魔一般的表现令所有人都惊呆了，原本正在死命纠缠杨君秀的鬼修钟九心底突然有一种大祸临头的感觉，当即趁着杨君秀明显心思不属的机会突然要脱身而走。

也就在这一刹那，天际仿佛有一道流光一闪而逝，那光华的速度是如此的迅捷，哪怕是练就瞳术神通的杨君昊都无从捕捉它的轨迹，而后便听得远处有如同山峰崩裂的声音传来，紧跟着又有令人灵识神魂都感到惊颤的尖啸传来。

然而那尖啸声响尚未断绝，而就在众人身后百余丈之外的鬼王崔冠却突然发出一声今天的惨叫。

众人闻声望去时，却见鬼王的身躯正被一道流光命中胸口之后带着一路飞掠，直至将一面山壁撞得乱石崩飞，待得烟尘散去之时，却见鬼王的身躯软塌塌的挂在石壁之上，而他的胸口之处却只留下了一簇翎羽。

而便在这个时候，远处的尖啸也突然到得近前，巨大的声浪虽然荡起铺天盖地一般的尘土，令所有人头疼愈烈，可除此之外却再无其他，很显然刚刚那声浪是被那一支羽箭带动而来，只是因为那羽箭速度实在太快，那声浪只能跟在它身后慢慢追来。

“是哥哥来了！”

杨君秀首先反应过来，她知道杨君山在风暴峡定海舟之上得了一张中品宝弓，尽管这宝弓的威力实在令人瞠目结舌，可这却并不妨碍杨君秀对于杨君山的信心。

“不好，那姓钟的鬼修要溜，秀儿姑娘快拦住他！”

宁斌仍旧是在场修士当中最为清醒的那一个，哪怕是经历了险死还生的大起落之后，他的心志坚定的仍旧令人赞叹，在杨君秀确认是杨君山出手的时候，他已经率先出手趁机击伤了崔通，然后又是一道落山击缠住了崔过。

通过那鬼王屡次三番的追杀，和刚刚鬼王崔冠与钟九的对话，很显然包鱼儿的身份不凡，如果任由今日之事泄露出去，接下来恐怕会给包鱼儿和杨君秀，以及背后的杨氏家族带来很大的麻烦，所以只有将在场所有鬼修留在这里，才能够保证这个秘密不为外人所知。

然而那钟九早有脱身的打算，其实力在鬼王崔冠被一箭袭杀之后可以说仅次于杨君秀，便是杨君秀一时间却是追之不及，只能眼睁睁的看着他就要逃走。

然而便在这时，天边却又有一声尖啸传来，而原本正在竭力飞遁的钟九却是突然停下了身形。

杨君秀望去之时，却见钟九身前的一块巨石之上，一根普通的风磨铜箭杆的羽箭大半截已经没入了其中。

钟九身形僵硬的一点点将自己的身子掰了过来，双手微微竖起，然后脸上露出了一个比哭还难看的表情，配上他那一张丑陋的黑脸，看得都让人腹中一阵翻滚。

众人知道这是因为钟九已经被杨君山的气息锁定了，接下来但凡他起了逃走的心思，杨君山的一支羽箭立马就能将他钉在石壁之上，除非他有着远胜于刚刚那位鬼王崔冠的实力。

“咦，哥哥怎么还不过来？”

大援已至，众人危机骤解，钟九站在远处一动也不敢动，余下的崔通和崔过那里是四人联手之敌，很快便在杨君秀的辣手之下步了鬼王崔冠的后尘，不过直到这个时候，却仍旧不见杨君山的到来。

杨君昊朝着刚刚那羽箭射来的方向看了看，摇头道：“看不到，四哥射箭的地方已经超过了我的视野。”

“走，我们去找他！”杨君秀道。

“那他怎么办？”包鱼儿一指钟九道。

钟九闻言僵硬的扭动了一下脖子，将竖着的双手微微摆动了一下，无奈道：“诸位，钟某自己会跟着去的。”

第一千一百一十二章 杀蝠

? 推荐阅读： ? 真正厉害的手段从来都是引而不发，三才封仙道阵真正让大神通者忌惮的时候，永远都是它未曾全力发动的时候。

无论是杨君山，还是张巽宇，又或者是妙玄道人，他们之所以在第一时间选择全力配合赤宫真人，为的便是想要将道阵的全部威力汇聚起来，给来自于地火渊狱之中的域外大神通者以强有力的震慑。

可他们却谁都没有想到，仅仅只是一个三百域外真修组成的攻击群，便让赤宫真人将焚天门几乎可以算得上是最大的底牌彻底暴露了出来。

诚然，三百域外真修是一个庞大的数量，三百域外真修真要是各自将一道神通集中在一!猪!猪!岛!个人身上，哪怕此人是黄庭道祖，如果不做躲闪的话，恐怕下场也是极为惨淡的。

赤宫真人主持的这惊天一击，以及随后焚天门以及随后各派真修的追杀，将这三百真修几乎杀伤了三分之二，这也的确称得上是极为辉煌的战果。

然而这并没有什么卵用，因为三百真修不可能整齐划一的释放各自的神通手段，更不可能将各自的神通击中护宗大阵上的同一个位置，从而达到一点破面的效果，因此，也就不可能如同黄庭道祖那般能够直接对三才封仙道阵的阵法体系构成致命威胁。

“蠢货！”

驻守三域的三位阵法宗师显然没有想到赤宫真人如此会做如此应变，一个个在惊呆之余，随即便破口大骂，若非顾忌到己方低阶修士的士气受到影响，恐怕三位宗师就要开了扩音术让整个焚天门上下听到了不可。

在三位阵法宗师所认可的总揽三才道阵体系的方式当中，大阵的威能当然要释放，但却是要以一种缓慢而有序的方式徐徐而放，而且还在与域外修士的大战当中完全作为辅助手段的方式，去协助己方修士与对方进行厮杀。

这样一来，或许前期战果不会太惊人，但循序渐进之下却是能够做到集腋成裘，而且大阵威能的这种徐徐释放，不但始终能够保持对于域外大神通者的真正威慑，而且还能够随时进行循环补充。

与域外修士的作战是不可能做到一蹴而就的，这必然会是一个长期的对抗过程，如果一下子将道阵的力量释放一空，那么在接下来的大战当中，焚天门一方的人族修士就不得不在失去了阵法保护之下，与域外修士展开面对面的近身厮杀，而这也正是域外一方所期待着的。

毫无疑问，赤宫真人正是“促成”了域外一方这一计划的实现。

当然，赤宫真人这惊天一击如此草率的放出去，也并不意味着三才封仙道阵并再不会释放出如此威力巨大的神通手段，可任何神通威能的施展总也需要一个“蓄势”的过程，而且往往越是威力大的手段，“蓄势”的过程便会越长，三才封仙道阵同样也不例外。

在三才封仙道阵这倾力一击尚未出手的时候，潜藏在地渊深处的，域外大神通者自然会对此忌惮非常，可现在这一击已然打出，那么至少在短时间内，那些域外的大神通者知晓自己已经可以为所欲为了。

总阵潭之中，释放了生平威力最大的一次神通，赤宫真人似乎终于醒悟过来自己做了一件愚不可及的事情，他甚至顾不得大阵全力释放远超出他掌控之外的威能对他造成的反噬，连忙摇动总阵图试图尽快重新汇聚阵源之力，也好重新保持对域外大神通者的威慑。

然而他的补救措施已然晚了，三域之中的三位阵法宗师几乎不约而同的对他汇聚阵源之力的要求视若未见，任凭他如何摇动总阵图，却总也得不来除却总阵图所掌控的一成阵源之力之外的任何一丝阵源之力的掌控。

赤宫真人无力统合三才封仙道阵，而三位阵法宗师自也不会撇开了赤宫真人再次联手。

他们之前之所以选择全力配合赤宫真人，除了面对域外的威胁这个大义上的问题之外，最主要的便是三位宗师不可能放心的将各自手中掌控的阵源之力交给彼此，而交给赤宫真人统合，他们随时都可以轻易将各自掌控的阵源之力收回，说白了赤宫真人完全就是三位阵法总是妥协的一个产物。

而如今赤宫真人一次出手便搞砸了全部，三位阵法宗师自然不可能再将各自掌控的阵源之力交给他挥霍，哪怕明知晓阵源之力分散之后再不可能发挥三才道阵体系的威能，也要将阵源之力掌控在自己手中。

其他人不知道，至少杨君山手中掌控的阵源之力，他便有自信单独依托三脉宝阵，在一两位道修的辅助之下，对抗一位雷劫境的存在。

事实也正如杨君山等人预见的那般，在三百域外真修败退的刹那，地火渊狱深处缭绕的烟火突然被冲破，超过十位的域外各族道境存在从中杀出，从不同的方向从下而上冲击焚天门的道场。

焚天门这边也几乎在同时做出了应对，三域之中分别有三四位道人冲出，便在距离大阵保护的边缘地带与冲来的域外道修展开厮杀。

地之域这边冲过来的有四位道境存在，而赤炎道人自然不会眼睁睁的看着杨君山全凭三脉宝阵之力来阻挡四位域外道修的冲击，红陆道人率先飞出，紧跟着一位叫做摩云的庆云境道人也紧随而出，这位道修杨君山却也知晓一二，应当是一位出身于炎州的散修，据说与赤炎道人颇有交情，而第三位出战的道修则不是别人，正是张玥铭。

而对面的四位域外道修则有两位有着庆云境的修为，分别是一位妖修和一位蛮修，另外两位也有着瑞气境的实力，其中一位同样是妖修，而另外一位则是杨君山第一次见到的火巫。

双方的距离迅速拉近，域外一方见得己方占据了数量优势，顿时发出一声声能够扰乱修士神识的怪叫，那瑞气境的妖修和火巫马上缠上了摩云道人。

那位庆云境的妖修则身后突然张开两道完全由火焰构成的双翅，双翅猛地一扇，两股火浪在半空之中合二为一，浩浩荡荡的向着红陆道人杀去。

至于最后一位庆云境的蛮修见状，却是大笑一声，直接便向着修为最低的张玥铭冲了上去，甚至在身形尚未接近之际，那蛮修已然祭起一只巨大的骨锤，带着无边的血煞之气向着张玥铭头顶之上砸去。

毫无疑问，域外一方明显将张玥铭这里看做了破局的切入点，那蛮修能够在多长时间内击垮修为差了一阶的张玥铭，便是这一场道修斗法胜负的关键。

然而那蛮修固然勇猛非常，可张玥铭却也并非是想象当中的软柿子，更何况地之域一方尚有阵法之力支撑。

赤炎道人之所以敢于派出三位道人来迎战对方的四位道修，除了因为对于域外一方实力无法做到准确评估而本能的谨慎之外，最大的依仗便是杨君山所掌控的三脉宝阵。

可杨君山在接下来的应对却是令赤炎道人的眉头一下子皱了起来，在给予了张玥铭必要的阵法守护之力外，地之域的阵源之力却再未有一份加持在张玥铭身上，也就是说接下来一段时间张玥铭要以一己之力来对抗来自于庆云境蛮修的打击！

轰隆，地火渊狱的上空仿佛响起了一声闷雷，蛮修的第一击已然打出，而张玥铭能够抵挡得住吗？

杨君山在进阶道境之后，虽再未与张玥铭有过交手，在外人看来，杨君山此举毫无疑问便有公报私仇的嫌疑在其中，但若说此时观战的双方有谁对于张玥铭的信心最足的话，那毫无疑问反而是杨君山自己。

半空之中，张玥铭被蛮修一锤击飞数十丈，然而暗中的

惊呼很快响起，除了身形看上去有些狼狈之外，此时的张玥铭赫然毫发无损。

对此，杨君山却只是在三脉宝阵的阵潭之中撇了撇嘴，随即暗中调动阵源之力如同一只章鱼一般，将触手从不同方向缓缓的向着正在与红陆道人大战的那位庆云境妖修伸去。

不错，在对张玥铭有着绝对信心的情况下，杨君山的真正目的其实是放在了这头庆云境的火蝠妖身上，这对于张玥铭来说，其实就是一种赤裸裸的陷害，而张玥铭在选择地之域并在地火渊狱出战的时候，便应当有这种被杨君山“坑”的觉悟，而事实上他也的确有这种觉悟。

至于此战之后，可能带给杨君山的指责，杨君山当然也不会在这种关系种族存续大义的场合下，仅仅只是用“杀父之仇”这等“浅薄”的理由。

他要助红陆道人杀掉这头火蝠妖，而且他同样有着绝对的信心！

如果他能成功的话，哪怕这一战张玥铭真被“坑”死了，那么以己方一位瑞气境修士换域外一位庆云境妖修，怎么看都都是赚的，别人自然不能说什么。

当然，如果在这种情况下张玥铭还能全身而退的话，那么此战更是大胜，杨君山甚至还能落下几分赞誉。

至于计划失败，呗这头火蝠妖最终逃出生天？

当杨君山突然通过阵法将三条地脉之力汇聚到一条火脉当中，将火蝠妖的一道火焰神通突然化解一空的刹那，事先得到杨君山提醒的红陆道人突然施展本命道术神通薪尽火传，这头庆云境火蝠妖的命运便已经注定了。

看过《仙路至尊》的书友还喜欢

第一千一百二十章 镇压（上）

? ..Co

“君山道祖，人之域传来消息，妙玄宗师被鬼族修士刺杀身亡！”一名受赤焰道人派遣的修士前来通报消息。

杨君山点了点头，脸色阴沉的可怕：“赤路道祖可已经返回人之域？”

那修士点了点头，道：“正是，赤路师伯已经在安定局面，人之域的阵法体系也在重新恢复。”

那修士向杨君山禀报完毕之后便告辞离开。

一旁的杨君昊道：“奇怪，赤路道人居然没有提阵法本源的事情，就这么一会儿的功夫，人之域已经有一成阵源之力注入到地之域当中来了吧？”

杨君山点了点头，正要说些什么的时候，脚下却突然传来剧烈的轰鸣巨震，几名在阵潭之中辅助杨君山的阵法师一下子被震得东倒西歪，就连杨君昊都跟着踉跄了几步，只有杨君山如同双脚生根一般，站在那里纹丝不动。

然而地下的轰鸣巨震远没有结束，杨君山伸手向下一压，整个阵潭周围顿时恢复了平静，虽然震耳欲聋的轰鸣声仍旧从地下传来，可原本的巨震却消失不见了。

“这是怎么回事儿？”杨君昊连忙问道。

杨君山沉声道：“是域外修士，刚刚那些个深入地渊深处的大神通者返回，这些域外修士跟了上来，正在下面疯狂攻打焚天道场。”

杨君昊一惊，道：“那怎么办？再这样下去，整个道场都会被他们打破。”

杨君山并未直接回答，而是突然将山君玺祭起悬浮在阵潭上空，在他的调度之下，整个地之域的阵法体系不断增强，原本剧烈震颤连山峰都开始抖落巨石的地面，渐渐的稳定了下来。

如今杨君山手中掌控的阵源之力再次得到提升，对于整个地之域阵法体系的掌控也越发的得心应手起来。

“看来刚刚那些雷劫境以上的大神通者在地渊深处还是起了些作用，这些攻打道场的域外修士看似很多，修为在道境以上的却是极少。”

借助地之域的阵法体系，杨君山对于地火渊狱的情景有着清晰的了解，至少对于靠近焚天道场附近的地域极为了解。

好不容易暂时稳定下来，杨君昊的目光之中闪烁着红芒，道：“这里的地渊之气却是越来越浓了，可我们现在没有时间吸收炼化！”

杨君山连番调度阵源之力，镇压地之域的地面震荡，早已经无法集中精力炼化地渊之气提升修为，可偏偏地渊之气仍旧在从地渊深处涌出，而在这个时候，天之域和人之域的大阵全都放缓了地渊之气的吸收，直接导致地之域这里收纳的地渊之气速度几乎提升了一倍。

可在如今情形之下，谁还有心思继续吸收地渊之气提升修为，就连赤焰道人那里也不再提分流上缴地渊之气的事情，这更加让阵潭当中的地渊之气浓度不断抬升，眼瞅着大量地渊之气甚至开始从阵潭当中散逸而出，最终化作灵气散逸在天地之间。

杨君山这个时候却是笑了笑，道：“不得不说现在地之域的阵源之力充足的很，按照计划进行吧。”

杨君昊微微一愕，向着四周看了一眼，低声道：“提前了？”

“早做准备吧，事情可能比我们想象当中要糟的多。”

杨君山向着天之域的方向上空正在进行的大战看了一眼，尽管距离极远，又有层层阵法阻隔削弱，然而那里正在发生的大战却仍旧令道场之中的所有存在感到心悸。

大阵再次被运转，在杨君山的操控之下，从地火渊狱当中抽取的地渊之气不再向着阵潭当中汇聚，而是在三才控灵宝阵的精确辅助之下，被杨君山源源不断的强行注入到晶石矿脉之中。

而就在这个时候，杨君山感知到在天之域的方向，三光宝阵的阵法体系同样在变得松弛，唯一不同于人之域三坟宝阵的是，天之域那里应当仍旧有阵法师主持，难道说是因为先前那头自称为“朱陵光”的黄庭妖王破坏了大阵，又或者是主持大阵的另有其人？

杨君山唯一可以肯定的是，如果张巽宇在阵潭当中的话，他断然不会将一座大型阵法糟蹋到如此地步。

“张巽宇逃了！”

不久之后，赤焰道人果真给他带来了关于天之域的确切消息。

杨君山双目一缩，道：“就因为天上正在发生的大战？”

那前来禀报杨君山的修士低声到：“那可是六位雷劫境存在联手围攻一位黄庭妖王。”

“那妖王肯定不简单！”

杨君山低声说了一句，然后便向着派遣之人，道：“如今天之域的阵潭谁在坐镇？”

修士小声道：“据说是赤宫师叔！”

“还不错！”杨君山赞了一句。

修士则有道：“不过老师说赤宫师叔不会坚持太久的，他已经数次要求撤离道场，只不过赤羽师伯、赤陆师伯和老师都不同意。”

杨君山耸了耸肩，表示自己对于焚天门内部的事情并不感兴趣，倒是有些意外的问道：“你也是赤焰前辈的弟子？不知怎么称呼？”

那修士有些不好意思道：“在下红罗，是恩师坐下最不成器的弟子。”

杨君山“哈”的一声，道：“赤焰前辈最不成器的弟子都已经是太罡境了？难道除了红陆兄之外，赤焰前辈还有一两位瑞气境的弟子不成？”

“额，这个，这个嘛……”

杨君山见状“哈哈”一笑，道：“赤焰前辈还有什么要吩咐的吗？”

红罗真人闻言连忙道：“老师与红陆师兄正在地火渊狱的边缘阻击域外势力的冲击，但除了地之域之外，天之域和人之域的情况并不乐观，两域的守护大阵威能十不存三，老师希望您能够出手相助。”

杨君山认真的想了想，道：“我需要总阵图！”

除了妙玄道人在临死之前主动与地之域阵法体系寻求联动，从而使得杨君山得到一成阵源之力外，在张巽宇逃离之后，赤宫真人执掌天之域之前，杨君山又从天之域那里带走了五分阵源之力，也就是说如今杨君山的地之域所拥有的阵源之力便已经高达四成四，这甚至已经超过了高峰时间张巽宇所掌控的阵源之力的量。

如此多的阵源之力在手，在雷劫境之上的大神通者不插手的情况下，单凭杨君山之力足以维持地之域的阵法体系安全。

可在没有总阵图的情况下，两域之间阵法体系的联动便只能靠阵法师之间的默契配合，原本这点对于三位相斗数年的阵法总是而言并不算什么难事，可如今妙玄道人身死，张巽宇跑路，其它剩下的大小猫两三只有什么资格能够与杨君山联手，只能拖他的后腿罢了。

这个时候杨君山只有取得总阵图，尽管总阵图当中仅只能够直接调动一成的阵源之力，可总阵图却是一枚钥匙，一枚能够用来联动整个三才封仙道阵体系的关键钥匙，有了它，杨君山便能够将地之域作为总阵潭，将整个道阵体系掌控在手中——

人之域，此时驻守在这里的焚天门，乃至于其它宗门的修士，此时看上去人心惶惶，显得极为混乱，而阵源之力的流失导致三坟宝阵防御力量大降，这样下去，人之域在域外修士的围攻之下根本坚守不了多长时间。

“是因为鬼王的存在，师兄。”

赤刚道人向刚刚返回的赤路道人禀报道：“能够悄无声息的潜入三坟宝阵的阵潭当中，杀死一位道境的阵法宗师，这不是普通鬼王能够做到的，有人怀疑应当是有雷劫境以上的鬼王潜入到了人之域当中，他能够在阵法的守护之下刺杀一位阵法宗师，那么华盖境以下的道境存在都将可能成为它刺杀的猎物，在地火渊狱当中明着与域外修士厮杀，所有人都不怕，可这种背后让人死的不明不白的刺杀，大家都不愿意接受这种情况，……”

赤路道人沉着脸，突然道：“告诉他们，老夫将亲自守护他们的背后，让他们只管放心与域外之人厮杀，有老夫在，纵使那鬼王仍旧潜藏在人之域当中，也再不会出手。”

赤刚道人闻言一怔，道：“可是，师兄，如今天之域赤羽师兄那里……”

赤路道人阴沉的脸色丝毫未作改变，甚至连天之域的方向他都未曾瞅上一眼，直接道：“那里已经有六位雷劫境存在在围攻那只朱雀血裔，多老夫一个不多，少一个也不少。”

赤刚道人默默的点了点头，正要转身离开，却听得赤路道人的声音从他身后传来：“让赤原去，你带上事先挑选好的那些有潜力的弟子离开，不要惊动他人。”

赤刚道人回头看了赤路道人，再次沉默的点了点头，然后直接离开。

在他的身后，赤路道人突然双手张开，整个人凭空而起，随着他身后的元神化作一颗巨大的燃烧着绿焰的骷髅头，整个人之域都仿佛有一种莫名的力量被他所引动。

那些将尸骨埋葬在人之域各个位置的坟墓，无论是寿尽坐化的，还是战死陨落的，又或者只是在祠堂之中剩下的神主牌位的，在这一刻都随着赤路道人的骷髅元神双目中绿焰的跳动也产生着变化。

一点点磷光开始在各个坟墓、牌位之上闪现，而且越来越大，并随着骷髅元神绿焰的跳动而跟着跳动，在这一刻，赤路道人仿佛主宰了整个人之域，整个三坟宝阵都被他所引动。

这位赤路道人居然也是一位阵法师，尽管他连大师级的阵法师都算不上，但凭借着他雷劫境的强大修为，完全可以对三坟宝阵进行初步的掌控。

说到底，修为与实力才是修士真正的根本。

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千一百二十三章 围堵

? 原本以杨君山的阵道造诣，纵然又总阵图在手，想要调动地之域的三大阵脉进行如此大幅度的改动，也并非是一件容易的事情，然而事实上却是这种调动在极短的时间内就已经完成了。

地之域阵潭之中，杨君山双手紧握已经插入阵潭中心之中的破山锏，神色不断的变幻，似乎要做出什么艰难的决定一般。

最终他还是神色一定，一手抚破山锏，一边转过身来，向杨君昊道：“你先离开！”

杨君昊神情一变，连忙道：“四哥，你？”

杨君山神色凝重，摇了摇头打断他，道：“按照计划，先去和虎妞他们会合，到时候巫硕会去帮助你们，然后直接返回梦瑜县，在我返回梦瑜县之前，杨家上下要一直韬光养晦。”

杨君昊离开之后，杨君山转回身来，低头看了看插在阵潭中央的破山锏，口中出“嘿”的一声低笑，而后便双手紧握其柄猛地一转。

“咯嘣嘣嘣嘣……”

一阵阵令人牙酸的声音从阵潭之下传来，原本调动缓慢的阵脉瞬间就像一条条绳索一般，在大地当中灵活的游走起来，渐渐的三条阵脉形成了一只倒垂而下的巨爪。

杨君山同样明白，哪怕有近九成阵源之力相助，但单凭三脉宝阵一座大阵根本无法抵挡大巫芈重的冲击，想要与一位接近仙人的黄庭大巫相抗衡，杨君山只能够尽可能的调动整个道阵体系。

于是，在三脉宝阵三条阵脉渐渐成型的同时，天之域残存的三光宝阵被调动，同样的人之域的三坟宝阵同样也被调动，大量的死寂之力源源不断的向着地之域当中汇聚而去。

而就在这个时候，人之域再次突生剧变，差一点就令杨君山这一次疯狂的谋算化为一滩泡影。

在三坟宝阵大量死寂之力被抽调的同时，杨君山赫然现在人之域中居然还潜藏着一位域外大神通者！

只是此存在的情景是在太过诡异，哪怕杨君山之前在利用总阵图掌控整个道阵的时候居然都没有现它的存在，直到宝阵死寂之力被抽调，杨君山才突然现居然还有一股晦涩的力道正在同他争抢三坟宝阵的力量，而当错愕的杨君山溯着这一股诡异的力量试图查找原因的时候，终于惊动了这位潜藏的存在。

杨君山已经在第一时间通知了坐镇人之域的赤路道人，而赤路道人显然同样没有想到在自己坐镇的地盘当中，除了先前的鬼王6禁之外，居然尚有其他域外修士潜藏！

被吓了一跳的赤路道人抖手一攥，试图收集人之域的鬼阴磷火为其所用，这个时候才突然现原本存在于人之域每一座墓葬之中的鬼阴磷火居然已经有大半不知所踪。

赤路道人突然想起之前他操纵整个三坟宝阵的时候，汇聚的磷火散落之际却是尽数都落在了两座墓葬群的中央，赤路道人暗道一声不好，而那里却已经在此时骤生大变。

泥土翻涌，两旁的墓葬群被大量破坏。

尽管赤路道人已经打定了主意要撤离此地，而这里焚天门先辈的墓葬也不可能带走，然而此时看到墓葬被外敌所破坏，赤路道人顿时怒冲冠，爆喝一声便向着那里冲了过去，而后便以更快的度飞了回来，一路将人之域的三座废墟撞得更为稀烂。

“是谁，打断了本尊进阶黄庭凝聚道果的契机？”

一声气急败坏的怒啸从人之域地下墓葬群之中传来，一个神色僵硬苍白，相貌狰狞，身材魁伟，口中两颗长长的獠牙，却周身不断闪烁着阴绿色火花的修士从墓葬群大量翻涌的土壤、枯骨、腐烂的衣服以及随葬品当中升了起来。

僵族，这是一位修为达到了雷劫境巅峰的银色僵族修士！

从废墟当中冲出来的赤路道人面露惊骇之色的望向那僵族修士，而那僵族修士也在这个时候看向了赤路道人，僵硬到面无表情的脸上居然硬是浮现出了一丝憎恶。

“坏本尊成道之机，不死不休！”

那僵族修士也不见双膝弯曲，整个人却突兀的一跳，直接便朝着赤路道人这边冲了过来。

赤路道人刚刚在对手手中吃了大亏，哪里还敢一人拦阻，立马掉头就跑。

那银僵显然早已经潜入人之域当中，然而人之域当中拥有的两座焚天门先辈的墓葬园却是让这头银僵看到了突破至黄庭境凝聚道果的希望，于是便毫不犹豫的抛弃了先前域外各族联合制定的计划，开始藏身于墓葬园之下闷头冲击黄庭境。

要知道能够被焚天门葬入人之域墓葬园的，哪一位不是焚天门真人境以上的修士，便是道境以上的存在，这数千年下来积攒的数量都足有数十近百位，这些修士身前修为高深，哪怕是死后仍旧拥有者某种非比寻常的能量，而这种能够被焚天门利用之后，便成为了支撑三才封仙道阵的一部分。

岂料杨君山在此时调动整个道阵体系，将人之域中千百年积攒下来的死寂之力抽调的一干二净，已经站在门槛之上眼看就要突破黄庭境的银僵的进阶之途就这样生生就被打断，当暴怒的银僵从墓葬园地下冲出来的时候，却正好碰上了杀来的赤路道人，于是立马便将他当成了打断它成道之机的罪魁祸，立马展开了追杀。

赤路道人的修为虽然看上去与这头银僵相若，可实际上这头银僵从某种意义上而言，却是走着与金乌太子帝婴、朱雀妖王朱陵光、天火大巫芈重相似的路子，所差的也只是最后的成道之机罢了，再加上正在盛怒当中，赤路道人如何会是对手，连忙招呼其他人赶来帮忙。

便在这个时候，正在天之域上空被围攻的朱陵光怒道：“赢弃，你是不早就已经来了？”

这话明显是冲着那头银僵说的，然而那银僵却是充耳不闻，只管闷头追杀赤路道人，哪怕已经有一位从地火深渊当中逃出来的雷劫境修士赶来相助，却仍旧在银僵的狂攻之下节节败退。

“赢弃，你这个混蛋，断你成道之机的不是眼前那个，而是藏在焚天道场里面主持护宗大阵的那个，今日你要是坏了我等计划，本王定与帝婴联手毁了你僵族根基！”

朱陵光话音刚落，那银僵忽的怪叫一声，轻而易举便摆脱了两位雷劫境道修的颤抖，在焚天道场之中急跳动，向着地之域方向而去。

而就在此时，从地之域半空之中突然展开一片火幕，紫青色的火光拦截在银僵赢弃跟前，令其颇有忌惮之意，而恰在此时，一柄飞剑突然穿过紫青神焰直取银僵咽喉，却不料中途却被银僵一双银色的利爪拍飞。

银僵赢弃被赤焰道人与另外一位雷劫境修士阻了一阻，身后赤路道人与另外一位雷劫境也追了过来，眼看着四人就要对它形成围攻，却不料跟随在赤路道人身边的那位雷劫境修士突然惊呼一声，一条左臂已经在鲜血飞溅当中飞落向地面。

鬼王6禁，不知道什么时候他居然又潜回来了！

赤路道人当即在身边洒落一片火海，将正要潜藏的鬼王6禁逼出身形，然后便上前一路跟随追杀，避免鬼王重新掩藏身形之后对其他人构成威胁，为此赤路道人甚至连围攻银僵赢弃都已经顾不得了。

没有了赤路道人，一位雷劫境道修重伤之下势力大损，单凭赤焰道人与另外一位雷劫境修士根本无法阻挡银僵赢弃的冲击。

然而好在两人也不是真要与赢弃分个生死，而只是阻挡它片刻便已经足够了！

经历了前两次冲击失败之后，脾气暴躁的天火大巫芈重此时已经恼羞成怒，在他的带动之下，地火深渊之中的岩浆火流第三次伴随着向着地之域道场下方的地面冲去。

地下的阵法光幕就如同一个凹陷下去的气球，最终在承受力达到极限之下被芈重大巫冲破，而后在岩浆火流的裹挟之下，一头撞进了地之域道场的土层之中。

整个焚天道场剧烈的摇晃起来，这不是之前的震动、颤动，整个整个道场如同一艘被波浪冲击的巨舟一般摇晃了起来。

地之域道场以阵潭为中心的地面急的开始抬升，就仿佛下一刻马上就会有一头洪荒巨人从地下冲出择人而噬。

与此同时，在整个焚天道场的边缘地带，无数的地面开始成片成片的裂开陷落，而下面却早已经是悬空的陷崖，而后随着大片大片的赤红色岩浆被溅起，那些陷落的地面很快便被岩浆火流填满，并很快有向外溢出的趋势。

随着地之域阵潭地面的持续抬高，道场边缘塌陷的地面也越来越多，渐渐的环绕着整个道场形成了一条环状的岩浆火流地带，将整个道场包围了起来，并开始想着道场内部蔓延，而这其中又以阵法体系被破坏最严重的天之域道场沦陷的最快。

正在追杀鬼王6禁的赤路道人见状，二话不说掉头就走，这一次不是返回焚天道场相助其他人，而是要彻底断开与焚天门的羁绊和因果。

地之域危若累卵，焚天道场已不可守！

几乎所有道境存在，包括人族和域外存在，第一时间头脑当中闪现的都是这么一个念头。

赤路道人第一个跑路，围攻朱雀妖王的几位雷劫境修士同样心生退意，而这个时候鬼王6禁转身向着他们冲去，并在半空当中隐去了身形，更是令几位围攻的雷劫境道修疑神疑鬼，哪里还敢全力围攻朱雀妖王，只有在地之域边缘，赤焰道人与另外一位雷劫境修士还在顽强的阻击着银僵赢弃。

焚天道场当真要被冲破了么？

地之域阵潭之中，杨君山丝毫没有理会脚下地面已经抬升到了一座山丘的高度，他只是双手紧握破山锏，全神贯注的注视着地面之下整个阵法体系的调动，数条阵脉已经在地面对冲进道场内部地层当中的大巫芈重形成了围堵。8

第一千一百二十六章 九变

? ..Co

“哥，娘有说过爹什么时候回来么？”

杨沁琳仰着头问杨沁瑜，随后眼圈一红，道：“我想爹爹了。”

杨沁瑜摸了摸妹妹的头，道：“爹如今可是道境大修士，在别人眼中那也是地地道道的大神通者了，他要闭关，一下子三五年很正常呢，我有一次就整整三年没有见到他。”

杨沁琳噘着嘴道：“可那时候爹就在西山上，虽然见不到他，却知道他在哪里，可现在呢？娘每次都说爹在闭关，姑姑和十三叔也说不清楚，秀姑姑只说爹很快就回来，可自从爹去了炎州已经超过十年了，姑姑、秀姑姑、宁伯伯还有十三叔他们都回来七年了，就爹没有回来。”

杨沁瑜停下了脚步，扭过头来很严肃的问道：“丫头你是不是又听到别人胡说八道了？”

杨沁琳的眼泪顿时就如断了线的珠子一般淌了下来，道：“以前就有人说爹已经死了，我根本不信，娘说等我修炼到武人境爹就回来了，可如今我早就进阶武人境了呢，可爹还是没有回来。”

说到后来，小姑娘干脆伤心的哭了起来。

杨沁瑜登时怒道：“是谁乱嚼舌根，看我不打烂他们的嘴，爹的魂灯在西山上亮的很，怎么可能会死？”

小姑娘顿时破涕为笑，道：“真的？”

杨沁瑜点头道：“自然是真的，只是如今西山上灵气越发的浓郁，以你现在的修为还上不去罢了，等你修为达到哥这般地步，就能够去爹经常闭关的密室里面，爹的魂灯好着呢。”

杨沁琳闻言却不高兴道：“等和哥哥一样修炼到武人境大圆满，那岂不是还要好多年，难不成爹到那个时候还不回来吗？”

杨沁瑜“额”的一声，拍了拍自己的额头，道：“当然，当然回来了，是哥说错了，你到时候可以求十三叔，让他护着你去爹的密室，这样就不怕灵力反噬了。”

“这个主意还不错，不过十三叔这些年经常外出，家族里面很少能看到他，我到时候去求秀姑姑去。”杨沁琳道。

杨沁瑜笑道：“怎得不去找小姑？秀姑姑也经常在曲武山驻守，倒是小姑多是在村里。”

杨沁琳道：“你又不是不知道，小姑与娘关系不睦，我去找小姑，娘虽然不会说什么，但心里肯定不高兴。”

杨沁瑜笑了笑，道：“那倒也是。”

“不说这些了。”

杨沁琳转了话题，道：“哥，你这段时间不是一直在修炼界，准备为突破真人境做准备么，怎得今日却想起带我出来玩？”

一提修炼的事情，杨沁瑜有些郁闷，道：“我的修为早就到了武人境大圆满，就是冲击真人境也有七八分把握，奈何爹曾经有过嘱咐，一定要在炼体术达到一定火候的情况下才能尝试突破真人境，娘对爹给咱们定下的修炼规矩执行的极严，一直严禁我闭关突破。”

杨沁琳闻言有些奇怪，道：“哥，你的山君图修炼到了第几幅？”

杨沁瑜有些丧气道：“第三幅还没有圆满。”

“不对呀，我都开始修炼第三幅图了呢，你怎么第三幅还没有圆满？还有，你的六腑锦不是都已经修炼了两种了么？”杨沁琳觉得有些不可思议。

杨沁瑜无奈道：“我也不知道怎么回事儿，山君图在修炼到第三幅的时候便裹足不前了，可爹留下的规矩却是至少要将炼体术修炼至筋骨，也就是说至少要在第三幅山君图修炼圆满并开始修炼第四幅图的时候，才能够冲击真人境。”

“会不会是你练错了？”

“怎么可能？”杨沁瑜摇头道：“我可是按照爹留下的札记按部就班呢，爹能练成我怎么就练不成呢？”

“那是因为你们的体质原本就与常人不同，你们兄妹所修炼的炼体术并不适合你们。”

一道声音突然在兄妹二人耳边传来，着实吓了二人一跳。

“谁？”

杨沁瑜将妹妹护在身后，道：“是哪位前辈与晚辈开玩笑，还请现身一见。”

杨沁瑜将腰间的一枚玉佩捏在手中，一旦遇到危险，只要捏碎了这块玉佩，里面存储的神通不但能够护住他们二人，还能引得杨家族人注意。

尽管如此，杨沁瑜还是有些后悔带妹妹私下里外出玩耍，事实上自从十三叔等人从炎州返回之后，母亲颜沁曦便对他们兄妹二人看得很紧，等闲根本不让他们兄妹外出西山村，即便是外出，通常身边也会跟着家族一些高阶修士看护，这让兄妹二人大感无趣，便是玩耍也没了兴致，只不过这些年一直没什么事情发生，家人的警惕慢慢也降低了不少，这才让二人钻了空子跑出来，却不曾想沿着沁水还不曾走远，便碰上了陌生人偷听他们兄妹交谈。

沁水之上水汽蒸腾，一道婀娜的身影突兀的出现在兄妹二人的视野当中。

见得杨沁瑜微微有些愕然的神色，来人笑道：“咱们又见面了，当初的小男孩如今已经长成了小伙子，你还认得我么？”

“当然！”

杨沁瑜微微有些迟疑，但还是拱了拱手，道：“晚辈杨沁瑜见过前辈，这是舍妹杨沁琳，前辈是来找我父亲的么？可是父亲如今并不在西山。”

来人“咯咯”一笑，道：“我当然知道他不在西山，堂堂黄庭大巫还在焚天岛下压着，他自己也没可能出来******”

杨沁瑜目光一亮，道：“前辈知道我父亲在哪里？还请前辈告知，晚辈感激不尽。”

来人笑了笑，道：“我自然晓得他在哪里，这修炼界如今不晓得他的大神通者几乎没有，不过既然你家大人没有告知你们详情，那我也还是不告诉你们的好，不过有一点你先前说的倒是不错，你们的父亲虽然被困在了某地，但应当还是没有性命之忧的。”

“你偷听我们说话！”杨沁琳气呼呼的说道。

“小妹！”杨沁瑜吓了一跳，连忙向来人道：“舍妹年少不懂事，前辈莫怪。”

来人笑着点了点头，然后看向杨沁琳，居然很认真的开口解释道：“并非是我要偷听你们说话，而是我一直便在这里，你们兄妹两个说话的声音直接传到了我的耳朵里面，总不该你们两个说话，我还要事先躲得远远的吧？”

“哼！”杨沁琳娇哼一声，转过了头去。

杨沁瑜却是心中一动，道：“前辈之前说我们所修炼的炼体术并不适合我们的体质？还请前辈赐教，晚辈感激不尽。”

来人的目光在杨沁琳的身上停留了片刻，神色之间似乎别有深意，听得杨沁瑜询问，这才问道：“你们小时候是不是浸泡过龙血？”

“龙血？”

兄妹二人各自看了一眼，心中顿时想起了一些不太好的回忆。

杨沁瑜迟疑道：“晚辈和妹妹小时候的确在父亲的指导下，在一些稀释后的玄黄色液体当中浸泡过，但是不是龙血晚辈就不知道了。”

“真龙之血呀，嘿嘿，当年在定海舟之中，杨道友你果然是得好处最多的一个。”来人喃喃自语道。

“前辈，你在说什么，晚辈却是听不太懂。”杨沁瑜有些莫名其妙的问道。

“哦，没什么！”

来人回过神来，道：“那玄黄色的液体便是龙血了，你们兄妹两个可算得上得天独厚，而你之所以一直迟迟无法易筋锻骨，并非是你的体质问题，而是你们的炼体术并不适合你们的体质。”

说罢，来人也不等兄妹二人多问，只是在沁水水面之上摆了一个架子，道：“看好了，这才是真正适合你们兄妹的炼体术，我只练三遍，能学会多少就看你们的造化了。”

一道身影开始在水面上游走，每九式为一个变化，一套锻体术打完前后总共九个变化，共八十一式，与山君图的锻体当时大相径庭。

当杨沁瑜兄妹二人还沉浸在来人在沁水水面上游走的优美身姿当中的时候，来人已经沿着沁水水面一路向下游而去。

杨沁瑜猛然惊醒，道：“前辈，这套锻体术可有名称？”

来人头也不回，身形越来越远，只留下余音袅袅，道：“便叫做‘九变锻身诀’吧，记得勤加修炼，必定事半功倍。”

“九变锻身诀！”

杨沁瑜一边喃喃自语，一边回忆着刚刚那人施展这套锻体术的过程，他虽不知道这“九变锻身诀”是否当真有效，但毫无疑问的是，这道锻体术的精妙似乎并不在山君图之下。

身后突然有动静传来，杨沁瑜猛地回过头去，却见妹妹杨沁琳已经摆开了架子，按照那位前辈的动作开始练了起来，可偏偏这个时候她却是双目紧闭，一招一式虽然生涩缓慢却是标准无比。

“这，这居然是，顿悟？”

杨沁瑜先是一惊，然后立马抬头向着四周扫了一眼，发现周围根本没人之后却还是不放心，从脖子下面摘下一只项圈向上一抛，这项圈在半空当中突然放大到三十丈的直径，然后落在杨沁琳脚下，将她完全圈在这个范围当中，杨沁瑜这才松了一口气。

可也就在这个时候，沁水岸边的芦苇荡当中突然无风自动，紧跟着传来了“刷刷”的声响，仿佛有什么东西正在高速向着兄妹二人这边奔跑而来。

杨沁瑜听到声音却并没有什么紧张，反而高声叫道：“金毛，是你么？”

一道金色身影突然从芦苇荡当中窜出，待得身影停下来的时候却已经立在了杨沁瑜的肩上，却原来是一只金毛小猴。

小猴先是向着不远处的杨沁琳看了一眼，这才“吱吱吱”的向着杨沁瑜叫了起来，同时一边叫一边还手舞足蹈，仿佛在打着手势一般。

可偏偏杨沁瑜却仿佛能够明白金毛小猴所表达的意思，脸色一喜，道：“你是说我二叔回来了？”

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千一百四十八章 难成

? 话说玉州各派会商于瑜城，之后进剿“魔域血都”已逾半年之期，虽说大小斗战也有数十场，魔域血都也曾出入十余次，然而进展却是寥寥，真正死伤不过百余，且多是真人境以下。

高阶修士之间的斗法也有几场，更多的时候却只是相互试探，双方浅尝则止，最严重的一次也不过是玄极门和玉霄派的两位真人被域外之人围攻，逃脱之际受了些皮外伤而已。

至于双方道境存在之间是否也曾斗法，除了各派的道境老祖之外，其他人便一概不知了。

仙宫虽然下令玉州各派讨伐“魔域血都”，但目的却是为了牵制玉州的域外势力，以防止其增援炎州，令炎州局势更加恶化。

既然只是牵制，那么各派只要达到目的便无需再锐意进取了，否则纵然能够给“魔域血都”带来沉重的压力，自身伤亡怕也未必好上许多，玉州如今相比于先前虽说实力大增，可魔域血都中的域外势力也不见得就在原地踏步，更何况北有凉玉山脉，南有边境密林，这两处所在都是域外势力的汇聚之处，里面不知道藏了多少域外种族势力，里面的大神通者也不会眼瞅着魔域血都被各派剿灭而袖手旁观。

原本玉州各派讨伐“魔域血都”，多少也都还是带着几分责任心的，否则也不会在瑜城搞出各派会商这般大的声势，就算没有抱着覆灭“魔域血都”的心思，也势必要给予其重创，一来是为了迎合仙宫命令，二来也是为一直以来在修炼界以孱弱著称的玉州修炼界正名。

奈何代表仙宫前来督战的紫苑道人自己便是一副敷衍的态度，原本还带着几分实在心思的玉州各派，哪里还会将自家的实力消耗在魔域血都，一个个也立马阴奉阳违起来，更有西山杨氏世家干脆连表面上的出工不出力都做不到，杨家老祖杨君山干脆在第一天便直接回了西山闭关，几个家族修士更是明目张胆的留在瑜城打日子，甚至每隔半年还搞起了轮换，除了几个愿意历练的后辈子弟之外，人没死一个，好处却一点也没少拿。

转眼间年余的时间过去，这一日月明星稀，西山上空已然是万籁俱静。

然而就在这般原本应当是欣赏夜景的大好时光，笼罩在西山上空却丝毫不显的大阵突然在虚空之中荡起一阵阵无声的涟漪，就像是一层圆罩形水面笼罩在西山上空，而后这“水面”再次荡漾，一个庞大头颅的后脑勺先是在“水面”之上出现，随着头颅向上抬起，双耳也跟着浮出了水面，再然后是额头、粗眉、双目、鼻梁、嘴唇、下巴，整个头颅完整的出现在阵法护罩出面的“水面”之上，而这个头颅的面目远远看上去不是杨君山的模样又是谁？

而此时这个足足有一个碌碡大小的头颅下面连着脖颈，脖颈与阵法“水面”相接，下面似乎还有庞大的身躯不曾浮现出来。

那个巨大的杨君山的头颅在阵法护罩“水面”之上扭动张望，似乎在查看周围的动静，又好像是在蓄力，而后便见得一双几乎堪比门板大小的双手从“水面”上伸出，一人合抱的巨臂分别伸向两侧在“水面”上一按，原本只是浮在“水面”上的头颅陡然太高，脖颈之下的肩膀顿时从“水中”挣脱出来，再然后是露出来的是胸部、腹部，直至腰际。

这个时候，这位与杨君山面目一般无二的巨人似乎遇到了苦难，再想要将庞大的身躯从大阵的护罩当中“挣脱”出来变得极为困难，任凭那巨人的双手有千钧之力，按在阵法护罩之上能够令整个护罩瑟瑟抖，可就是无法再将水面下的身躯继续向外挣脱，待得力量达到极致之时，那巨人的面目表情陡然一变，似乎显得有些颓然丧气，紧跟着原本已经从大阵之中挣脱出了大半身躯的巨人突然开始崩溃，化作漫天的灵光散落，大部分被阵法护罩自行回收。

从巨人的出现到最终崩溃，看似声势浩大，可实际上却未曾弄出丁点声响，整个五行雷光道阵之下庇护之人足有上万，却没有人注意到他们的头顶上空曾经有过一次足以震撼整个修炼界的神通演练，而西山之上的夜空也重新恢复了平静。

西山之上，一声微微的轻叹传来，杨君山背负双手仰望星空。

“怎么，还是没能成功？”

一道清澈的声音从他的背后传来。

杨君山头也不回的摇了摇头，苦笑道：“谈何容易！这还仅仅只是延伸宝术神通的初步融合阶段，更何况还是借助了阵法之力来凝聚元神真身，真要是以自身肉身作为载体来演练神通融合，恐怕练一次就要重伤一次！”

说罢，杨君山转过身来看向来人，道：“公主深夜至此所为何事？”

澜萱公主闻言顿时出一阵轻笑，道：“你那夫人半年之前听闻本公主至此，便于瑜城匆匆赶回，半年来每逢你我论道切磋，她便在一旁作陪，便与道友说两句私言密语都不可得，本公主这也是无法，只得深夜前来拜会了，说来这也是被你家夫人逼的。”

杨君山闻言大汗，连忙道：“你我相交各取所得，所谈也不过是修行之途的相互借鉴罢了，其中无不可为人听者，又何必什么私言密语，公主说笑了。”

澜萱公主闻言神色不变，目光却是微微一黯，道：“此番前来叨扰半年有余，龙珠封印已为道友完全解开，古龙文想来也已经完全被道友学会，你我各得所需，想来也是到了分道扬镳之际。”

杨君山微微默然，然后才道：“公主这便是要告别么？”

澜萱公主娇笑道：“怎么，难不成杨道友还有所不舍？”

杨君山尴尬的笑了笑，却不知该说些什么。

澜萱公主眉眼虽笑，声音却涩：“如此，澜萱便不再多留了，惟愿道友能够修成那绝世神通，得享那长生逍遥，你我日后还有相见之日。”

“公主后会有期！”杨君山道。

“待本宫返回海外，想来你那弟子也差不多要从那被困之地出来了，在海外修炼界，她或有苦头吃，却未必有生命危险，你放心便是，咯咯咯咯”

清脆的笑声仍旧在西山之上萦绕，而佳人却早已经消失不见，只留下杨君山在山上微微叹了一口气。

此时月光已然西垂，东方天际鱼肚已白，山腰凉亭塔尖上隐隐有金芒泛起，却让人有些看不真切，只是隐约间似乎从天际有一缕缕金线蜿蜒而来，与那塔尖上的一点金芒相接。

杨君山在山崖边上向里走了两步，脚下一顿之际，一座石碑在身前不远处的地下升起。

杨君山细细默读石碑上那古老而苍劲的碑文，原本上面的字体此时在他眼中已经全然不再陌生。

正如之前无论是他还是那澜萱公主揣测的那般，那石碑上的内容，果真便是金舟道人以古龙文写就的人族道术神通传承：法天象地神通！

然而这等绝世神通开篇明意：欲练此功，脏腑有成，无缘强修，肉身自崩！

杨君山自忖肉身修为之强横，于道境存在之中堪称少有，五脏六腑的修行，如今也只不过差了肾之图录，从而导致六腑锦最后的三焦难成。

但这也只是按照杨君山的肉身修为来自省罢了，若是与其他道境存在相比，不说“五脏图录”和“六腑锦”这种能够单独修炼内腑的秘术神通，单单是他所修炼的锻身秘术“山君图”所带给包括内腑在内的肉身的总体提升，也不是普通道境修士所能够相比的。

因此，当杨君山从澜萱公主那里学到了古龙文，在勉强将这碑文译出之后，自然对于开篇的警醒之言不做太多理会，而是便迫不及待的揣摩，并尝试着修炼起来。

然而法天象地神通在道术神通榜上排名第八，在修炼界堪称绝世神通，又哪里是那么容易就能够修炼成功的，哪怕近一年的时间以来日夜揣摩，也不过在这道神通上堪堪入门，甚至连元神真身都要借助道阵之力才能够修成一半儿，就更不要说以肉身化为巨人战天斗地了。

这还是因为杨君山的肉身强横，直接越过了这道神通修炼过程中的各种门槛的结果，否则真要是普通道境修士试图修炼这道神通，哪怕是曾经有着与山君图相若的锻身秘术傍身，修炼起这道神通来，也要像碑文之中警戒的那般，练一次伤一次，甚至恐怕神通尚未练成，自己就先元气大伤了，就更不要说用来斗法争胜了。

不过绝世神通自有绝世神通的威力，这法天象地神通也的确不愧为能够在道术神通榜上排到第八，哪怕如今杨君山仅仅只是粗浅的融合了它的延伸宝术神通，只能借助阵法之力施展出半个元神真身，但其中所蕴含的伟力也决然不比他所修炼的任何一道本命道术神通差。

真要是将这道神通修炼至圆满境界，甚至在雷劫之后凝成了本命神通种子，天知道这道神通会不会真如碑文形容的那般，能够战天斗地！8

第一千一百五十三章 魂镜

? “要接触到那座石碑，一定要接触到那座石碑！”

插天巨峰之上，穿山甲在插在峰顶之上的破天锏上疯狂的跳上跳下，一边絮絮叨叨的来回重复着同一句话。

自从杨君山踏足青石广场的刹那，破天锏的器灵穿山甲便开始不安分起来。

要不是杨君山已经将破天锏完全掌控，在那一刹那故意夸大了空间穿梭带给肉身的不适，利用俯身干呕的机会掩饰并及时镇压了破天锏的异动，恐怕在他进入凌霄殿的同时，便要被人怀疑到什么了。

“究竟是为什么？为什么要碰触那座石碑？”

杨君山脸上不敢显露分毫，神识却已经沉入丹田，极为恼怒的向着穿山甲质问，刚刚破天锏在丹田之中的异动，差一点便让杨君山在九驷道人面前露出破绽。

“不知道，不知道，但我的本能告诉我，一定要接触到那座石碑，那里绝对有与本体大为相关的东西。”

穿山甲的话听上去似乎有些颠三倒四，但却让杨君山在一瞬间想到了什么。

“是了，我记得当初刚以进入仙宫的时候，你便曾经有过极大的反应，说过仙宫之中有着与你绝大关联的东西存在，是否就是被镇压在这座石碑下面？”

杨君山在青石广场上随在九驷和紫苑身后，一边走一边神识沉入丹田向着穿山甲问道。

“应该就是了！”

经过杨君山的提醒，穿山甲显然也想到了当初出入仙宫的时候那种源自于本能的渴望。

杨君山再次确认道：“你确定只是接触到那座石碑便可以么？或许你所需要的东西被镇压在那镇仙碑下面，真要如此，我可没本事把里面的东西弄出来。”

“哎呦不好！”

穿山甲在丹田之中的一声惊呼，让原本沉浸在思索该如何接近镇仙碑的杨君山吓了一跳。

“怎么？”

杨君山刚问出口，便已经无需知道答案了，整个青石广场突然陷入剧烈的动荡当中，他几乎可以确定这一定是穿山甲，或者说是破天锏搞出的动静。

待得昊天镜的镜光穿过重重空间照射在镇仙碑之上，镇压了青石广场的动荡之后，这一次不用杨君山自己说，穿山甲便率先开口了。

“不是我搞出来的，是那镇仙碑里面有东西感知到了我的存在才弄出来的动静。”穿山甲急忙道。

这个时候杨君山等人已经走上了两侧涌动着空间之力的青石小径，杨君山仍旧在暗中与穿山甲进行着沟通：“你是说镇仙碑下面镇压着与你同源的东西？”

“搞不好是九仞道祖留下来的呢！”

穿山甲的猜测令杨君山也深表赞同，那座石碑号称“镇仙”，如此大的名头下面镇压的自然也应当是非同凡响的东西或者存在，“九仞道祖”这个名号便已经足够了。

这个时候三人已经快要走到了青石小径的尽头，紫苑道人先是笑嘻嘻的询问杨君山想不想知道真正的凌霄殿在哪里？然后一指青石小径尽头一团涌动着的与先前照射在镇仙碑上面相似的光芒，道：“真正的凌霄殿就在这里面了。”

杨君山双目微眯，目光之中有霜白色闪烁，透过虚空之中涌动的光源，隐约间看到了一片生动而真实的景象，那里有浮空的亭台楼阁，有天地灵气凝聚而成的云雾烟气，还有嘶鸣的仙禽灵兽，可在这片走马灯一般变幻的景象周围，却隐约有青铜色的古拙云纹在虚空之中若隐若现。

就当杨君山试图将广寒灵目施展至极致，想要将那里的一切看得更为真切的时候，眼前却突然被一片刺目的光芒所填满。

“啊——”

杨君山不由惊呼出声，尽管他已经紧闭双目，却也无法阻止流淌的眼泪，而耳边传来的却是紫苑道人略带幸灾乐祸的笑声。

“真正的凌霄殿便在昊天镜之中，而昊天镜的本体便在这片光源之中，那可是一件仙器，这方世界第一仙器，你看一眼也就罢了，居然还敢用瞳术神通观其本体，哈哈，我猜你便会这么做！”

杨君山搞不明白紫苑道人为何会用这种方式与他开玩笑，这种行事方式似乎并不是他的风格。

而就在这个时候九驷道人却是开口了：“好了，适可而止吧！”

这话明显是对紫苑道人说的，而后他便转过了头来对杨君山道：“小杨道友，如无他事，你我这便前往域外一趟吧。”

“呃，只有前辈与晚辈两人么？紫苑前辈不去？”

杨君山下意识的看了紫苑道人一眼，却见紫苑道人的目光早已转向了他处。

“修炼界多事，紫苑道人尚有其它事务，更何况玉州围攻‘魔域血都’之事尚需她坐镇主持，又岂能轻易离开？这一次也只是老夫需要她助你进入凌霄殿罢了。”九驷道人解释道。

说罢，九驷道人的手中多出了数十枚髓币，只见他双手伸向那团光源，原本看上去似乎极远的光源在他伸手的刹那便仿佛穿过了重重折叠的空间，碰触到了光源的本体。

杨君山再次向着光源看去，紫苑道人说那光源本体便应当是修炼界第一仙器昊天镜，不过这一次他却不会再试图强行观看仙器本体，而只是跟随着九驷道人的动作。

于是便看到九驷道人抓着髓币的手指碰触到了一层光滑如同水面之物，而后随着他手指松开，一枚枚髓币从掌心之中掉落，在这一层仿佛光滑如水面之上点开了一层层涟漪。

这些玉髓币可不是那些仅仅只是灵气浓缩的普通髓币，而是那些内中蕴含有灵性，只需一百枚便能够孕育出一条灵脉的天然髓币。

杨君山知道这应当便是昊天镜的本体了，只不过现在他看到的只不过是这件仙器本体的极小一部分罢了，只要不是如同先前那般想要一窥昊天镜本体的全貌，那么他便也不会被昊天镜的镜光反伤。

杨君山心中默数，待得第二十枚髓币落入镜面之中的时候，九驷道人的手掌突然合拢，而后拇指在食指指尖上一划，一滴殷红的血珠掉落，甚至在镜面上发出“叮咚”的轻响，而后这一次不但没有涟漪在镜面上扩散，反倒是先前因为掉落髓币而扩散开来的一圈圈涟漪突然开始快速回缩，在那一滴血珠的殷红扩散的刹那将其圈禁在巴掌大的范围之内，而后一团灵光炸开，隐约间仿佛还能够听到如同琉璃脆裂的声响，待得灵光散去之时，却见一直巴掌大小的银白色小镜从中升起，在九驷道人伸手抓住的刹那，却是径直融入到了他的体内消失不见。

“这是魂镜，”九驷道人向着杨君山解释道：“用玉髓币与修士一滴精血，便能够从昊天镜之中析出一块魂镜，有这么一块魂镜融入丹田之中，便能够保证修士在前往域外的安全。”

“修士不能直接前往域外么？”

杨君山话刚出口便知道自己问了一个愚蠢的问题，于是马上又改口道：“晚辈是说每一位前往域外之人都需要随身携带一块从昊天镜之中析出的魂镜么？如果没有这块魂镜会怎样？”

九驷道人似乎对于杨君山的询问并不意外，而是耐心道：“这些原本在你进阶雷劫境之后自身便会有所体悟，不过现在你只有华盖境，老夫自当为你解说。”

顿了一顿，九驷道人接着说道：“作为这方世界的生灵，生而为这方世界天地意志所钟，自然无法轻易到得域外，只有先将天地意志炼化为己用，而后再以之破开这方世界束缚才能真正得大自在，呵呵，老夫却是说的远了，这个道路谁都知晓，然而古往今来却是无一人做到。”

杨君山将九驷道人的话一字不落的记在心里，他明白九驷道人说的这个方法应当就是金身仙的道途，修士能够炼化天地意志是从度过雷劫之后开始，而能够将天地意志化为己用，想来便是凝聚道果进阶黄庭境了，那么破开这方世界的束缚，应当便是从黄庭境跳过元神仙，一举踏入金身仙的境界了。

这当中虽然尚有许多杨君山所不明白的细节，但粗略的方法大约便是如此了。

“那么老夫便只说想要在仙境之前离开这方世界的方法，那便是从昊天镜中析出这面魂镜收入丹田之中，如此便可以暂时避开天地意志的束缚，从昊天镜所开辟的通道前往域外。”

九驷道人接着道：“只不过这面魂镜也有时效，在离开这方世界之后便开始自行消解，如果不能在魂镜彻底失效之前返回，那么修士的元神立时崩解，身死道消！”

杨君山心中一寒，连忙道：“敢问前辈，这魂镜时效几何？”

九驷道人道：“这个却是因人而定，不过大致说来，修士度过雷劫，开始炼化天地意志，在域外大约坚持的时间便能够长一些，通常约有七年左右；而黄庭境已经能够通过所凝聚道果初步利用天地意志，那么在域外的时间便能够更长一些，大约能够坚持十年；而一位元神仙人则能够外出二十年。”

“那么晚辈能在域外几年？”杨君山又道。

九驷道人这时却是微微一笑，道：“小杨道友修为不过雷劫，老夫原以为需花大力气，也不过只能在域外坚持三年，却不曾想小友非但炼化了微薄的天地意志，甚至连肉身修为都非比寻常，以老夫看，小友却是能够在域外坚持五年，更为关键的是，还能节省老夫一大笔花销，呵呵呵呵——”

第一千一百五十七章 仙阵

? 黄庭道祖之间的交手杨君山也不是第一次见到，海外风暴峡，炎州焚天门，杨君山本身便有着与其修为并不相称的大战经历，然而此番隔着不知多么遥远的距离，感受着从星空深处传来的空间动荡余波，还是让杨君山对两位黄庭道祖的交手暗中心惊。

相比于杨君山的感受，星崖之地的大部分修士则是一脸的兴奋，此前有七塔祖师手下的断明老祖上门欺压，此番九驷道祖很明显是打上门去报复了，而且一出手便是直接与七塔祖师闹出了这般动静。

黄庭道祖之间的交手，哪怕是在整个九连星宫，也是多少年没有遇到过了。

两位黄庭道祖之间的交手并未持续太长时间，大约在一炷香时间之后，星空深处的那座七层高塔法相陡然崩溃，星崖之地的修士放声欢呼，而杨君山却觉得有些索然无味，干脆一个人返回了星崖之地。

两位黄庭道祖虽然交手，可显然只是各自点到为止，九驷道祖虽然胜了一筹，可这却也说明不了什么，最多只是一个脸面罢了，对于曾经见识过，甚至身临其境搬参与过黄庭道祖之间争斗厮杀的杨君山来说，这一场斗法自然算不了什么。

不过按照杨君山推算，九驷道祖此番立威之后，想来也应该找自己摊牌了。

果不其然，第二日，那赤星道人便来找到，言道老师有请。

在一座静室之中，杨君山见到了多日不见的九驷道人。

“小友这几日可还习惯这域外世界？”

九驷道人挥了挥手令两位弟子退下，然后这才笑问道。

杨君山微微一笑，道：“无所谓习惯与否，晚辈只是有些不解，若是魂镜时日降至，晚辈该如何返回修炼界？”

九驷道人对于他的这个问题显然早有准备，闻言笑道：“小友放心便是，你返回修炼界的时日老夫心里有数，届时一定会准时带小友返回。”

顿了一顿，九驷道人似乎也明白这等托词太过敷衍，想了想又正色道：“非是老夫故意隐瞒小友，而是老夫在域外经营这一处根基之地非同小可，事关老夫一件极为紧要之事，一旦泄露，必遭仙宫一些大神通者觊觎甚至故意破坏，届时他们只需在九连星宫点出老夫身份，星崖之地立马便会成为众矢之的。”

杨君山闻言脸色稍霁，然后才道：“既然晚辈至少目前已经找不到回归的途径，那么前辈可否将如何使用魂镜回归的方法告知？”

九驷道人闻言沉吟了片刻，这才道：“也罢，其实想要回归修炼界也简单，只需在魂镜泯灭之前返回到距离修炼界所在位置周围三千里，便能够直接沟通昊天镜，借助这件仙器的力量打开空间通道。”

周围三千里的距离，这个范围看似极为广阔，可星空世界无边无沿，三千里距离于整个星空世界连沧海一粟都算不上，更何况九驷道人带着杨君山这一路行来辗转不知几十万里，想要找到修炼界所在的正确方位何其难也。

杨君山原本还寄望于乱石星域，然而九驷道人却说得清楚，乱石星域距离修炼界绝不止三千里，因为借助昊天镜离开修炼界却是可以不受三千里之限的，更何况修炼界周边三千里的范围内也不可能存在如此庞大的乱石星域，那简直比一柄利剑悬在头上更令人害怕。

最为重要的是，杨君山这几日也曾经在星崖之地暗中探问关于乱石星域之事，然而却没有一人知晓其方位，杨君山怀疑要么是这些人当真不知有此地，要么便是“乱石星域”这个名称也只是九驷道人自己所起，星空世界的修士并不知晓。

杨君山面露失望之色，看来短时间内他是不太可能返回修炼界了，无奈之下只得向九驷道人询问起此番找他前来的目的，尽管之前已经有所猜测，但至少也要从九驷道人这里得到确切的答案：“不知前辈此番带晚辈前来此地，到底所为何事？”

九驷道人微微一笑，并没有直接回答，转而问道：“小友这几日在老夫这星崖之地徘徊，想来也已经注意到这星崖之地的守护阵法了吧？”

杨君山点头道：“阵道传承至七星一脉，的确精妙，只是晚辈观之，这阵法似乎有未尽其妙之憾。”

九驷道人拍手大笑道：“便知瞒不过小友，老夫这七星阵也不过是当初星崖之地发现的这座遗迹残阵的一小部分，之后只是略作修补罢了，不过小友恐怕还是小瞧了这座残阵来历。”

杨君山心中先前虽有猜测，但此时还是感觉有些难以置信，忍不住道：“难不成是源于仙阵？”

九驷道人闻言顿时大笑，神色间却闪过一抹得意之色。

杨君山面露震撼之色，道：“果是仙阵？”

“果是仙阵！”

九驷道人确定道：“这星崖之地原是一位大神通者的修炼之所，只不过后来星崖之地崩溃，分裂成无数如同悬崖刨面的碎片，便形成了如今这片星域，也正是因为如此，才让守护那座遗藏的阵法崩溃，遗藏的痕迹显露，为老夫机缘所得，可惜也正因为星崖分裂，遗藏受损，老夫得道的也只不过是其中一小部分，其中便包括那仙阵的部分阵图，正是因为这一部分阵图，才让老夫激活了部分守护阵法，最终建立了星崖聚集地，八连星宫也变成了九连星宫。”

说着，九驷道人将一张斑驳破碎的残图在杨君山面前铺开，苦笑道：“这便是老夫所得到的残缺阵图了，便是以老夫这个阵道门外汉来看，这残图恐怕也不及原来的六分之一，老夫当初以这残图也不过激活了大半座宝阵以及一部分残阵禁制，后来也曾数次邀请阵法师前来参详，最终以那大半座宝阵为基，勾连周围的残阵禁制，形成了现在这么一座四不像阵法，倒也勉强跟得上一座道阵的威力，不过每一位曾经着手过此事的阵法师均言这阵法不及原阵精妙之十一，可再想要更进一步却是无能为力了。”

见得阵图铺开之后，杨君山的全部精神便已经放到了阵图上面，九驷道人还是忍不住道：“不过先前几位阵法师均言这阵法颇有怪异之处，原本星崖聚集地残留有一座七星宝阵大半阵法禁制，可他们溯源而上原本想要先将构筑七星仙阵的一座延伸道阵还原，却无论如何都不能成功，似乎宝阵周围残存的其他延伸的阵法禁制均不能与这座阵法合流构筑同一道阵体系一般，哪怕现如今形成的这座四不像阵法也是与其他残存阵法禁制强行构建而成，阵法运转之时消耗极大，这星崖聚集地大约三分之一的收入都要倒贴进去。”

九驷道人将先前他所请到的几位阵法师修补阵法的经历一一向杨君山讲述，而杨君山仍旧是一副全神贯注观摩阵法残图的模样，也不知他是否已经听了进去。

九驷道人看了他一眼，继续道：“也有阵法师猜测可能是因为星崖之地分裂的缘故，原本的星崖之地应当是一座整体的浮空大陆，又或者是有其他奇异的地形，这才造就了这座七星仙阵的独特怪异之处，后来星崖之地分裂，这种独特的阵法自然无法再还原了。”

便在这个时候，一直低头查看阵法残图的杨君山突然缓缓的出了一口长气，道：“不是地形怪异，原本的浮空大陆分裂成星崖之地固然直接分解了完整的仙阵，但也并非仙阵怪异的缘故，真正的原因还是因为这座仙阵的本身。”

九驷道人闻言却是有喜有忧，喜得的是他没有想到杨君山居然这么快便做出了判断，而且语气是如此的笃定，忧的是之前他曾经找过三位阵法师试图尽可能的修复阵法，其中不乏有宗师级阵法师，可他们却没有一人能够做到清晰判断的，哪怕杨君山是阵道大宗师，可也不该有高出其他三人如此多的自信。

“前辈可是不信？”

杨君山只是扫了九驷道人一眼便能知道九驷道人心中所想。

九驷道人尴尬的笑了笑，不是他没有这点不行于色的城府，实在是杨君山做出的判断太快，这残图摆在他面前也不过一个时辰的时间，任谁听了都不免要怀疑。

不过杨君山却并未直接解释自己得出的判断，反而向九驷道人请教道：“在离开修炼界之前，一位前辈曾经无意中向晚辈说起过一件事情，在仙术神通的构建体系当中，在第一层的延伸体系当中，有的时候却也并非都是道术神通？”

九驷道人闻言点头，道：“这却不假，仙术神通的构建体系当中有的会直接用到单独的宝术神通，不过这些宝术神通本身都是在神通榜上极为靠前的排名，据老夫所指，仙术神通榜上排名第二十八位的无相劈空斩神通，便是有两道道术神通分别是排名第八十一位的无相潜身诀以及第一百零三位的劈空追身斩，以及宝术神通榜上排名第十五位的绝影斩三道神通构建而成。”

说到这里，九驷道人神色一恍，道：“哦，道友的意思是说这座七星仙阵本身也是由道阵以及宝阵构建而成，星崖聚集地残留的这座宝阵并非是道阵的一部分，而是直接用来构筑仙阵的组成部分？”

杨君山闻言笑道：“这座宝阵的确是直接构成七星仙阵的部分不假，不过前辈还是猜错了，这座七星仙阵并非是由道阵、宝阵组合而成，而是完全由七座宝阵构筑而成，中间根本没有道阵作为第一层延伸，或者这座仙阵应当称作‘七星七巧连环仙阵’才更为合适一些！”

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千一百八十二章 夺丹（求订阅）

? 尽管守护大阵看上去完好无损，但身为星崖之地实际掌控者墨崖与赤星，在撞击发生后的第一时间还是将整个大阵细查了一遍，直到发现并未有任何阵基受损，这才放下心来，而一些受损的阵法节点却是可以自行恢复的，而在这些阵法节点恢复之后，原本镶嵌在第三座宝阵中的一个小巧法阵也被自行抹除掉了，如此便再未有一丝外人潜入的痕迹留下。

那座空间秘境之中，杨君山在进入之后第一时间便以“银空”抚平原本就不太剧烈的空间波动，然后便快速向着秘境入口的那片树林之中行去，也不知是否有错觉，在他行进的过程当中，整个人却是在缓缓的沉入了地底，随着林间一片雾气涌来，便再未有一丝踪迹留下。

与此同时，在秘境另一头的小木屋当中，因为炼制道韵丹已经到了紧要关头的毛鼎道人却是有些光火，或许是这座空间完全依托于第三座宝阵的缘故，在刚刚星崖之地遭遇到了大块石崖残片撞击的时候，剧烈的动荡也不可避免的波及到了这片空间，要不是毛鼎道人丹道造诣高深且有着吩咐的炼丹经验，及时应变稳定了震荡的丹炉，保不准就会要出什么问题。

炼丹不是一件轻松的事情，特别是炼制这种极品道丹，动则数年时间且不说，中间还容不得丝毫马虎，特别是在炉中道丹即将功成的时候，要是因为一场不必要的意外最终功亏一篑，就算这炉中的道丹不属于毛鼎道人自己，他也不容自己这两年的心血白费。

于是在稳固了身前的上品宝器丹炉之后，毛鼎道人第一时间便是将这座秘境空间查看了一遍，以防刚刚的动荡造成对这座空间秘境本身造成什么损伤，而结果自然是令他松了一口气。

即便如此，毛鼎道人还是第一时间送出了传讯符，向墨崖和赤星二人质问刚刚到底发生了何事，如此剧烈的动荡几乎就要引发空间异变，要不是他应变及时，差一点就要前功尽弃云云，言语之间自然要夸大刚刚的危险，但结果自然是要回归到一切安好上来。

那二位自然是要陪着小心解释一番，然后又再次询问了道韵丹炼制的进程，再从毛鼎道人这里讨了一顿没好气却令他们放下心来的嘴炮，并向他许诺之后类似事件再不会发生之后，双方的交流这才结束。

以林间数目构筑了简易而又实用的阵法并藏身地下的杨君山虽然不知道双方交流的内容，但时刻关注秘境入口的他在接下来相当长一段时间发现并没有人进出之后，便已经知晓并未引起墨崖和赤星二人的怀疑，放下心来的杨君山接下来便是要耐心等待着道韵丹丹成那一刻的到来。

神识沉入丹田之中关注着高悬在插天巨峰上空的那面已经显得愈加单薄的魂镜，他之所以在构筑了隐匿阵法之后还要藏身于地底，便是为了要将魂镜气息的消失降至最低，杨君山此时五脏六腑已经臻至圆满，肉身修为也已经开启第八境的换血过程，在借助大地中的戊土之力后，他的肉身还是会得到一定幅度的加强，尽管这座空间中的大地面积狭小，可这片灵园的品质却是高的离谱，要知道灵园中的土壤中可以混有稷土粉末的。

杨君山暗忖，但愿一切还来得及，否则的话也只能打翻那丹炉，毁掉这座空间秘境，大闹一场，自己得不到也绝对要恶心死那墨崖和赤星二人不可。

修真百艺中为何阵法之道排名第一，又属阵法师逼格最高？

从内涵上来讲，自然是因为阵法一道包罗万象，阵法师几乎就是渊博的代名词。

而要是浅薄的从外在表现上来看来的话，阵法师通常一个个都是智慧超群、风度翩翩、胸有成竹、谈笑间樯橹灰飞烟灭一般潇洒的代名词，只要看看那些阵法师只是以一面棋盘几百棋子，便能够挥斥方遒，布下一座笼罩方圆数里、数十里，甚至数百里的庞然大物，瞬间决定成百上千存在的生死存亡，这如何不令人心生遐想。

可与阵法师相比，炼器师一个个烟熏火燎，天然便落了下层，更有甚者为了炼制一件上等法宝，四处奔波，数年不得安宁，说是呕心沥血那都不是夸张，真要到了最后为提升法宝品质吐几口心血那都是再正常不过，往往一件法宝练成之后，那炼器师也要跟着元气大伤，一副颓废破败的模样，又如何能够与阵法师的从容潇洒相比？

而炼丹师比炼器师也强不了多少，越是高品质的丹药炼制起来越是困难，时间也越长，因为炼丹过程当中对于火候的掌控要比炼器更为敏感，也就意味着炼丹师从一开始便要吧全部的精力都放在炼丹上面，直到丹成出炉的那一刻，这也就意味着炼丹师在炼丹期间修为难得寸进，更没有时间去修为，或许不会像炼器师那般狼狈，可那几乎就是在荒废自身寿元的同时，还是荒废着自身的修为，待得丹成的时候，丹师的体力和精力也往往已经快要到了油尽灯枯的境地了。

三个月之后，浓重的丹香开始充斥整个秘境空间，哪怕是深处地下的杨君山都能够闻到这一股沁人心脾的异香，道韵丹的炼制已经到了最后丹成出炉的时刻，而两年时间不舍昼夜的炼丹，也使得毛鼎道人此时已经疲惫到了极点。

然而越是到了这个时候，身为大宗师的毛鼎道人知道便越是明白不可有丝毫的疏忽麻痹，好在他事先想得周全，同时也为了取信墨崖和赤星师兄弟，直接选择在这一座封闭的秘境空间之中炼丹，这样一来，在丹成出炉的那一刻，即便道丹有灵而遁走，也不虞会真正的丢失，这样一来倒是可以不必再花费精力与出炉的道丹斗法。

鼓足最后一丁点精力和真元，毛鼎道人终于开启了丹炉，两颗闪烁着紫色豪光，并有紫色丹云环绕的硕大丹丸从炉中一飞而起，然后在半空之中划过两抹紫光便向着小木屋之外遁走，尽管小木屋周围有着一层毛鼎道人布下的禁制，却并未对两颗紫丹造成丝毫阻碍，而毛鼎道人却并未在第一时间。

“呵呵，一炉双生，若非老夫独创此等炼丹秘术，又怎么可能节省出大量的时间来提升修为实力？可惜三份全部由天地灵珍凑成的灵草，最终还是废掉了一份，否则的话即便不成丹，省下一份上百种灵珍也是好的。”

毛鼎道人得意的笑了笑，却也不免略微有些遗憾，随即因为体内真元空虚而显得脸色苍白，神色间也极为疲倦。

不过他还是勉力站起身来转头看向身后，在他身后的木桌之上摆着一个巨大的花盆，花盆上栽种着一株什么灵植，只是周围被密密麻麻的禁制光幕所笼罩，里面的东西却是看不真切，不过在这株灵植的一侧却有一颗光团，看上去就像是这灵植结出的什么果实，只是那光团中究竟是什么就更看不清了。

毛鼎道人在见到那花盆的时候，确切的说是在见到那花盆中灵植的时候，原本疲惫的神色却也抑制不住的浮现出一丝喜悦，喃喃道：“挂果了，居然挂果了，老夫的法子果然是可行的，与之相比，区区道韵丹又能算得了什么，嘿嘿。”

说到这里，毛鼎道人仿佛抑制不住心中喜悦一般，缓缓的伸手在笼罩着层层叠叠的禁制光幕上划开一道小口，在一缕金色霞雾溢出之前深深的吸了一口气，然后连忙将那禁制光幕恢复。

也就是在这一口气的时间，原本因为炼丹而显得疲惫不堪的毛鼎道人，却仿佛吸了什么仙气灵光一般，整个人看上去都精神了三分，原本苍白的脸色都多了一层红润，神色间更是浮现出一副飘飘欲仙的表情。

“果真是……”

然而毛鼎道人这种享受的表情不等持续多长时间，便因为一声突如其来的厉啸而僵在脸上。

“是谁，是谁收了两颗道韵丹，难道是墨崖和赤星进来了？怎得没有察觉到秘境开启的空间波动？看来这墨崖和赤星还是疑心老夫，暗中防着一手啊！”

毛鼎道人心中虽然疑惑不悦，可也并未往外敌入侵的方向上想，其实也不怪他，谁又能想到这个时候空间秘境之中居然还潜藏着其他人。

“哈哈哈哈，墨崖、赤星二位道友，两位也不免太过心急了一些，老夫的道韵丹幸未辱命刚刚出炉，两位便迫不及待的现身了，难道还担心老夫昧了两位的宝贝不成？”

毛鼎道人大笑着打开了小木屋的房门，迎面却是一道黑影当头劈下。

杨君山伸手一招，破天锏回到手中，他有些愣愣的看着倒在地上脑袋如同烂西瓜一般爆发的老者，一时间还有些难以置信：“堂堂一位庆云境修士，就这么被自己打死了？”

而在杨君山两边肩膀之上，两颗紫色光团被他身周腾起的两仪元磁神光束缚着，在不伤这两颗紫丹分毫的情况下任凭这两颗道韵丹跳上跳下。

随即杨君山懊恼的一拍额头，道：“失策失策，一位能够将道韵丹都炼制出来的丹药大宗师，居然就这般被自己不明不白的打死了，当真是暴殄天物啊！”

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千一百九十七章 安排

? ..Co

杨氏家族议事堂，颜沁曦、杨君平、杨君琪、杨君昊都已在座，不过几人却也不曾多言，仿佛仍旧在等着什么人。

俄而，隐隐有风啸传来，杨君秀未现而声先至：“嫂子，急急忙忙叫我前来，可是家族出了什么事儿么？我正和不知道哪儿来的一个藏头露尾的道境修士‘切磋’的上瘾，却被你一张传讯符给招了回来。”

话音刚落，随着一道狂风涌入议事堂，风风火火的杨君秀出现在众人面前，目光向着议事堂里面的几个人扫了一眼，神色微微一怔，又道：“出什么事儿了？”

杨氏家族的议事堂向来进入的门槛便是真人境，但真正的决策层实际上便只有眼前这几人，若非是有重大事情发生，这几个人是很少聚在一起的，因此，杨君秀在见到这个场面的时候，便下意识的又问了一句相同的话。

不过颜沁曦却并未直接回答杨君秀的询问，反而皱着眉头问道：“秀妹，这已经是你一年来第几次与人切磋了？”

杨君秀道：“已经是第七个了，最近三个月已经先后跟三个人打了一架，实际上最近在杨家周围窥视的道境存在已经越来越多，也越来越频繁，这还只是发现了的，没发现的还不知道有多少，我哥四年前虽然借助大阵施展神通重创了萧巽乾，还逐走了数位大神通者，可这一年来这些人却又都回来了，虽然没有发现有雷劫境以上的大神通者，但道境存在的修士却着实不少，一个个藏头露尾，深怕暴露了身份，而且里面还有不少域外的存在。”

听得杨君秀所言，众人脸上不免浮现忧色。

唯有颜沁曦不动声色，开口道：“其实这一次并非是我召集大家前来的。”

众人闻言都是一愕，只有杨君秀喜道：“是哥哥出关了吗？”

颜沁曦不置可否的笑了笑，不过脸上却闪过一丝不为人所知的担忧之色，其他人闻言则都面带喜色的看向颜沁曦，等着她确定这个消息。

不过不等颜沁曦点头，已经出现在议事堂中的杨君山却已经亲自向众人证实了这一消息。

“呵呵，看来的确已经有不少人已经按捺不住了啊！”

杨君山微微笑道，很显然，刚刚杨君秀的话他已经听到了。

不等其他人开口，杨君秀便已经先问道：“哥，那接下来咱们该怎么办，着手把这些人都驱逐出去么？”

说话的时候，杨君秀却是一副跃跃欲试的表情，大有杨君山一开口，她便要搅个天翻地覆的架势。

事实上这一年来，各派道境存在以及一些域外之人秘密潜入西山杨氏的势力范围内窥视，这在修炼界并不是什么秘密，只是碍于四年前杨君山大发神威，各方势力都不敢将事情做绝而已。

不过相比于杨氏上下一副提心吊胆的样子，杨君秀这一段时间却是过足了与人斗法切磋的瘾。

她本身便身具白虎血脉，天生嗜战、嗜杀，而且越是大战却是凶威滔天，同阶修士往往还没有与她动手，便已经在她滔天煞气之下先输了三分，特别是一些妖族的道境存在，更是因为血脉上的压制而退避三舍。

这一年多以来，杨君秀连斗七位域内域外道境存在无一败绩，白虎妖王杨君秀可算是在整个玉州修炼界打响了名声，也让各方势力认识到，哪怕在杨君山不出的情况下，西山杨氏仍旧不会任人轻侮。

不过杨君秀与人交手自然也有着分寸，这从她前后七次与人交手，击败对手之后却并未伤人，更未曾置人于死地便能够看得出来，她虽然表现的很是凶猛，却始终未曾与人结仇，更多的只是在震慑，当然，作为白虎妖王，厮杀越多才越是提升自身实力的最佳途径。

杨君山听得杨君秀之言，却是笑道：“逐他们做什么，今日逐走明日再来？几个道境还坏不掉杨氏根基。”

杨君平在下首道：“那么兄长此番唤我等前来可是有什么吩咐？”

杨君山目光看了他一眼，沉声道：“此番我于域外另有奇遇，这些年潜心闭关却是触及雷劫屏障，接下来便要为度雷劫做准备了。”

此言一出，议事堂中便是一阵惊呼，不过惊呼过后却是喜忧不定，喜则杨君山一旦成就雷劫道人，那么杨氏声望必将更上一层楼，忧则雷劫之下九死一生，一旦杨君山身有不测，西山杨氏怕是转眼便要大祸临头。

至于杨君山修为提升的缘由，或许在寻常更加引人好奇，然则在如今情势之下，却是无人有心再去理会。

杨君昊立马道：“那还等什么，我等马上亲自坐镇五行源地，待得雷劫降临之际，力助四哥抵御雷劫便是。”

杨君山却笑着摆了摆手，道：“不然，若在西山召唤雷劫，动静太大，到时候怕不是要将所有人引来，难免会有叵测之人要对杨氏不利，纵使杨氏有道阵相抗，然则雷劫之下我还能剩下几分气力？更何况觊觎之人怕多是凌霄殿之辈。”

众人闻言都是一凛，如今杨氏家族也是修炼界颇具实力的世家，家族底蕴日深，再不是那个对修炼界秘辛所知无多的暴发户家族，凌霄殿只有雷劫境之上的修士才能够进入，在场之人都曾经亲身前往仙宫，这件事情他们自然也是知晓的。

“那该如何是好？”杨君昊下意识的问道。

杨君琪也难得说了一句话，道：“四哥可是已经有了对策？”

杨君山点了点头，道：“我意前往雷州。”

“雷州？”

众人听得这个消息更是一个个怔然不知其故。

杨君山笑着解释道：“雷州有密地雷霆沼泽，乃是与玉州葬天墟、桑州亘古密林一般的秘境之地，那里一年四季多有雷霆降世且声势极大，与修士之雷劫降临颇为相似，便是大神通者也不愿轻易进出其中，如今天下皆知我在西山，且有奇阵可仗之以分雷劫之力，谁又能想到我会跑到雷霆沼泽这般奇险之地渡劫？更何况就算被人察觉，也未必有人敢亲自进入其中，就算有人敢进入其中，也未必能够找到我渡劫的确切之地。”

众人闻言都是恍然，只有杨君秀看了一眼坐在上首一言不发的颜沁曦一眼，然后开口问道：“哥哥，在雷霆沼泽渡劫，是不是更危险？”

众人刚刚松下来的一口气又立马提了起来。

杨君山笑道：“无妨，哥哥我早有准备，你等静候佳音便是。”

杨君秀闻言神色轻松了许多，她本是对杨君山最具信心之人，可这一次不知为何想起嫂子冷静的神色，她又没来由的起了三分心悸。

这个时候杨君琪却突然开口问道：“四哥，如今西山周围各方势力眼线不少，你一旦离开西山，怕不是会被人察觉？”

杨君山“哈哈”一笑，神情之间洋溢着强大的自信，道：“十妹放心便是，周天世界只要不是有仙人亲自跟你四哥我过不去，否则的话我要想走，他们还真就未必能够察觉。”

杨君平想了想，又问道：“若是兄长离开，那么我等接下来该怎么做？”

杨君山想了想，道：“可暂缓放出我离开的消息，一切如常便可，若当真事有不谐，可将我外出寻机渡劫的消息放出便是，倒是想必也能令某些人心生忌惮。”

说罢，杨君山又转向了杨君昊，道：“老十三，这些年来想来积蓄可足？我走之后你需再次冲击道境，此次务必要成功。”

杨君昊郑重其事的点了点头，道：“不会让四哥失望。”

杨君山点了点头，又向其余几人吩咐了几句，最后才道：“你等放心便是，此番雷州之行纵然有意外发生，到时你等只管让出瑶郡、璋郡两郡之地，忍辱负重以图再起便是，料来也无人敢当真灭了我杨氏族裔。”

众人离开之后，议事堂中便只剩下了杨君山与颜沁曦。

颜沁曦张口想要说些什么，却被杨君山先行开口挡了回去，道：“瑜儿此番前去凉玉山脉可有消息传回？”

颜沁曦顿了顿，答道：“前番收到消息，说是已经得了蟠桃炼化进阶，不过还打算游历一段时间后才会回返。”

杨君山却道：“不要回西山了，叫家族的暗探传消息给他，要他立马南下湖州，去千湖海眼之地寻江心道人，此时莫要跟任何人提起。”

颜沁曦之事下意识的点了点头。

杨君山却又道：“还有，算一算时间，如兰应该快要到押解船队返回的时间了，琳儿不是一直吵着想要去海外么，此番就跟着她二师姐去吧，顺便让如兰带她去拜访一位海外故人。”

颜沁曦欲言又止，可最终轻轻一叹，眸子之中却闪过一丝哀怨。

杨君山只是轻轻拍着她的肩膀，也不知是否看到了她目光中的东西，接着道：“琨儿也不小了，和习州那边通商的商队一直是老楚在负责吧？下一次让琨儿隐姓埋名，随着商队去巫硕的部落里去开一开眼界。”

说到这里，杨君山才仿佛注意到颜沁曦目光之中的情绪，却不知该如何安慰，只是轻声道：“放心，巫硕与我有兄弟之义，会将琨儿照顾的很好的。”

“你……，一定要回来！”

颜沁曦心中有千言万语，临到嘴边，最终却只有这几个字能吐出来。

杨君山两手抚其肩，看着眼前身形已经略带丰腴，却始终不减其面上那一丝刚毅之色的妻子，不由的心生愧疚，道：“等我，两年之后，天下再无人敢轻慢西山杨氏。”

最快更新，无弹窗阅读请。

第一千二百一十三章 惊闻（上）

? 求订阅了，诸位道友！

——————————

“以如今道友的修为实力，阵道造诣必有提升，如今若是再出手修复那残仙阵，恐怕提升的威力已经不止三分之一了吧？”

钱道人一边说一边感叹道：“之前有传言说道友阵道造诣堪称修炼界第一，尚有人嗤之以鼻，如果他们知晓杨道友今日所言，怕是凌霄殿中的那几个家伙也要甘拜下风吧？”

杨君山听得钱道人所言，神色也显得凝重了许多。

天宫与仙宫一脉相承，凌霄殿中老不死的谁知道有多少，杨君山虽然对于自身的阵道造诣有着足够的自信，却也还没有自大到天下无敌的地步。

随即便又听得钱道人叹道：“三分之一的仙阵之力，尚且无法抵挡得住摄灵镜光，昊天镜之威尽至于斯，却是让人绝望的很呐！”

杨君山想了想，又透露道：“事实上九驷仙尊并未利用仙阵抵挡第三道昊天镜光。”

钱道人闻言一怔，道：“噢，这是为何？”

杨君山道：“九驷仙尊坦言第三道镜光根本躲不过，而事实上昊天镜光对于仙阵本身也有着极大的削弱和破坏作用，仙尊当时言道，与其为了争那一丝缥缈的生机而灰飞烟灭，还不如就此罢手，他其实是主动迎上第三道镜光的。”

钱道人一时间有些发愣，过得片刻之后这才常常吐了一口气，道：“老夫原本对于九驷登仙颇有些不屑，如今看来，无论是准备的周密，登仙的勇气，以及做出最后选择的果决，他都要胜过老夫一筹啊！”

说罢，钱道人微笑着看向杨君山，道：“你看，这些细节又怎么可能是紫苑、东流等人能够说出来的，这也是凌霄殿中一众老家伙千方百计想要寻道友详解的缘故。”

杨君山则面无表情道：“那么如今钱道友既然已经得偿所愿，是否应该就此离去了呢？”

钱道人“哈哈”一笑，道：“不忙！”

杨君山闻言顿时变了脸色，庞大的曲武山脉之下顿时响起了“隆隆”的轰鸣之声，仿佛一头洪荒古兽已经被唤醒，随时都有可能暴起伤人。

“道友莫要误会，老夫并无恶意！”钱道人连忙道。

杨君山却冷冷的盯着他，道：“阁下最好找一个合适一些的理由，杨某不愿出手只是因为这曲武山到底是义妹数十年心血基业，不愿就此毁去而已，事实上杨某对于自身实力究竟达到了何种程度，却是非常乐意在钱道友身上得到印证。”

钱道人对于杨君山言语之中的威胁却丝毫没有放在心上，他甚至夸张的向着四周看了看，仿佛要确定周围没有隐藏他人在窃听他们的谈话，然后这才神秘的说道：“杨道友，如果老夫说有办法在登仙之前就能够拥有一道可以随意施展的仙术神通，道友可曾心动？”

杨君山几乎在瞬间就变了脸色——

杨君山度过雷劫成就雷劫道人的消息在很短的时间内便传到了修炼界各方势力高层的耳中。

在惊诧于杨君山修炼速度的同时，各方势力也陆续将遍布于西山周围的眼线撤了回来。

雷劫境就像是一个资格，一个参与游戏成为棋手的资格。

如果说华盖境的杨君山因为其所掌控的阵道造诣还令各方势力觊觎的话，那么现在这种垂涎不会表现的那么明显，至少杨君山已经拥有了讨价还价的资格，各方势力必要的时候还是要对杨君山表现出足够的尊重，而同时与西山杨氏之间的关系也必须要重新审视。

杨君山的回归在西山杨氏只有几个高层族人才知道，不过在他们的故意纵容之下，杨君山度过雷劫的消息还是令整个杨氏上下喜庆的氛围高涨。

要知道就在不久之前，杨君昊进阶道境在家族高层有意的渲染之下，才搞出了浩大的天象声势，让整个杨氏上下松了一口气。

如今杨君山的回归对于杨家上下而言不但是双喜临门，而且还让这种喜庆的氛围达到了极致。

不过与普通族人的欢庆截然不同的是，杨家几位能够接触到杨君山的族人却并未表现出丝毫轻松的神色，而这种略显凝重的氛围却是受到了当初杨君山回归时一副心事重重模样的影响。

杨君山在回来之后也只是简单的交代了几句，便开始在西山之上继续闭关修炼，其他人倒也没有机会开口询问。

不过他们后来却是从杨君秀口中得知，杨君山是在与一位名叫钱玄道的黄庭道祖一番长谈之后，才变成了这般模样。

可在杨君山闭关后不久，便因为有人上门拜访也不得不再次出关。

虽然说杨君昊仍旧在闭关修炼功夫修为，但作为杨君山的道侣以及杨氏家族目前实质上的掌控者，颜沁曦的身份和地位也足够来接待一些其他势力道境存在的造访了，不过眼前这两位不速之客的到来，还是让颜沁曦不得不通禀杨君山，让他亲自出关与来客相见。

“君山道友，海外风暴峡一见不过数十年，道友修为居然已经臻至雷劫境，真是令人既惊且佩啊！”

妙镛道人在见到杨君山的时候神色显得很是复杂。

杨君山的目光在妙镛道人身边的一位修士身上停留了片刻，笑道：“妙镛道友此番前来西山，想来也不是与杨某叙旧的吧？”

“当然不是！”

妙镛道人笑了笑，向杨君山介绍起与他一同前来的修士，道：“这位是在下的师兄妙池道人。”

妙池道人笑呵呵的朝着杨君山拱了拱手，道：“杨道友此番进阶雷劫，却是惊呆了修炼界一众势力，可惜道友还不曾去过凌霄殿，便也不知当初钱玄道带回这个消息的时候，却是带给了凌霄殿我等这些老家伙们多大的冲击，要知道在此之前，钱道友可是主张对道友以及杨氏家族采取强硬措施的，可与道友见了一面之后却是来了一个大反转，对于道友不但赞赏有加，且颇多溢美之词。”

说到这里，妙池道人又是“呵呵”一笑，道：“我等私下里可都猜测，以钱老道那等脾性，八成与杨道友交手了，而且十之七八还没占到便宜才对。”

杨君山微微一笑，对于妙池道人的言语却是不置可否，心中却暗自警惕，这老家伙一上来三言两句看似说笑，却是一边向他示好，一边却是在离间他与钱道人之间可能存在的融洽关系。

三人落座之后，杨君山却是直奔主题，道：“两位道友此番前来，想来也不是恭贺杨某渡劫成功的吧？”

妙池道人笑道：“杨道友快人快语，那么老夫自然也要开门见山！”

说到这里，妙池道人语气微微一顿，略作沉吟才道：“道友渡劫成功却并未惊动四方存在，料想应当是冒险在雷沼之中进行了。”

杨君山并不否认，这件事情也没有隐瞒的必要，直接道：“正是在雷沼。”

妙池道人见得杨君山并未否认，神色顿时轻松了许多，点了点头之后仍旧以严肃的语气道：“按照时间来计算，我等斗胆猜测，道友在渡劫前后是否曾经见到过我妙煌师弟？”

杨君山目光之中微微一闪，转而问道：“道友想要问什么？”

杨君山的反应并未出乎妙池道人的意料之外，这种既不承认也不否认的态度，才是妙池道人，也是紫霄阁想要的态度，这意味着双方之间是存在着妥协可能的。

杨君山在曲武山与钱玄道交手之后便也明白，随着他进阶雷劫境消息的传开，但凡不是傻子，只要仔细推算一下杨君山的渡劫时间，那么紫霄阁也必然会找上门来。

毕竟当时大战之下，雷沼中必然留下了诸多痕迹，若是没有朝着这方面想，紫霄阁或许还会用其他方法来解释，可一旦知晓妙煌道人陨落时间的前后，雷沼之中尚有一位尚未或者已经渡劫的修士，那么原本的一切猜测立马就会被推翻。

或许杨君山可以否认，但却并不可能大小紫霄阁对他的怀疑，而对于紫霄阁这般强横的势力而言，往往仅仅只是怀疑，便已经足够了。

也正是因为明白这一点，当杨君山需要借助钱玄道大小各方势力对西山杨氏觊觎的时候，索性便表露出足够令人忌惮的实力，如此哪怕紫霄派将怀疑的目光盯向了自己，贸然之间也定然不敢轻易对西山杨氏下手。

而事情的发展似乎也并未超出杨君山的预想之外，紫霄阁尽管不能够确认杨君山在妙煌之死当中究竟扮演了什么角色，但他们还是找上了门来，因为在与雷井通道本身的暴露，以及紫霄阁通过雷井通道所做的事情，可能引发的仙宫的震怒相比，妙煌道人之死反而不算什么了。

因此，妙池道人盯着杨君山的目光，几乎是一字一顿的问道：“那么，杨道友当时究竟看到了什么？”

杨君山摇了摇头，道：“杨某在雷沼之中什么都没有看到，当杨某赶去的时候，只发现了一座雷湖！”

雷湖的下面便是雷井通道，这就已经足够了，至于杨君山之前否认见到过妙煌道人，妙池道人只当自己没有听到，当务之急却是要如何封住杨君山的嘴，哪怕是暴露雷井通道的秘密，也要在紫霄阁与之撇清了关系之后。

于是妙池道人若有所指道：“听闻杨道友当年去过曹勋秘境，之后数十年，杨氏的守护大阵越发的完善，不知道杨道友是否知道，曹勋仙人当年的手中曾经有一块雷行至宝，本派前辈先人也曾经多次想要交换他手中那件至宝，可惜却一直不曾如愿，不知杨道友可知晓此物跟脚？”

第一千二百二十二章 交锋

? 两位黄庭道祖联手打压杨君山不成，反倒让他在凌霄殿成功立威！

“二位，杨某此番却是领教了！”

杨君山嘲讽与揶揄语气中的那么一丝嚣张是如此的明显，回敬的语气之中充斥着满满报复甚至威胁的语气。

然而令人吃惊的是，在场许多在年岁上几乎超出杨君山一倍、两倍，甚至更多的老怪物们居然在这个时候统统保持了沉默。

杨君山仍旧微笑站立于青石广场之上，面对周围诸位这方世界的大神通者或者审视的目光，或者窥探的神识，凛然无惧。

他便是要在这凌霄殿里堂堂正正的立威，而事实上他还成功了！

阳白与十旦，这两位道人在凌霄殿中或许不是资格最老的，但黄庭境的修为却是地地道道的。

然而，如今这两位却是老老实实的坐实了踏脚石的身份，被杨君山踩着在凌霄殿找到了立足之地。

甚至有不少人的目光暗中转向了青石广场上的另外一位老祖，那便是之前传闻曾经与杨君山有过简单切磋的钱玄道老祖了，难道两人之间的切磋当真是点到为止平分秋色？

钱玄道虽然对此次切磋一直以来都是含糊其辞，其他人因为臆测他的语气而有着不同的解读。

然而现在看来，之前无论是哪一种臆测怕是都做不得准，什么点头为止，什么平分秋色，怕不是那钱老怪也在这小子手下吃了暗亏，却害怕丢了面子，这才故意含糊其辞，让人胡乱揣测的吧？

特别是在其他人的目光注视之下，钱玄道眼观鼻鼻观心，一副不为外物所扰的模样，看上去更像是心虚一般，也更加坐实了其他人先前的想法。

青石广场上的气氛一时间有些冷场。

一位紫色雷纹袍的修士面带着一丝憨厚，笑嘻嘻的站了出来，道：“诸位，何必为了些许小事而分心，不要忘了，我等此番齐聚此地却是所为何来。”

杨君山虽不识得此人，但却可以肯定此人定然是来自于紫霄阁的黄庭道祖，因为在他身边的四个人当中，至少有两个人是杨君山极为熟悉的面孔，这两位一位雷劫道祖妙池道人，另外一位则是华盖道人妙槦道人。

在杨君山的目光看向二人的时候，这二人若有所觉，也向杨君山点头示意。

不过杨君山心中感到疑惑的是，青石广场上如今齐聚的十多位道祖当中，为何独独只有紫霄阁却是一口气派出了五位道境修士，而且更为意外的是，这五位紫霄阁道祖的修为个个参差不齐，刚刚说话的那位道祖是黄庭境修士，妙池是雷劫境，妙槦是华盖境，而另外两位一位是庆云境，另外一位居然仅仅只是瑞气境！

凌霄殿向来进入的门槛是在雷劫境，哪怕当初杨君山进入凌霄殿，都需要九驷与紫苑两位道祖引领，可如今紫霄阁却是一下子有三位修为在雷劫境以下的修士进入凌霄殿，这如何不让杨君山心中感到奇怪？

那三位修为在雷劫境以下的紫霄阁修士又是怎么进入凌霄殿的，难道仅仅只是凭借妙池道人与那位黄庭道祖二人之力？

又或者说仍有什么杨君山所不知道的秘法或者途径？

而且比这更让吸引杨君山注意的，却是这五位紫霄阁道祖的修为，从道境最高的黄庭境到初入道境的瑞气境，五重境界各自占据了其中一重，要说这其中没有什么说道，怕是谁都不信。

不过就在杨君山的注意力被紫霄阁这奇怪的五位道祖组合吸引的时候，那位紫霄阁黄庭道祖意图消弭广场上紧张气氛的一句话，却是惹来了正有一腔怒气无处发泄的十旦道人的反呛。

“嘿嘿，乱子发生在雷州，却又要我等帮着擦屁股，谁晓得那什么雷井通道是什么时候就存在的，或许是有什么人早就发现却隐瞒不报也说不定。”

十旦道人冷笑语气中的指向十分明确，在场的道祖没一个是傻子。

而杨君山更是心中一动，看来紫霄阁的动作私下里并非没有人猜到，只是在没有证据的情况下，大家也都心照不宣罢了。

更何况域外通道出现，尽管是出现在雷州，可紫霄阁却一下子派出了五位道修，此等力度也由不得外人看做是心虚之后亡羊补牢的举动。

不过十旦道人一句话挑破了这层窗纸，却是瞬间让紫霄阁那位刚刚还满脸憨笑的黄庭道祖变了脸色。

“十旦，说话可要讲证据，你丢了面子迁怒他人，也要睁大眼睛挑个柿子软的，莫不是以为紫霄阁的雷法就劈不死人吗？”

这位道祖刚刚看上去还笑眯眯一副人畜无害的模样，可瞬间变脸张口便敢出言以生死威胁一位黄庭道祖，这让杨君山暗叹广场上的这一干老怪便没有一个好相与的。

十旦道人勃然作色，却被旁边的阳白道祖不着痕迹的拽了一把，十旦道人也立马清醒过来，再看向紫霄阁众人的目光已经染上了一层忌惮之色，只得重重的冷哼一声，今日他的面皮已经被刮的一点不剩，索性站在那里做起了人形木偶，不再言语一声。

却不料这个时候一直不言不语的钱玄道却突然开口向紫霄阁发难，道：“紫霄阁的五雷正法虽然厉害，可到底雷沼中的通道已成，妙坊道人当初在域外仓皇而归的时候，我等可都是看在眼里的，能让妙坊道友这般狼狈，想来在通道的另一侧已经汇聚了大批的域外势力吧，如此说来，这条通道的存在便不是一时半会儿才出现的，紫霄阁坐镇雷州，至少一个监管不力是逃不了的。”

妙坊道人显然没有想到钱玄道居然会在这个时候跟他过不去，皱了皱眉头，心中还在暗自思索对方出言指责的目的，而另外一旁的妙池道人却已经按捺不住，道：“钱道友这话过了吧？最近这些年修炼界与域外连同的通道、漏洞越来越多，相比于连焚天门自家都赔进去的地火渊狱，雷州中的域外通道已经算是本派发现的及时了。”

杨君山心中一动，最近百年以来，修炼界发觉到的与域外的通道的确越来越多，杨君山也曾参与到风暴峡、地火渊狱这两次事件当中。

然而修炼界何其大，出现域外通道的地方自然不止这两处所在，而杨君山也不可能每一次都参与其中。

更何况尚有可能有一些通道已然出现却未被发觉，又或者域外势力已经暗中发现并掌握，而修炼界却还不知，这并非没有可能。

更为关键的是，妙池道人无意中的言语却是让杨君山内心有所触动，修炼界各方势力或明或暗的开始加强各自道场的阵法守护，让他直觉这其中最直接的原因恐怕就在于此。

钱玄道“嘿嘿”冷笑，道：“焚天门那是因为连仙人都死了，地火渊狱的通道被打开也是迫不得已，紫霄阁还远没到焚天门的境地吧？”

“放肆！”

原本沉思的妙坊道人大怒，冷声道：“钱玄道，仙尊也是你可以随意在言语中轻慢的？须知这里可是凌霄殿！”

钱玄道冷笑两声，可到底还是心有所忌，没有再多言语。

妙坊道人这时却道：“诸位，不管怎么说，此番前往域外摧毁雷井通道，也是为了避免雷州重蹈炎州覆辙，老夫替雷州修炼界谢过诸位了，炎州事变之时，凌霄殿内外交困，顾此失彼，如今雷井通道至少在雷沼中的出口还在本派的掌控之中，如此我等只需摧毁了通道在域外的入口便可杜绝异常浩劫，却要需诸位勠力同心了。”

说罢，尽是朝着周围的诸位大神通者一揖到底。

到底是大派黄庭，姿态又做得足，在场多位大神通者一时间却也不好作怪声乱语，纷纷客气了起来。

而杨君山此时则也有些明白，当日炎州大乱之时，修炼界各方势力前往援救，凌霄殿的力度却似乎并不太大，想来应当是凌霄殿中大部分的力量都派到了域外，去封堵地火渊狱在域外的通道，这才造成了炎州糜烂几近半个州地。

“好了，既然该来的都已经来了，那么接下来诸位便准备一下准备出发吧！”

这个时候却是又有一位黄庭道祖站了出来开口道。

杨君山看向这位道祖，却见此人一脸铜黄色的络腮胡子，根根如同钢针一般，看上去极为威猛有气势。

而且此人的身份似乎也很是不低，开口之后其余诸位道祖居然没有任何异议，而是一个个开始做起了准备，更已经有人开始向着昊天镜所在的青石小径处走去。

“杨道友，待到得那小七星星系找到那雷井通道的位置所在，期待你我能够联手！”

那裘道人向着杨君山微笑示意。

杨君山自然不会拒绝对方的好意，也拱手笑道：“到时候希望裘道友能够不吝指教！”

眼瞅着那位裘道人转身离开，却听得身后传来了一道声音，道：“这位裘道人可不仅仅只是一位阵法宗师那么简单。”

杨君山转过身来，却看到桑无忌走到了他身边，望着裘道人离开的身影，道：“她有一位道侣展域道人，乃是凌霄殿中老资格的黄庭道祖，其实力地位几与铜须道祖不相上下，便是钱玄道这等老怪，在他面前也要矮上半分。”

“铜须道祖？”

杨君山望了望刚刚那位最后说话时，胡须如同钢针一般的黄庭道祖离开的方向，道：“这位是我等此番前往域外的主事者么？”

第一千二百二十七章 交换（求月票）

? 两人几乎同时开口的表达着各自的意外，却又同时沉默了下来。

片刻之后，杨君山才开口叹道：“人鬼同修，阁下居然能够达到如今这般地步，真是令人感到不可思议啊！只是不知该如何称呼阁下？”

那黑纱修士沉默了半晌，又仿佛在透过身前的黑纱仔细观察着眼前的对手，片刻之后才冷冷的吐出了两个字，道：“阴纱！”

“哦，原来是阴纱道友！”

杨君山可不相信对方会将真正的称呼告知于他，而他事实上也并不在乎，只是为了双方接下来的交谈方便罢了。

阴纱道人沉声道：“据我所知，‘鬼语’在鬼族之中向不外传，我却不知居然会遇上一位懂得‘鬼语’的人族修士，还敢约我在这里见面，你知不知道，若是本人将你的消息泄露给鬼族，立马便会有源源不断的鬼修赶来追杀于你？”

杨君山淡淡一笑，道：“可惜阁下并没有这么做，而且若是杨某没有猜错的话，阁下现在对于鬼修躲还来不及，又怎么可能会主动去向鬼族告密？”

阴纱道人突然再次沉默，笼罩在他身周的黑纱无风自动，显然此时他的内心居然不平静，杀气开始在他的身周萦绕，可杨君山看上去却仍旧是一副好整以暇的表情，仿佛他根本就是在故意一般。

“你怎么知道的？”阴纱道人的声音似乎开始变得不再那么沙哑。

杨君山笑了笑，道：“如果杨某没有猜错的话，阁下似乎是被人在丹田之中种了‘鬼胎’吧？”

阴纱道人身躯大震，那绿芒再次开始在他身前凝聚，同时一根细长而乌黑的针状法宝从他的掌心之中一点点的透了出来。

杨君山敛去了脸上的笑意，略带着一丝凝重，道：“如果，我是说如果，我能够替你除去丹田之中的‘鬼胎’呢？”

阴纱道人身子一颤，身前的绿芒差一点就要维持不住，他的声音也在瞬间变得有些尖利，道：“不可能，既然你已经看出来我中了‘鬼胎’，就该知道此秘术根本无解。”

杨君山沉声道：“那么阁下就甘心将来有一日被那在你身上种下‘鬼胎’之人找上门来，将你几百年修成的道果掠去，为他人作嫁衣裳？”

阴纱道人似乎在惧怕什么，堂堂黄庭道祖居然在一步步的后退，被黑纱遮掩的面孔正在轻轻的摇着，颤抖的声音之中居然带着一丝崩溃的情绪，道：“你怎么可能什么都知道？你到底是谁，到底是谁？”

杨君山猛地上前一步，道：“‘阎王让你三更死，谁敢留你到五更’，你应该知道我说的是什么！”

阴纱道人后退的脚步猛地停止，头微微向上抬了抬，仿佛想要从黑纱的缝隙当中将杨君山看得更为清楚一些。

“你想要从我这里得到什么？”阴纱道人的声音平稳了一些，似乎渐渐恢复了理智。

杨君山终于满意的点了点头，盯着阴纱道人身前正在缓缓消散的绿芒，道：“你修炼的绿芒神通是‘阎罗铡身斩’吧，我要你这套神通的完整传承。”

“这不可能！”

阴纱道人毫不犹豫的拒绝道：“我根本不懂得‘阎罗铡身斩’的神通传承，鬼族也绝不可能将这种镇族的大神通外传的，我只是一个被种下了‘鬼胎’的半鬼，又怎么可能得到这种神通的传承呢？”

杨君山却是哂笑道：“我既然已经知道‘半鬼’的存在，又怎么可能不清楚鬼族用你们是做什么的，当然也就明白你是定然知晓这一道神通传承的，虽然杨某同样对你如何能够从向来被鬼族豢养的‘半鬼’当中逃出来，但那是你的秘密，在下并非穷根究底之人，在下只想得到完整的神通传承，仅此而已。”

阴纱道人仍旧摇头道：“神通外泄，我必死无疑，况且你并非鬼族，就算将神通传承给你，你也不能修炼。”

杨君山闻言顿时好笑道：“就算神通不外泄，你就能逃得脱鬼族的追杀？别忘了你身上的鬼胎就像是黑夜的烛光，时刻吸引着鬼族之人的追踪，难道神通传承不外泄，他们就能饶你一命不成？况且杨某何时说过这神通传承要来是自己修炼的了？”

又是半晌沉默，阴纱道人似乎在沉吟思索，片刻之后他又道：“‘鬼胎’以及半鬼之事，纵然在鬼族内部也是绝密，只有鬼族之中真正的核心血脉才能够知晓这些隐秘，我却是好奇你一个人族修士缘何会知道的这般清楚？”

当然是钟九那个家伙说的了。

杨君秀的两个伥鬼，论及血统高贵，自然要数包鱼儿身上的阎罗王血脉，但包鱼儿从小来到周天世界的缘由已经说不清，她对于鬼族内部的事情所知甚少，甚至连许多鬼族特有的神通传承都是杨君山花费了很多心思寻来，这些事情她自然是不明白的。

不过钟九这个家伙却是一个异类，据他所言，钟家后裔虽然算不得鬼族的核心血脉，但因为钟家老祖钟馗在鬼族之中异军突起，成就金身仙之后，在鬼族之中的地位已经直追十殿阎罗，掌管整个鬼族的监察之权，而钟家也跟着水涨船高，作为钟家的嫡传血裔，钟九自然晓得许多关于鬼族内部的核心机密。

作为杨君秀的伥鬼，钟九是说不得慌的，在自家老大的威逼利诱之下，钟九如同竹筒倒豆子一般将他所知的有关鬼族的一切说了一个底儿掉，有关豢养半鬼，收割鬼胎之事自然也在其中，而杨君秀知道了这些事情，自然也就等于是杨君山也知道了。

杨君山当然不会告诉阴纱道人原因，只是笑道：“这些与解除阁下体内被种下的鬼胎，以及封在元神之中的三更贴有什么关系？”

阴纱道人道：“事实上在下对于解决自己身上的麻烦并非没有办法，如今本人已然是黄庭境修士，只要能够登仙……”

杨君山直接打断了他的话，道：“登仙？你还真以为给你种下‘鬼胎’的鬼修是找不到你么？他只是不愿意去浪费那个时间，又或者他还在等你的‘鬼胎’最终成熟的那一刻，杨某敢肯定，只要你试图登仙，那鬼修立马就会出现在你面前，让你前功尽弃！”

杨君山顿了一顿，接着道：“你知道这时间最残忍的事情是什么么？那就是在你以为自己满怀希望即将成功登顶的时候，轻而易举的将你打落悬崖，这就是鬼族对你这个叛逃者的最大惩罚！”

“当然，还有另外一种办法，那就是你自毁鬼胎，不过鬼胎已经与你的丹田融为一体，毁掉鬼胎就意味着你一身修为道基尽数付诸流水，没有了修为你比凡人又能强多少，怕是连寿元都剩不得几年了吧？”

说罢，杨君山也不再言语，只等着阴纱道人做出决定。

片刻之后，阴纱道人的语气之中带着一丝艰难，道：“你当真有五更贴？”

杨君山笑了笑，手掌一翻，一张灰色的如同符箓一般的物事出现在他的手中，道：“不止，我的手中有一张完整的阎罗生死贴，而且还是从真正的阎罗王嫡传血脉的手中拓印而来的，你应当是懂行的，也知道该怎么用。”

虽说“阎王让你三更死，谁敢留你到五更”，这句话虽然不假，但话说回来，阎王能让你三更死，自然也能让你五更生，所以，能够克制三更贴的，自然便只有五更贴。

阴纱道人元神之中被封印了三更贴，生死掌控于他人之手，但若是借助五更贴，便能够克制元神之中的三更贴，而要是五更贴当真是出自阎罗嫡传血脉之手，那么效果自然更强，甚至可以直接化除元神中的三更贴也说不定。

不过杨君山手中的却是完整的阎罗生死贴，但这对于阴纱道人这样的半鬼来说自然不是问题，甚至于他还可以利用的更好，发挥出比五更贴更强的效果，不过这就看阴纱道人自己的手段了。

阎罗生死贴本身只是一道神通，是鬼族修士利用血脉在丹田之中凝聚而成的一种类似于符箓一般的神通种子，对敌的时候也往往以符箓的形势出现，但它本身却并非符箓，不过却能够拓印并封印成为符箓，将一道神通封印在其中。

那阴纱道人果然是识货之人，在杨君山将封印自包鱼儿的阎罗生死贴符箓拿出来的刹那，他便猛地向前走了几步才停下来，但杨君山却已经能够从中看出他激动的心绪。

阴纱道人定了定神，道：“符箓不假，血脉也不假，可惜封印神通的阎罗血脉修为太差！”

包鱼儿本身才不过刚刚进阶鬼王境不久，而阴纱道人却已经是黄庭道祖了。

杨君山却笑眯眯的将手中的符箓当成扇子一般挥了挥，道：“所以这不是五更贴，而是完整的生死贴，不是吗？”

阴纱道人晓得对方抓住了自己的命门，本身实力又不弱于他，怕是已经无法从对方手中讨得便宜，更生怕再横生其他枝节，干脆道：“好，就这般说定了。”

然而枝节果然就横生了，杨君山笑眯眯道：“不不不，还不够，还不够。”

阴纱道人猛地踏前一步，原本恢复道沙哑的声音再次变得尖锐，道：“杨道友，适可而止啊！”

杨君山笑呵呵道：“阴纱道友莫急，杨某只是有些好奇道友以阎罗铡身斩所驱使的绿焰毒火，要是杨某没有猜错的话，那应当是道阶火种幽冥毒火吧？”——

诸位道友，今日三更啊，求订阅，求月票支持啊！

第一千二百二十八章 密谋

? 幽冥毒火，杨君山曾经在镇守焚天门道场的时候看到过关于这种火焰的记载，也曾经听钟九说起过。

这是一种道阶的火种，换句话说，这种火焰也能算得上是一种天火。

不过不同于大多数天火那种霸道强横的性质，幽冥毒火却是以阴寒歹毒而著名。

这种火焰在燃烧的时候散发出来的往往不是炙热，相反，当有人接近的时候反而会感到一阵阵阴寒。

然而正是毒火，一旦被修士沾染之后，便会如同跗骨之俎一般，以修士的血肉作为燃料燃烧不止，直至将修士一身的血肉精气尽数消耗殆尽，令修士形容枯槁，油尽灯枯而死。

除了能够毁坏修士肉身之外，在斗法对敌之时，这种毒火还可以污人法宝，毁坏法宝灵性，最是阴毒不过。

那阴纱道人练成了阎罗铡身斩神通，并以幽冥毒火附着其上，原本会令这道神通越发的阴损歹毒，奈何此人的神通脱胎于丹田鬼胎之上，作为为他人做嫁衣之物，天生便令神通的威能缩减了三分，因此，在对敌时才会显得有些力不从心。

不过这也是因为先后与其交手之人乃是紫霄阁修士与杨君山之故，前者的神通天生克制阴纱道人的手段，至于后者，九仞真元的强韧以及破天锏的品质，还不是他的实力所能够毁污的，只能说明他不怎么会挑选对手而已。

不过尽管如此，却是更让杨君山感叹这位阴纱道人乃是有大气运大机缘之辈。

要知道此人出身不过是鬼族大神通者所豢养的鬼奴而已，然而此人不但能够在那大神通者手中逃脱，更是练就了一身鬼族大神通，将自身修为推升到黄庭境，尽管他自身仍旧存留着天大的麻烦，但却又修成了人族神通，人鬼同修之下，还得了幽冥毒火这般天火火种，不得不说此人的际遇令人羡慕。

然而此时在阴纱道人的眼中，眼前的杨君山却是一副贪得无厌的嘴脸，若非顾忌此人一身神通非同小可，手中又确实攥着自己急需必得之物，恐怕他早已按捺不住心中的怒火，与对方拼战一场不可。

“这幽冥毒火乃是我的本命火种，请恕本人无法奉送！”阴纱道人愤愤的拒绝道。

杨君山笑道：“杨某何时说要道友手中的火种了，杨某只是想要阁下从本命火种之中另行分离出一缕天火便是，当然，并非是浮火。”

阴纱道人狠声道：“你想要另外培育一颗火种？只是杨道友你可知如此做会令本人的本命火种元气大伤？”

杨君山略带歉意道：“的确会如此，不过以道友实力，左右也不过多花三五十年的功夫就可以将本命火种的元气补足，不过如此一来却是能够迟滞道友的修为进境，想来道友也不愿自身修为提升过速，提前引来那鬼族之人吧？”

阴纱道人犹自不甘心道：“五更贴最多只能够解除我元神之中的三更贴封禁，令我生死脱离他人操控，然我丹田之中的鬼胎仍在，仍旧会将鬼族之人源源不断的吸引而来，除非阁下能够有化解鬼胎的办法，否则本人断然不可能轻易毁伤本命火种。”

杨君山似乎对于阴纱道人的态度早有所料，仍旧是一副胸有成竹的模样，不过语气却变得慎重了许多，略作沉吟道：“其实化解鬼胎的方法也不是没有……”

阴纱道人猛地抬起头来，使得他身前的黑纱在剧烈的晃动中猛地掀起了一角，让杨君山隐约之间看到了半个犹如骷髅一般的面部。

“你说的可是真的？”阴纱道人的语气带着明显的颤音。

杨君山定了定神，将刚刚目光在刹那间看到的那一幕从脑海之中甩去，道：“杨某也只是指出一条途径罢了，能不能做到还要看道友自身的机缘了。”

“请讲！”

阴纱道人甚至已经有些迫不及待了，他甚至直接将一颗内中氤氲着黑色气流的传承珠送到了杨君山面前。

杨君山神识一扫便晓得里面记录的乃是完整的“阎罗铡身斩”的神通传承。

杨君山一边将手中封印有阎罗生死贴神通的符箓飘到阴纱道人身前，一边苦笑道：“这个方法道友听到之后说不定会更加失望。”

阴纱道人不答，只是以实际行动来证明自己内心之中的迫切。

一点跳动着绿芒的火焰出现在阴纱道人胸前，随着他一声闷哼传来，那一颗火种陡然一分为二，分化而成的两枚火种上跳动的绿芒火焰同时变得异常黯淡，而阴纱道人却是张口喷出一口鲜血，将身前遮掩的黑纱染上了一层殷红。

看着阴纱道人胸前漂浮着的两颗黯淡的火种，杨君山神色变得凝重了许多，沉声道：“是白虎，若是能够求得白虎一族的大神通者出手，当能够很轻易的克制并化解你丹田之中的鬼胎。”

“白虎？白虎妖族？”

阴纱道人重复了一声，随即语气之中带着一丝失望，道：“如今上哪里寻找一位纯正的白虎血脉妖修，更何况修为还不能低于道境。”

“白虎一脉的妖修很少么？”

杨君山问了一句，随即又点头道：“不过就算碰上了真正的白虎妖修，怕是一见面就要打起来，更遑论还要助你化解鬼胎了，白虎族妖修那可几乎就是鬼族的天敌啊！”

尽管看不清脸上的神色，但杨君山可以揣度，此时阴纱道人脸上的神色怕是变得更差了，只听他道：“星空世界之中已经很少听到有白虎族妖修的消息了，倒是一些拥有部分白虎血脉的妖修可能还存在，我甚至怀疑纯正的白虎族妖修是否早已经灭绝了，即便没有灭绝，星空世界无边无垠，谁又晓得上哪里去找，便是那些拥有部分白虎血脉存留的妖修，恐怕也生怕自身血脉的秘密泄露，是断然不会承认的。”

阴纱道人此时内心之中居然不平静，杨君山看着他胸前火焰胡乱跳动的两颗火种，生怕他一气之下反悔，于是道：“我倒是知晓一位拥有部分白虎血脉的妖修，而且此人的白虎血脉纯度应当还不低！”

尽管有黑纱遮掩，杨君山依旧能够感受到对方的目光此时正盯在他的脸上。

杨君山微微咳了一声，略带一丝尴尬道：“不过想要找到此人却也不易，杨某却是可以替道友代为打探，只不过在没有得到对方同意之前，杨某却也不方便透露此人行踪。”

“呵呵呵呵——”

黑纱之后的阴纱道人突然发出一阵低沉而自嘲一般的笑声：“阁下的算计一步步引在下入彀，现在终于要图穷匕见了吗？”

杨君山正了正脸色，却也不否认，道：“道友其实也可以不答应的。”

阴纱道人却伸手将胸前两颗火种中的一颗向前一推，道：“我还有的选么，说出你的打算来吧！”

见得那颗黯淡的火种飘来，杨君山的神色微微显得凝重，以两仪元磁神光化作一个护罩，将火种收入其中，见得火种除了本身虚弱之外并无其他不适，这才微微松了一口气。

将火种收起来之后，杨君山再看向阴纱道人的时候神色已经显得郑重了许多，道：“那位在你身上种下了鬼胎的鬼族修士，能够容忍阁下一路成长到这般境地，想来所谋甚大吧？”

阴纱道人微微一呆，紧跟着凝声道：“你想要干什么？那可是十大核心血脉的黄庭道祖，身份背景极高，且不说以那人实力，就算能够对付得了，你可曾想过时候会遭遇整个鬼族的报复么？”

“事在人为，不是么？”杨君山笑了笑，道：“难道阁下就不想报仇么？”

似乎是被杨君山说中了心事，阴纱道人沉默了片刻之后，沉声叹道：“我之前只想着如何能够逃出那人魔掌，却从未想过还能报复反噬此人。”

“而这的确是一次难得的机会，不是么？”

杨君山平静的语气之中却带着难以拒绝的怂恿：“你已经是黄庭道祖，可登仙之事对你而言却犹如天堑，若不杀那鬼修，就算克制了丹田鬼胎，你又有几分登仙的把握？”

“那么你呢，你究竟想要什么，我又凭什么相信与你联手能够杀掉那人？”阴纱道人反问道。

杨君山呵呵一笑，道：“阎罗生死贴、阎罗铡身斩、阎罗诛心印，这是阎罗天子留下的三大鬼族道阶传承神通，那位鬼修既然连阎罗铡身斩的神通都敢化作鬼胎种于你丹田之中，那么此人的目的自然也就十分明确了，那便是他要在登仙之际，集合这三大神通传承，练就鬼仙神通‘阎罗诛心狱’。”

阴纱道人震惊道：“你想要得到完整的鬼仙神通传承？这不可能，你就算杀掉他，也未必能够从他口中得知。”

杨君山高深莫测道：“这便是杨某的问题了，道友到时候只需与我等联手即可，更何况难道道友自己便不想得到完整的仙术神通么？”

二人在此密议良久，约定了数次联络的时间地点以及一些其他的事物，大约半日之后，这才各自离开。

而在两人离开之后不久，这颗直径足有数十里大的星体突然发生大面积塌陷，以先前两人会面之地为中心，整个星体大约四分之一的面积被毁去。

——————————

诸位道友，新的一月开头，急需各位月票支持，睡秋拜谢了！

晚上还有一更。

第一千二百三十章 潜入

? 杨君山正在思索要不要等待其他人赶来汇合，尽管他对于眼前这些禁制精巧的布置手段很感兴趣，但却觉得自己没有必要为了这件事情而冒险。

不过有的时候天意往往便通过偶然的突然事件令人无可奈何，便在这个时候，外围的预警符石被触动了！

符石当然不可能是被杨君山触动的，然而被触发的位置却距离杨君山并不太远，而来自紫云峰域外势力的反应也极为迅捷，数道气息突然从不同的方向出现，在朝着符石被触发的位置隐隐形成一个半包围圈的时候，却是将杨君山也一同包围了进去。

这个时候，杨君山若是快速退走也不是不可以，但却更有可能会被包抄过来的修士察觉，于是杨君山鬼使神差的选择向前走了几步。

便是这几步，虽然令他轻而易举的脱离了这个隐隐的包围圈，可却让他进入到了遍布禁制的区域当中。

那些来自紫云峰的域外势力果真没有察觉到杨君山，然而在预警符石被触发的位置突然爆发了剧烈的灵力波荡以及空间动荡，很明显闯入者已经与紫云峰的势力爆发了冲突，而且从动荡的中心不断前进来判断，闯入者在被发现之后非但没有选择退走，反而选择了强行突进。

这让原本即便是潜入预警禁制区域也有机会重新退出的杨君山不得不再次停下了脚步，因为在外围爆发的大战已经吸引了越来越多的紫云峰域外修士前来，而且赶来的这些修士的气息也一个比一个强横，甚至逼得杨君山不得不再次朝着紫云峰的方向继续深入。

到底会是谁，居然能够搞出这般大的动静，看样子不太像是一个人就能够做到的。

杨君山也不是没有怀疑是否是周天世界的其他同伴赶到了，然而不是他自夸，他并不认为其他人能够这么快赶到小七星星域，或许铜须道祖或者钱玄道可以，但单凭一两个人也不太可能搞出这般大的动静，更何况约定的时间未到，这么早便打草惊蛇也并不明智。

杨君山一边思索着，一边避开周围隐藏在草丛、灌木、石缝、路边的预警禁制，却忽然想到会不会是紫霄阁的人先到了？

紫霄阁的五位道祖虽说修为参差不齐，但此番前来三清派宗门驻地，对于他们而言却是熟门熟路，以他们五人联手的速度，提前到达并非不可能，以他们五人联手突击紫云峰，也的确可以搞出如今这般声势。

只是若当真是紫霄阁，这般做又是为什么？

可就算是另有目的，需要在众人之前先行突袭紫云峰，紫霄阁五位道祖当中，妙槦道人可是正经的阵道宗师，他们完全可以选择一种更为明智的方式，有何必像如今这般选择强突，总不能说妙槦道人连几块预警符石都发现不了，甚至避不开吧？

除非，这一伙冲击紫云峰的人根本就是诱饵！

声东击西，一个念头在杨君山的脑海当中浮现，或许在紫云峰的另一个方向，甚至在紫云峰的内部，应当还有他们的同伙在暗中策应，或者谋求着什么！

从紫云峰不同方向赶来的大神通者正在向着大战之处云集，使得杨君山不得不一再深入这片区域，以避免被发现，从这一点上来说，虽说是被迫，但其实杨君山也算得上是声东击西的受益者。

数里之外的大战似乎已经进入了白热化的程度，陡然一道道霹雳在晴空之中无端出现，一声声炸雷巨响声震四野，杨君山心神一跳，雷术神通，应当是紫霄阁无疑了。

没来由的，杨君山响起了在**星宫众人分离之时，铜须道人特意说给他的一句话：小心紫霄阁！

既然短时间内已经出不去，那么索性选择冒险潜入，倒是要看一看紫霄阁究竟在打着什么主意。

杨君山心念一定，转而开始认真的研究周围遍布的预警禁制。

杨君山之所以对于布置这些预警禁制的阵法师表示赞赏，便是因为他察觉到这位阵法师向他展示了一种全新的技巧。

不同于那些单个的预警禁制，通常来说，为了防止这些禁制被看破或者化解，修士通常都会利用一些技巧，譬如，布置连环禁制，几道禁制相互勾连，牵一发而动全身，又或者如杨君山“嵌阵秘术”的运用，将一道禁制隐藏在几道禁制当中，一旦化解之人不查，在破解禁制的同时也在触发禁制。

而眼前的这些预警禁制在杨君山看来却可以看做是双重禁制。

不同于连环禁制或者杨君山的嵌入式的禁制，双重禁制是在一道禁制之下暗藏另外一重禁制。

在表层禁制正常运转的情况下，内里的一层禁制是无效的，或者说是静止的，没有作用的，因此，却也是不会引起注意的。

只有当表面的第一重禁制失效，无论是被触发还是被破解，内里的一重原本无效的禁制才会被激活，同时也意味着入侵者被发现，而这种潜藏的禁制看上去就如同一种备用的机制。

这种手段与杨君山嵌入式的秘术相比可谓是各有优劣，但也有相同点，那就是一旦布置成功便极难被发现，入侵者稍有不慎便会被察觉，而不同点则是前者通常是隐藏于单体禁制之下，而后者则是隐藏于多种禁制之间。

双重禁制的优点是，表层禁制正常运行之时，内层禁制是静止无效的，如此可以减少禁制运行过程当中对于灵气灵脉的依托和消耗，但缺点也不是没有，那就是禁制布置的着力点要比单重禁制要更为坚固扎实，对于灵材的消耗自然要多一点。

事实上杨君山一开始便是从这一点上才发现了双重禁制的秘密。

而嵌入式的手法则正相反，潜入的禁制或者阵法会时刻处于运行状态，对于支撑运转的灵脉、灵气的消耗自然更大一些，但优点却是能够节省不少的用于布置阵法或者禁制的物资材料。

尽管杨君山对于这种布置禁制的手段极为欣赏，但既然已经被看穿，再行潜入的过程自然就变得相对容易了许多，在杨君山穿过这片禁制区域，越发的接近紫云峰的时候，在他的神识感知当中，外围紫霄阁的突进已经被遏制，似乎是紫霄阁的修士也已经意识到强突阻力太大，已经在缓缓的退却，斗法所引发的动荡距离这里已经越来越远了。

而在杨君山的面前，却是一座紫雾缭绕的大阵横阻了他的去路。

没有人是傻子，或许紫霄阁的突袭会在一开始吸引紫云峰上域外势力大部分的注意力，可用不了多久，域外势力中定然会有人想到这是对方的调虎离山之计，到时候肯定会采取必要的措施以防万一。

杨君山只有在对方反应过来之前潜入大阵之中，利用对方的大阵来将自己隐藏起来，而这对于杨君山来说却正是拿手好戏。

在经历了星崖星域七星连环仙阵的修复过程之后，随着他修为的提升，杨君山自信自己的阵道造诣已然不弱于苍玄道祖。

当年苍玄道祖初创“阵窃秘术”，令天下宗门人心惶惶。

如今横阻在他面前的这座阵法，从三清派暴露雷井通道到现在，域外势力才在紫云峰经营了几年？

纵使是一座道阵，恐怕最多也才初具雏形而已，如何能够挡得住杨君山的潜入？——

紫云峰三清殿。

这里原本是三清派的宗门道场，如今却已经成了图谋周天世界的域外势力的驻扎总部。

此时在这殿中却正有几位域外大神通修士似乎正在等待着什么。

便在这个时候，一名身材矮且胖，修为气息却仅仅只是武人境的修士从殿外旁若无人的走了进来，在他的手上正提着一个死人。

随着那矮胖修士踏入殿中，他的身躯顿时开始变幻，原本矮小的身材顿时缓缓拔高了一尺，原本肥硕的身躯也开始变得消瘦起来，一张看上去憨厚的圆脸变得年轻了许多，浑浊的双目也闪烁着精光，偶尔还有一丝丝利芒从中一闪而过，而周身升腾的气息赫然便是一位道祖。

却见那修士张手将提着的人扔到大殿中央，道：“是死士，被抓住的时候立即自断了心脉。”

殿中两位释族修士闻言双手合十，口中默喧了一声佛号。

“只有这一个？徐公子可清楚他们的目的？”

说道之人手持一柄折扇，正是儒族黄庭道祖孟伟庭。

那被称为徐公子的修士摇头道：“有三个，但这三个人彼此间应当没有联系，却在刚刚几乎同时行动，目标似乎也各不相同，在被发现之后却各自自杀身亡，目前还不清楚三人是如何与周天世界的人取得联系，也不清楚他们的行动的目的，从搜身的结果来看，三人也只是三清派的普通修士罢了，并没有什么有价值的线索，看来是那紫霄阁早已布下的暗子。”

“哼，徐公子等人幻化形貌潜入那些三清派修士当中多时，居然也不能发现任何端倪么？”

一道冷冷的声音从一位脖子细长，相貌清矍，而双目狭长的修士口中传来。

徐公子脸色一变，沉声道：“司马宗师此言何意？”

那被称为‘司马宗师’的修士神色间一片冷傲，道：“本尊的意思徐公子还不明白么？事实上根本不需要徐公子等魅族修士出面制止，只管让这些死士动手便是，本尊自可在对方的目的真正暴露时及时控制他们。”

——————————

订阅，诸位道友，睡秋急需诸位道友的订阅支持，拜谢！

第一千二百四十五章 破阵

? 智圆禅师等三位域外黄庭料定他们当中出了内奸，并断定肯定会在孟伟庭醒来前杀人灭口，于是暗中以这位昏迷中的黄庭大儒做了一个局，一直在等待着那个子虚乌有的内奸露面。

他们又哪里知道事实上他们从一开始便错了，所谓的“内奸”，其实就是杨君山这个地道的周天世界修士罢了，只是因为先入为主的缘故，他们一时间想不到这位从一开始便缺席的阵道大宗师，而杨君山自然也不会去找孟伟庭的晦气，事实上他现在连这位黄庭大儒到底是生是死都不能确定。

杨君山原本还因为紫云峰周围带给他怪异的感觉疑神疑鬼了半天，可最终小心翼翼了半天却是再未发现半分异样，这才终于放下心来。

如同一个幽灵一般在紫云峰的大阵之中穿梭，在没有了司马广厦坐镇之后，杨君山更少了许多顾忌，阵窃秘术施展的越发肆无忌惮起来。

很快，通过阵法的波动，杨君山便判断出雷井通道伏击，周天世界的几位道祖应当仍旧在那里负隅顽抗。

尽管杨君山一再认定其他人的死活与他并无太大关系，但在确认几人目前的大致状态之后，还是不可能避免的微微松了一口气。

不过令他有些诧异的是，雷井通道周围对于域外势力凭借道阵围攻的抵抗甚至比他离开之前还顽强了几分，在通过大阵波动没有找到紫霄阁修士的踪迹之后，杨君山便基本可以断定紫霄阁的人应当是与其他几位合流了。

倒也不算是一个太坏的办法！

杨君山大约能够明白妙槦道人做出如此选择的无奈，与其在紫云峰的十面埋伏大阵之中如同没头苍蝇一般乱撞，然而为域外势力伺机所趁，还不如与其他人汇合之后，依托域外势力对于雷井通道的忌惮，坚守待援。

没错，就是坚守待援！

如此多的大神通者在域外陷入死局，周天世界的仙宫绝对不会无动于衷，但这必须要坚持足够长的时间才行。

如此说来，大家汇合在一起抱团取暖，虽说被动，倒也不失为一种方法。

不过这样一来，对于裘道人和妙槦道人而言，无异于承认了自身在阵道造诣上不如对方的事实。

然而当杨君山潜入到雷井通道附近，窥视到周天世界几位修士情景的时候，这才发现他们目前的状态似乎有些糟糕。

从周天世界出发的十二位道祖，除了杨君山之外，先后有三位陨落，而剩下的八位道祖当中，妙池道人重伤几乎已经失去战力，钱玄道在之前的大战当中似乎也被击伤，这一下便又少了两个战力，余下的六位道祖当中，妙槦和裘道人两位阵法宗师在斗法的过程当中，一半的精力都要用在推算如何防备域外大神通者利用道阵的空间通道偷袭上面，真正在全力阻挡域外修士冲击的便只剩下了铜须、十旦、妙坊和桑无忌四个。

好在这四个人的实力的确出类拔萃，便是其中修为最低的桑无忌，在真正将自身实力毫无保留的释放出来的时候，其实力也几乎不弱于黄庭道祖。

身为天宪道祖的传承者，又是灵溢宗数百年不遇的天才修士，身兼两家之长的桑无忌实力可以说直追黄庭，虽比不得铜须、妙坊这般巅峰黄庭道祖，但也几与十旦道人不相上下。

然而事实上众人此时也只是强弩之末罢了，因为杨君山已经看出来了，域外修士出手之时似乎已经不再顾忌雷井通道，他们已经在不惜自毁整个紫云峰，也要将周天世界的大神通者连同雷井通道一并毁去。

到底发生了什么事儿？

杨君山心中感到疑惑，之前域外势力明明还在顾忌雷井通道的存在，并不愿将之轻易毁去，这才是周天世界的几人能够坚持到现在的最大原因。

而一旦域外势力放弃了雷井通道，那么情形便要完全反了过来，铜须道祖等人不但要自保，还要兼顾雷井通道不被对方摧毁。

毕竟雷井通道一旦崩溃，必然会引发大范围的空间风暴，到时候距离通道最近的周天世界几位道祖反倒是首当其冲。

原本杨君山还以为可以有足够的时间从容布置，在破掉十面埋伏道阵的同时，将司马广厦留在大阵之中的传承找出来，可看现在这般情景，怕是其他人已经坚持不了多久了。

杨君山不知道的是，就在他夺取星界长舟离开紫云峰的时候，紫霄阁三人前往雷井通道附近与铜须道祖汇合，其真实的目的其实是想要通过雷井通道求援！

雷井通道是周天世界雷沼中的雷湖偶然孕育而出的一条通道，而实际上这条所谓的通道既不能进入也不能外出，哪怕紫霄阁之人能够穿过通道出现在三清派修士跟前，实际上也是受到周天世界的天地意志约束的，他们甚至不能够离开井口上方笼罩的雷光护罩。

但紫霄阁暗中经营三清派千年，虽不敢借助雷井通道开辟出真正的空间通道，但也专研出了一种秘术，能够在双方不见面的情况下进行短暂的沟通联络，至少通过通道向另外一头周天世界的紫霄阁示警求援已经足够了。

事实上紫霄阁的谋算在与铜须道祖等人汇合的时候便已经成功了，而域外势力也正是因为察觉到这一点之后，这才最终决定放弃雷井通道，试图在周天世界新的援手赶来之前，将所有人尽快击杀。

这个时候无论是铜须道祖等黄庭修士，还是如桑无忌这般的雷劫道人，虽然看上去仍旧还能够支撑，可实际上在域外修士的突然狂攻之下，却已经到了强弩之末。

然而就在这个时候，裘道人神色一动，目光却是迅速的转向了妙槦，却发现妙槦同样抬头看向了她自己。

一旁的钱玄道心思敏锐，立马发现了两人之间的默契，开口道：“怎么，两位可是发现了什么？”

妙槦道人神色间有些不太相信也不太确定，道：“似乎，似乎——”

听得钱玄道询问的时候，其他几位道祖都已经将注意力转了过来，却听得妙槦道人说话吞吞吐吐，半躺在一旁的妙池道人最先急了：“似乎什么，你倒是说啊，好的还是坏的，痛快些！”

“这座道阵的威力刚刚有了下降，虽然不太明显，但阵源之力的确是在削弱。”说话的是裘道人。

“没错，的确是这样，不过——”

妙槦道人连忙应和了一声，可随即神色便又带上了一丝犹疑。

“都什么时候了，有什么直说便是，情形再坏还能坏到哪里去？”钱玄道神色显得有些沉静。

裘道人朝着妙槦道人点了点头，道：“道阵本身似乎并未受到影响，真正令道阵威力下降的原因似乎是因为灵脉的供应减弱了。”

“灵脉？”

众人一听道阵本身并未出问题便有些失望，再听得是灵脉供应受到了影响，更加是一头雾水，但有一点众人却都是明白的，灵脉的用处颇多颇广，真要有什么其他的事情需要临时加大灵脉的使用，从而使得道阵的运转受到影响，这才修炼界的确是经常发生的事情，也就是说，众人刚刚的确是白白兴奋了一场。

“嗨，或者是变好，要么干脆就变坏，就这么不上不下不知结果，才真正令人煎熬！”

妙池道人的语气之中带着抱怨，实际上他是在抱怨自己此时重伤在身，无法再帮上什么忙，只能坐等最后结局的到来。

不过妙池道人话音刚落，便又听得裘道人道：“道阵的威力还在减弱！”

“怎么，怎么回事儿，难道仙宫的援救已经到了吗？应当不会这么快吧？”

钱玄道猛地站起身来，可随即脸色一变，仿佛牵动了体内伤势，连忙一手捂着胸口缓缓的坐了下去。

众人都不再言语，除了铜须道祖等四人还在十余丈之外分四个方向联手抵挡域外势力的冲击，妙池和钱玄道人都紧紧的盯着妙槦和裘道人，而两人这个时候也干脆不再帮助铜须道祖等人，而是将全部的注意力都放在了周围道阵变化的监测和推算上来。

“灵脉的灵力供应仍旧在减弱，那些域外大神通者似乎还没有意识到，但再这样下去的话，就算灵力供应的衰弱过程极为缓慢，也会被域外修士察觉到的。”

裘道人低声道，但她的语气却仿佛在说域外大神通者似乎还并未发现道阵灵力供应减弱的迹象。

而这个时候妙槦道人却是若有所思。

裘道人与妙槦此番在雷井通道联手已有数日时间，彼此之间也有了一定的默契，见得妙槦道人神色，裘道人连忙问道：“妙槦道友可是想到了什么？”

妙槦道人果然一开口便令所有人精神一振：“我想到了杨君山！”

“对啊，怎么就忘了这个家伙，这家伙只是迟到了，可并不就是说死在半路上了啊！”

钱玄道突然拍手笑道，这一次他倒是没有激动的站起身来。

“可以确定是杨道友来了么？”说话的是十余丈之外的铜须道祖。

很显然，铜须等四人虽然站在十余丈之外与域外大神通者周旋，可实际上这里的动静他们同样听得很仔细。

妙槦道人摇头道：“我不确定，不过裘道人当初不曾参与焚天道场那一战可能还不知道，而我当初却曾经有一段时间在炎州救援，也曾远远目睹过当时杨君山与其他两位阵道宗师斗阵，而当初他以一己之力连败两位宗师联手，便是因为在所有人毫不知情的情况下，在焚天门整个护宗道阵体系当中悄无声息的植入了一座能够掌控灵脉供应的宝阶大阵，从未影响到了整个道阵体系运转的灵力支撑，而如今这种情景与当初在焚天道场极为相似，只不过这个过程可远没有当初那么奔放，杨道友似乎谨慎了太多。”

————————

今天会有第二更，可能会晚，但肯定会有。

另外，向诸位道友求取月票支助。

第一千二百五十章 盘点

? 小七星星域一战，周天世界一方虽然成功捣毁了雷井通道，然而十二位大神通者却一气损失了五位，剩下的七位也可说是人人带伤，特别是铜须道祖和桑无忌两个，更是伤势极为严重。

这等损失已经足够在返回仙宫之后掀起一股大风浪了，而这还不算在此过程当中所发生的一切许多令人说不清道不明的复杂问题，而这些也已经足够在场的诸位怕是在接下来的时间当中很难再进行合作。

更何况哪怕身为周天世界的顶尖大神通者，能够前往域外的机会也并非是随心所欲的，小七星星域之事众人前后花费的时间也不超过半年，加上返回的时间顶天不过一年，而一位雷劫境修士在域外停留的时间至少也有七年时间，除了重伤的铜须道祖和桑无忌之外，其他人未必就愿意将这一次机会白白浪费掉。

于是钱玄道第一个便开口道：“老夫尚有其他要事，怕是不能马上返回仙宫。”

铜须道祖冷哼一声，道：“诸位行事老夫虽说并没有权力加以干涉，只是此番小七星星域搞出这般大的动静，怕是连仙境的存在都要惊动，以老夫之见，

诸位还是谨慎为好，毕竟如今诸位实力都不在巅峰，稍有万一，那可就要追悔莫及了。”

铜须道祖有足够的理由对钱玄道感到不满，此人不但在面临域外势力围攻之际诈伤保存实力，更在最后突围之际率先逃跑，若非如此，铜须道祖也不会在最后面临以一敌二的局面，被对方的两位黄庭道修联手重伤，要知道，钱玄道可是周天世界一行十二人当中仅次于铜须和妙坊的黄庭道祖。

妙坊道人这个时候也开口赞同道：“铜须道友所言甚是，诸位不要忘了，返回仙宫还有最后一关要闯，而今周天世界外围可全都是域外势力的眼线，若是单个道友行动，一旦被发现，难免要落入域外势力的围攻之中。”

妙坊道人之言在杨君山看来自然极有道理，他可是亲身经历过九驷道祖登仙之后，域外势力对于他的围堵。

此番小七星星域一战，己方固然损失惨重，可域外一方同样也并不好过，此时在周天世界外围的域外势力想必早已经做好了在回归的路上围剿他们的准备。

况且紫霄阁此番小七星星域之行可谓损失惨重，五位道祖一下子便有三位身陨，其中更包括雷劫境的妙池道人，这对于紫霄阁而言不啻于当头一棒。

更为关键的是，紫霄阁此番原本有更为重要的任务要暗中进行，最终却是功败垂成，虽说最后因为十面埋伏道阵全面崩溃而使得紫云峰方圆数十里的地域化作一片废墟，三清紫霄气的延伸宝术传承也极有可能最终被销毁，但终归还是没有能够最终确认，便始终会是心头隐患。

相比于其他人，妙坊道人现如今最重要的事情毫无疑问便是要将紫云峰发生的一切在第一时间告知宗门，一位雷劫境和两位普通道境老祖的身陨，对于整个紫霄阁而言都是实力上的极大削弱，整个紫霄阁总共才有几位道祖？因此，紫霄阁必须极早做好准备以应对可能的突发变故。

岂料便在这个时候，妙坊道人话音却是突然一转，道：“不过，老夫身上却仍有宗门赋予的任务尚未完成，无法就此转还仙宫，倒是老夫师弟尚需尽快返回仙宫通报紫云峰之事，一路还需铜须道友照顾一二了。”

铜须道祖的脸色这下却是更加阴沉了，妙坊道人这是算准了铜须道祖要尽快返回仙宫，让妙道人跟随他返回，不但能够在一定程度上保证妙道人的安全，还不会耽搁向紫霄阁报信，同时还让妙坊道人暂时摆脱了实力不足的妙道人的拖累，能够轻装上阵完成宗门的其他任务，如此一举三得，便是杨君山在一边看着都不由的点头称赞了。

好在妙道人一路上因为紫霄阁众修的保护倒是没有受什么伤，虽说修为不及雷劫境，但到底也算得上是战力，铜须道祖心中虽然恼怒，嘴上却没有说什么，只是将目光看向了裘道人等三位雷劫修士，当然，最主要的还是看向杨君山。

尽管在此之前，所有人都已经不敢对杨君山这位新晋的雷劫修士小觑半分，但紫云峰一战，杨君山在其中所起到的作用，所展现出来的实力，还是再次刷新了其他人对于他的认知，甚至可以说此时杨君山的地位以及说话的分量，完全可以与铜须和妙坊二人比肩。

不过杨君山对于也只能说声抱歉，正当他要苦笑着开口拒绝的时候，却是一旁的裘道人先开口了。

“桑道友此番为了救妾身而身受重伤，

短时间内恐怕无法恢复，且若是现在便长途遁走回归修炼界，怕也力有未逮，反倒会成为拖累，不若就此觅地疗伤，待得伤势稍有起色之后再行回归，在此期间，桑道友的安危便有妾身暂时负责吧！”

裘道人之言再合理不过，桑无忌的伤势比铜须道祖还要严重，更何况他修为不及铜须，怕是一行人当中最大的拖累，暂时在域外觅地疗伤才是正途，如此虽然搭上了裘道人，但其他人也无法再说什么，毕竟当时的事情乃是众人亲眼所见。

“呵呵，这才是杨某第二次域外之行，就此返回也太过仓促了一下，更何况此番在紫云峰也有些收获，杨某现如今可有些迫不及待了，回归一事怕也要暂时延后一段时间了。”

杨君山的话音刚落，裘道人和妙道人二人脸上却是都浮现出了一丝艳羡之事。

此番小七星星域之行，众修莫说有所收获，能够保得下性命都已经算是大赚了，可要说唯一的例外便是杨君山了。

表面上“迟到”的他非但没有一开始便陷入域外势力的陷阱当中，甚至成了所有人的救命稻草，如今活下来的人都要承他的人情，更为关键的是，杨君山在最后时刻冲入紫云峰上空混沌之中夺得阵图传承可是所有人都看到的，而十面埋伏道阵让周天世界众修吃了多大的亏，众人可是深有体会，而杨君山也是此行人当中最后唯一有所收获之人。

然而羡慕归羡慕，道阵是人家破的，阵图也是人家抢的，甚至在此过程当中还击退了一位释族黄庭罗汉，妙和裘道人便是有心想要共享也不知该如何开口。

众人一番计议，就此分道扬镳，不过其他人没有注意到的是，在众修各行其是之前，钱玄道与杨君山之间却是有着微不可查的默契

琼天星域长白星宫。

长白星宫在琼天星域中是一个很特殊的所在，在这片星域之中，绝大多数的星体、陆地都是气候严寒之地，大部分地域都被冰雪所覆盖。

杨君山一路走走停停，最终来到长白星宫下辖的白头星域中的一条山脉之中，简单开辟了一处地穴_洞府之后，便在其中潜藏修炼起来，等待着与钱玄道约定会面时间的到来，同时也不忘打探长白星宫的域外各族分布势力。

不过在暂时安定下来之后，杨君山还需要将此番小七星星域之行的最终收获进行一番盘点。

此番紫云峰之战的过程虽然凶险万分，但杨君山仍旧成为了最后的赢家。

但若论此番最大的收获，那么毫无疑问应当是夺自孟伟庭的那一艘星界长舟无疑。

尽管那艘星界长舟在与紫霄阁五祖的大战当中受损严重，但却并未伤到星舟的核心位置，在经过休整之后，这艘星舟完全可以恢复如初。

甚至因为杨君山的手中有着完整的星舟图谱以及身为阵法师的缘故，如果能够有足够的时间、人手以及资源的话，他甚至有信心让星舟的品质比之受损之前还要更甚三分。

然而目前这艘星舟对于杨君山而言，就如同三岁小儿手中捧着的一块金元宝，内中牵扯的因果实在太大，大到杨君山只能将这艘星舟封入山腹之中而不敢外露半分，否则的话，他可以十分肯定，一旦星舟之事在周天世界外泄半分，凌霄殿里的黄庭道祖都没资格说半句话，直接找上西山的恐怕就是仙人。

孟伟庭啊，此人不死便是最大的隐患！

可惜自己现在已经没有办法再奈何此人了，好在自己也并非全无凭仗，纵使最后仙宫的仙人找上门来，凭借现如今自己的地位以及重要性，想来对方也不会做得太过，星舟即使不保，自己也能喝下一口浓汤。

虽然不甘心，但却是别无他法。

除却星舟之后，便是星舟之上那堆满了三分之一船舱的各类物资资源了，可惜这些东西杨君山仍旧无法进行大规模转移，如今仍旧只能堆放在星舟之中。

再有便是在星舟核心密室之中找到的那一卷竹简儒书，能够让孟伟庭这样的黄庭道祖都如此珍而重之且时常诵读之物，那卷竹简定然不简单，说不得还有可能是儒族能够开一家之言的仙境存在所著

昨天定了闹钟来着，可闹钟没能叫醒我，醒来的时候便已经是凌晨两点，最近两天生物钟的调整宣告彻底失败。

实在抱歉的很，无地自容。

第一千二百六十五章 脱笼

? “啪！”

颜沁曦一巴掌拍在桌子上站起身来。

执掌杨氏多年所积累的威严霸气在瞬间爆发出来，令站在下首的杨沁玺和杨沁瑶兄妹二人都感到一阵阵窒息。

“你们说什么？”

颜沁曦柳眉倒竖：“再说一遍！”

杨沁玺不由的吞了一口吐沫，旁边的杨沁瑶垂着脑袋低声道：“瑜弟逃，逃走了”

颜沁曦只感觉太阳穴那里“突突”直跳，不由太高了嗓音，道：“大点儿声！”

杨沁瑶突地心中一狠，眼睛一闭，大声道：“瑜弟趁着江师伯返回宗门述职的空子，偷偷从水牢当中带了一名妖族女子逃走了。”

“胡说八道！”

颜沁曦沉声道：“那水牢建在千湖海眼附近，又有定海锚镇压，纵然江心道人离开，杨沁瑜又有什么本事逃走？难道除了江心道人，定海水牢当中便没有其他飞流剑派的人坐镇了吗？”

杨沁瑶刚刚也不知道是哪里来得一股气，一口气将事情说完了，此时面对颜沁曦的质问，一时间却又没了刚刚说话的勇气。

倒是旁边的杨沁玺见状，低声道：“伯娘，是真的，定海水牢便建在千湖海眼附近，在江师伯的指点下，瑜弟有幸在千湖海眼当中得了一件宝物，叫做水云纱，炼化之后能够遮掩自身以及身边之人的行迹，江师伯当时便称赞这件异宝比青纱帐要好用的多，瑜弟便是在这件异宝的帮助下，带着水牢中的那名妖族女子避开了宗门其他修士的耳目，从水牢当中逃走了，如今消息已经上报宗门，宗门正派遣修士四处追捕瑜弟他们。”

兄妹二人好不容易将事情说完，却见颜沁曦神色阴晴不定，心中立马又忐忑了起来。

便在这个时候，杨君平突然从议事堂外匆匆走了进来。

一进来，目光扫了一眼垂立在堂下的一双儿女，杨君平急声向颜沁曦问道：“嫂子，我听闻沁瑜在飞流剑派出事了？”

颜沁曦猛地抬起头来，看向杨君平的目光立马阴沉了下来，道：“事情你已经知道了？”

颜沁曦的话音一出口，站在下首的杨沁玺与杨沁瑶便是身子一颤。

杨君平立马反应了过来，凝眉看向一双儿女，沉声道：“你们回来的时候还将这件事情跟谁说了？”

杨沁瑶沉默不语，杨沁玺结结巴巴道：“没，没，就是有人见到我们回来随口问起，我们也没想那么多，就，就”

不等杨沁玺说完，杨君平大怒之下一脚便将他踹了一个踉跄，道：“混账玩意儿，这事儿也是能随便说的？”

说着还要伸手教训杨沁玺，而杨沁玺哪怕修为就快要追上了自己的父亲，却也不敢有丝毫躲闪，只能缩着脖子等这一巴掌拍下来。

“好了，现在不是教训孩子的时候！”

颜沁曦冷喝一声，杨君平便也将扬起的巴掌收了回来，口中却骂道：“两个成事不足败事有余的家伙，飞流剑派让你们两个回来就是生怕这件事情传得慢了，你们可倒好，还真当自己是飞流剑派的人了？知不知道这件事情传出去之后，对于沁瑜来说足有杀身之祸，那些暗中觊觎咱们杨家的势力巴不得趁火打劫”

说到激动处，杨君平再次作势欲打。

“怎么了这是？”

杨君琪略带诧异的声音从议事堂之外传了进来，杨君平闻言也再次收起了动作。

见得杨君琪进来，颜沁曦这才站起身来，招呼二人坐下，然后将刚刚沁玺和沁瑶兄妹两个从飞流剑派带回来的消息说了一遍。

杨君琪的目光转了过来看向了兄妹两个，突然开口问道：“沁瑜为什么要助那妖女逃出水牢？他们之间是什么关系？”

兄妹两个你看看我我看看你，最终还是杨沁瑶胆子大一些，嘀咕道：“还能是什么，瑜弟看上那妖女了呗！”

颜沁曦的脸已经有些发黑，杨君平再次怒道：“放肆！”

尽管在得到这个消息的时候，颜沁曦这三位家族长辈便已经有所预料，但真正听到原因，还是让三位神色一个赛一个的凝重。

杨君琪看了神色铁青的颜沁曦一眼，再次开口问道：“那妖女到底什么来路，你们可知晓？还有，飞流剑派对于此事到底是什么章程，难道只是要你们两个回来报信吗？你们的老师夏媛道人怎么说？”

杨沁玺呐呐道：“老师只是要我等回来将此事通知家族，同时要我等留在家族之中出力，还说此事事发之后可能会在修炼界引发一些波澜，要我等提前做好准备。”

杨君平神色间闪过一道说不清的意味，道：“毕竟只是记名弟子啊！”

杨君琪看了一眼心思显然已经不在此的颜沁曦一眼，开口又问道：“可知道江心道人当时因何缘故返回宗门么？据四哥所言，江心道人在炼化定海锚并坐镇千湖海眼水牢之后，其人几乎已经形同禁锢，等闲无法离开千湖海眼半步，为何这次却是毫不犹豫的离开了水牢重地？还有，当时可有接替江心道人之人，此人又是谁？”

不等兄妹两个回答，杨君平已经在一旁疑惑道：“十妹难道怀疑沁瑜此番行事另有缘由？”

颜沁曦的眼皮子突然跳了跳，可还是没有张口说话。

杨君琪笑了笑，道：“只是问一问罢了，毕竟事发之地远在湖州，我等根本不清楚事情的详细过程。”

说罢，却是看向了沁曦和沁瑶兄妹两个。

沁玺与沁瑶兄妹两个相互看了一眼，最后还是沁玺开口道：“只是说述职，具体我们也不清楚，只是知道江师伯在匆匆返回宗门之后，宗门这才派了老师前去千湖水牢接替他坐镇一段时间，可不等老师带着我们到了那里，便传来了瑜弟带人越狱潜逃的消息。”

杨君琪与杨君平相互看了一眼，杨君平突然想到了什么，问道：“沁瑜如今什么修为？”

沁玺与沁瑶兄妹两个闻言神色间闪过一丝古怪之色，沁瑶张口道：“据说他刚刚进阶天罡境。”

“呵，这么快！”

杨君平叹了一句便不再言语，而原本沉思的颜沁曦闻言眼皮子也是一跳。

议事堂中陷入了一段沉默当中。

过得片刻之后，杨君平才咳了一声打破了沉默，道：“我看还是尽快派人前去湖州一趟，将事情调查清楚，顺便找到沁瑜，将他带回来再说。”

说到这里，杨君平又转头向两个孩子问道：“你们知不知道沁瑜的行踪，他最近出现是在什么地方？”

杨沁玺摇了摇头，而杨沁瑶却是开口道：“事情发生之后，宗门第一时间便派人向北搜索，以防止瑜弟带人返回玉州，可在我们离开之后还不曾有瑜弟的消息，想来瑜弟也已经想到了这一层，所以并未向北而走。”

杨君琪则对沁玺与沁瑶，道：“你们两个先下去吧，正好最近家族正在周围几个县构建白杨灵木带，这件事情原本是由沁璋几个人带着几个人协助杨杨在办，不过沁璋那里事情很多，你们两个既然回来了，就把这件事情接过来吧，记住了，这件事情是你大伯亲自交代下来的，很重要，杨杨的身份你们两个也知道，事情要办好，更重要的还是要保护好杨杨的安全。”

兄妹两个点了点头，向着议事堂中的三位前辈行礼之后便退了出去。

眼见得两个小辈离开之后，杨君琪这才道：“飞流剑派这是认为两个孩子已经出师了啊！”

杨君平苦笑道：“本就只是记名弟子，又传承了人家的嫡传剑术神通，如今两个孩子都是玄罡境修为，也还算争气了。”

嘴里虽然这般说，但杨君平脸上的一丝遗憾还是很明显。

杨君琪闻言笑道：“咱们杨家的精英子弟也未必就比他飞流剑派的同辈弟子差了，一个记名弟子罢了，又有什么好可惜的。”

杨君平笑了笑，神色间却仍旧显得有些不以为然。

杨君琪见状也不在这件事上纠缠，转而向颜沁曦问道：“大嫂，沁瑜的事情你打算怎么办，要不我去一趟湖州看看？”

颜沁曦抬起头来，勉强笑了笑，道：“这件事情还是等你四哥回来再拿主意吧。”

杨君琪隐隐间觉得颜沁曦刚刚的神色似乎带着一丝煞气，不过闻言却有些诧异道：“四哥不在西山么？刚刚不久我还在阁楼秘境见到过他。”

颜沁曦闻言微微一怔，很快便道：“是嘛？他整天神出鬼没，谁又晓得他究竟在哪里？待会儿我去跟他说一声便是。”

颜沁曦言语之中已经有了送客的意思，杨君平先站起了身来，道：“也好，不管怎么说沁瑜都已经是天罡修士，在道境修士不出手的情况下，修炼界能够伤到他的人很少，就算被飞流剑派的人追上来也不会拿他怎么样，想来也不会有什么危险，年轻人嘛，一时冲动，让他们吃些苦头也不是一件坏事。”

两人离开之后，议事堂中便只剩下了颜沁曦静静的坐在上首不知道在想些什么。

过得片刻之后，却见她手上突然有了动作，一张传讯秘符在掌心之中出现，却见她低声说了两句什么，然后掌心之中光芒一闪，这张秘符化作一道华光飞出了西山，一路朝着玉州东部方向去了……

a

第一千二百八十章 令牌

? 杨君山原本想要借着自己修炼成功的紫气东来诀，看是否能够用来隔绝赤霞金光的阻碍，可很快他便现，明霞岛的空间屏障可绝不仅仅只是因为赤霞金光这么简单。嫂索可濼爾說網，看最哆的言清女生爾說 1

然而在试探完成之后，接下来生的一幕却是令杨君山稍稍有些意外，一缕原本要扑上他头脸的赤霞金光突然莫名其妙的在半空之中一转，仿佛受到了什么牵引一般钻入到了他的胸口衣襟当中。

杨君山脸上先是浮现出一丝惊诧之色，不过很快他便仿佛意识到了什么，但他却并未第一时间查看衣襟之下的情况，反而是将衣袖猛地向外一挥，原本如同一片纱雾附着在空间屏障上的阵棋突然化作一片混沌，让明里暗里正用各种秘术窥视着杨君山动作的各方大神通者的打算尽皆落空。

而这个时候，杨君山这才施施然的将放在衣襟之中的东西取了出来，而此物不是别的，正是杨君山曾经放置在阁楼秘境的顶端，每日里用来收纳清晨日光初升时那一缕赤霞金光的混元令。

说来这混元令也算一件奇物，此物的跟脚直到现在杨君山也不曾搞明白，除了当初从里面得到了苍玄老祖留下的仙术神通“先天混元气”的完整传承之外，唯一的用途似乎便是用来收纳赤霞金光了。

此番杨君山特意将此物带在身上，原本是想着要在进入明霞岛之后，尽可能的收集一些赤霞金光，他自己如今虽然已经用不上，但杨家如今到底拥有着完整的先天混元气传承，若是日后杨氏后辈子弟有走这一条道途的，却是能够省却数百年用来收集赤霞金光的时间。

不过现在看来，这混元令除了用来记载先天混元气的传承，以及收集赤霞金光这两个作用之外，第三个作用似乎也要被杨君山无意当中掘出来了。

杨君山将混元令拿在手中，略微沉吟之后，试着手持此令在身前的空间屏障之上一划，一道明显的空间裂缝在屏障之上显现，甚至从里面渗出的赤霞金光雾气尚未散逸便已经完全被混元令所吸纳，使得之后空间裂缝虽然在缓缓自行修复，可里面却再没有丝毫赤霞金光渗出。

“嘿，这倒是，上天眷顾哈”

就连杨君山自己也对自己此时的好运气不知道该说什么好。

不过杨君山嘴里这么说，可手上却是一点都不会慢，在挡住了四周虚空窥视的目光之后，却见他手持混元令直接以自己的手臂为轴，在面前的空间屏障之上划开了一道大大的圆圈，最终形成了一个足够一个人从容进出的空间通道。

从明霞岛出世到现在已经将近半日时光，然而令各方势力到目前为止还束手无策的空间屏障，居然就这般轻而易举的在杨君山的手中打开了，至于原本担心的赤霞金光的冲击，在这个通道被开辟出来的时候，从里面涌出来的赤霞金光却都已经被混元令吸收了一干二净。

看着眼前这个如此轻易就开辟出来的空间通道，杨君山微微迟疑了一下，但还是坚定的迈步踏入了其中。

此时在明霞岛空间屏障之外的虚空之中，原本正因为寻求其他途径开辟通道的各方大神通者正百无聊赖的等待着各自手下的汇报，然而就在这个时候，原本那一块遮掩了他们视线的被阵棋盘所笼罩的区域突然生了变化，一瞬间几乎将所有人的注意力都吸引了过去。

“怎么回事，那杨君山要出来了吗”

“嘿，失败了吧，早就说过，想要打开明霞岛的空间通道可不容易，大家合作不是更好，何必逞强呢”

“呵，这回该他主动一些了吧”

然而未等这些大神通者等来他们预想之中的情景，而眼前生的一切却是令所有人几乎在瞬间癫狂。

由大地胎膜作为胚胎而制成的阵棋盘被杨君山收回，原本笼罩在这一片区域附近的阵雾瞬间收缩，然而预料之中的杨君山却没有出现，原地留下的却是一个正在缓缓合拢的空间通道。

“这不可能”

“见了鬼了”

眼前骤然生的一切，甚至让四周虚空之中的大神通者们忘记了打脸的疼痛，甚至有几位按捺不住身形，直接从虚空之中暴露了出来。

“唰”

一道寒光闪过，一件如同飞爪一般的法宝突兀的从虚空之中探出，瞬间便扒住了正在合拢的空间通道的一端，这边正在合拢的空间屏障顿时停滞，原本均匀合拢的圆形通道顿时变得扭曲。

然而这些大神通者果真一个个都不是白给，几乎就在那飞爪法宝出现的同时，又有两道神通从虚空之中突然迸，一道直接在通道之中炸开，将原本合拢到只剩下一尺直径的通道生生被撑开了半尺，而后一道神通则炸开一片白粉，那些粉尘纷纷扬扬的落在整个通道的边缘，将空间通道自行修复的度再次停滞。

再然后，越来越的大神通者出手，连同原本在其他方位正在琢磨如何打开通道的阵法师们问询也纷纷赶到，众人联手，前后不到一个时辰的时间，这个通道便又重新被撕裂扩增到了足以令一人自由进出的大小，而且丝毫没有继续修复缩小的趋势。

然而也就在这个时候，原本热闹且通力合作的各方势力却在这个时候突然安静了下来，通道只有一个，可此时想要进入明霞岛的人却很多，那么，谁先，谁后

“咳，诸位，玉州的君山道友已经进去过一个时辰了”不知哪一位大神通者突然在虚空之中开口。

“既然如此，那么我们龙岛的人先来吧”

一道淡淡的声音传来，顿时吸引了几乎所有大神通者集火一般的目光。

然而来人却仿佛丝毫不将如此多大神通者的目光放在眼中一般，一艘专属于龙岛的华舟从空间飞来，华舟的甲板之上站立着两位修士，刚刚说话之人正是龙岛的康禄妖王，此时这位妖王赫然已经是雷劫境的修为，而另外一位气质雍容典雅的丽人，正是龙岛公主澜萱。

这里是海外，海外最大的势力便是龙岛，龙岛的岛主，那是一位连仙宫凌霄殿中的仙人都不愿招惹的真龙

于是，在四周虚空之中各方势力的各种色彩的目光注视之下，康禄妖王与澜萱公主二人便离开了华舟，纵身跳入了那处空间通道之中。

不错，龙岛如此大张旗鼓，最终进入明霞岛的也只有康禄妖王与澜萱公主二人。

原因很简单，通道虽然打开了，但能够削弱甚至屏蔽赤霞金光的手段仍旧贫乏，哪怕是龙岛，最多也只能保证康禄妖王与澜萱公主二人进出明霞岛不会受到太大影响。

反过来说，龙岛能够一举将两个人送入明霞岛，已经足够体现他们的底蕴了。

不是每个人都能够如同杨君山的身外化身那般，体内凝聚着一棵万年桦树的全部生机，哪怕一举支撑四个人的消耗，狂减一千二百年生机，也完全不会放在心上。

而事实上在龙岛两位进入明霞岛之后，各方势力很快达成妥协，66续续开始有大神通者穿过通道进入到明霞岛之上，但各方势力每一次能够进入的也就一二人罢了。

而这个时候的杨君山本尊呢

在进入明霞岛之后，他自然不需担心赤霞金光的问题，单凭此时他头顶悬浮着的混元令，便足以将身周涌来的凝聚成雾状的赤霞金光尽数吸收一空。

不过随着他从高空缓缓落在明霞岛地面上之后，因为周围赤霞金光浓度陡增两三倍，汹涌的光雾涌来，便是混元令一时间也有些收纳不及，剩余的光雾自然便要向着他的身躯之上扫来。

然而杨君山对此却仍旧淡定，一来他本身便拥有本命神通紫气东来诀，对于赤霞金光的弥漫和渗透并不像其他人那般闻之色变，二来他自身在锻体术上的精深造诣，哪怕在被赤霞金光横扫，体内生机的流逝也要远逊于同阶修士中的其他人，第三，哪怕前两者对他收效并不大，至少他还能够马上与身外化身汇合，大不了再削身外化身三百年生机便是

事实上就凭杨君山如今千年的寿元，以及直到现在也还不过三百年的岁数，就算自身被削去三百年寿元，对他而言也不是什么不可能接受的损失。

可就在多余的赤霞光雾用来的刹那，一件几乎与混元令一般无二的奇事再次生在了杨君山的身上，而这一次被牵引的赤霞光雾却不是飞向他胸前的衣襟，而是灌入到了他的衣袖之中。

而这一次，却是杨君山有意为之，事实上这也是他早有谋算的一件事情。

杨君山伸手在衣袖之中一掏，一颗表面刻印了密密麻麻符纹的符文球出现在了他的手中。

这一刻符文球其实是用无数的符箓凝缩而成的一座符阵，具体说来其实是一座符文空间，而这座符文空间则正是脱胎于域外圣桦门所构建的符阵道场，只不过规模要缩小了许多倍。

而此时这颗符文球便如同无底深渊一般，将被混元令无暇吸收的赤霞光雾一股脑的吞没进了符文空间之中。

第一千二百九十三章 神秘

? 楼船之上，青公子等人此时已经走得远了。

只不过船上三人此时却是各有行事，从离开澜瑄公主的华舟之后彼此之间却是再未有任何言语交流。

云裳端坐在楼船一角，面上看似平静无波，可手中一块手帕却早已经不知被她绞成了什么样。

青梅看看自家小姐，又看看请公子，眼珠子滴溜溜转着不知道在打着什么主意。

而青公子却是从始至终阴沉着脸，此番华舟之上，他数次被人打脸，可以说屈辱到了极致，心中早已经窝了一肚子的火气无处发泄。

各人之见的沉默使得楼船之中的气氛越发的尴尬，青梅拽了拽自家小姐的衣角，见得云裳目光转过来，青梅朝着青公子坐着的位置努了努嘴。

云裳面露为难之色，但想及沙嬷嬷在水牢之中的嘱托，还是寻了个话题，勉强笑问道：“公子，不知那西山杨氏是何方势力？”

青梅闻言不由的伸手扶额，暗道我的小姐，这个时候提这个问题真的合适吗？这不是哪壶不开提哪壶吗？

果然，云裳不提西山杨氏还好，一提之下青公子猛地抬起头来看向她，目光之中燃烧着熊熊火焰，口中却是发出一声意味不明的冷笑：“嗯哼哼哼，怎么，云大小姐可是后悔要与本公子成婚，还想着继续攀西山杨氏的高枝吗？”

云裳就算是再不同人情世故，也晓得自己提了一个大不合时宜的问题，一时间不知该如何是好。

她从小到大便生活在周围之人的奉承之中，哪怕在她落难困入飞流剑派的水牢之后被杨沁瑜救出，一路上被杨沁瑜鞍前马后的照顾，也只当一切是理所应当，然而现如今却是要她反过来奉承他人，便登时让她有坐蜡之感，勉强为之也是拙劣至极。

青梅见状连忙补救，道：“不不不，公子莫要误会，我家小姐绝没有这个意思，只是那杨沁瑜这一路护送我家小姐来此，却是绝口不提其出身来历半句，显然是城府极深心怀叵测之辈，幸亏公子来得及时，让小姐和奴婢才得以脱离藩篱。”

青公子闻言脸色这才好看了一些，随即冷笑一声，道：“西山杨氏好大的名头，不过这一次他们绝对想不到，马上就会有一位极厉害的对头找上门报仇去了。”

青梅闻言喜道：“原来公子早有成算，此番定当能够给那什么西山杨氏一个教训！”

“哈哈哈哈——”

青公子大笑一声，神色间原本的阴霾顿时消散一空，得意道：“索性我们也不急着回返炎州，便在这里等上几日，到时候说不得便会有一场好戏要看！”

看着神色得意的青公子和满脸奉承之意的青梅，云裳突然觉得两人居然这般陌生，而自己此时仿佛完全被人孤立无视了一般。

同时没来由的她还感到一丝担心，而这点担心居然源自于她刚刚从青公子口中得知的消息，难道自己是在担心杨沁瑜？

云裳不由的摇了摇头，仿佛要赶快将这个念头从头脑当中驱赶出去一般。

而便在这个时候，“咕咚”一声奇妙的闷响仿佛引起了整个天地的共振。

----------

这才仅仅一年啊，才一年啊，居然就能进阶黄庭，那草还丹传说中的功效难道当真就如此厉害？

澜萱公主表面上维持着镇定，可内心深处却是在如同一条巨龙咆哮一般怒吼。

她知道杨君山有人参果树，知道草还丹在借助明霞岛的赤霞金光已经催熟，还知道杨君山有可能会选择在草还丹成熟的那一刻立马吞食炼化，更知道草还丹能够协助修士构建契合自身的黄庭道果，但即便如此，也不该仅仅只用一年多一点的时间便能够跨入黄庭境啊！

真当冲击黄庭境这种天堑一般的门槛是过家家一样简单啊？

他杨君山度过雷劫总共才多少年，有三十年吗？

不管澜萱公主在心中盘算着多少杨君山不可能冲击黄庭境的理由，可摆在眼前的现实便是明霞岛上那个冲击黄庭境的道修已经成功了！

除非还有第二个雷劫道修脑抽了一般，会选择在明霞岛这种地方众目睽睽之下冲击黄庭境。

而杨君山却能够利用符阵空间以及汇聚在符阵空间周围的吃下金光，作为双重遮掩手段，来阻挡哪怕四位仙境存在的窥视。

好不容易抛开心中复杂的情绪，一个新的颇为好奇的疑问便占据了澜萱公主的心头：到底，他进阶黄庭之后凝聚了一个怎样的道胎？

就仿佛知晓澜萱公主心中所想一般，明霞岛的上空此时却突然在无声无息之间有庞大的天象奇观正在诞生。

磅礴的灵气向着明霞岛的上空涌来，同时引动四面八方的云气汇聚，那云气先是不断变幻着形状，而后却开始层层叠叠的堆砌起来，渐渐的便要形成一道胎法相出来。

可就在各方大神通者矗立于虚空，默默的望着这等磅礴天象最终成型的刹那，却突然有一道黄光从明霞岛之上冲天而起，向着高空之中渐渐成型的天象一刷而过，而后便在所有人失望到几乎要放下大神通者的矜持而破口大骂的目光当中，将那天象搅了一个稀巴烂。

尽管各方大神通者心中将明霞岛上那进阶黄庭境之人大骂了数遍，可表面文章却还是要去做。

“恭喜这位道友踏足黄庭，从此长生道途更进一步！”

“不知这位道友可否是熟人，能否现身一见？”

数道示好的神识魂念已经在第一时间向着明霞岛中那位黄庭道祖递了过来。

几句好话与一位黄庭道祖结一个善缘，怎么看都不是一件吃亏的事情，何乐而不为呢？

然而很快，明霞岛周围即将登岛的大神通者便品尝到了澜瑄公主之前的心情。

“呵呵，多谢诸位道友吉言，在下西山杨君山，想来不少道友都是识得的！”明霞岛中传来了杨君山的声音。

有那么一瞬间，仿佛整个天地都为之一静，如果此时有人能够从各个方位瞧准每一位即将登岛大神通者面部表情的话，那么他必将会欣赏到这些素来喜怒不形于色的大神通者们脸上丰富而复杂的表情。

而也就在那一瞬间的寂静之后，几乎在瞬间，至少超过了二十道神识魂念一股脑的向着明霞岛上涌了过去，所有的神识魂念传递的信息只有一个：示好，一再示好！

澜瑄公主此时虽然距离明霞岛有点远，但这却并不妨碍她能够猜出此时即将登岛的那些大神通者心中当中是怎样一种崩溃的心理状态，这些人当中不乏此番围绕明霞岛作局之人，甚至可以说大部分人都能算作是幕后推手，然而现在却纷纷要做出虽然违心，但面上却一定要真诚的笑容，来恭贺杨君山长生道途又近一步。

“走吧，我们靠过去，准备登岛！”澜瑄公主吩咐道。

杨沁瑜和杨沁琳兄妹顿时面露喜色，唯有丁如兰略带担忧道：“会不会有危险？”

丁如兰所指的危险自然不是指老师杨君山，而是他们这些杨氏后辈子弟。

若真有心怀叵测之人出手暗算，籍此来威胁杨君山，到时候怕是澜瑄公主也护不住他们。

这样的事情之前在杨沁瑜身上已经实际发生过一次了。

澜瑄公主却是笑道：“放心，能够参与到明霞岛这件事情当中的存在都不是没脑子的蠢货，众目睽睽之下，没人会冒天下之大不韪。”

“而且此番各方势力都要抢着在明霞岛上占据一席之地，而你老师却早已经在岛上用符阵占据了一块地盘，这要不是明白他到底在明霞岛上做什么，恐怕就连我都要暗忖他是不是早已经算到了一切，提前在岛上圈地成功了，而且他占据的那块地盘在明霞岛上的位置还颇为不错！”

“事实上，现在正在登岛的各方大神通者早就在疑神疑鬼了吧，毕竟就算是先前四位仙境存在出手的时候，他都不曾从岛上踏出过一步，甚至居然还敢在这种情况下冲击黄庭境，要说这背后没有哪位仙境存在的默许或者照顾，谁信？”

“难道真有仙人在帮助父亲？”杨沁琳小心问道。

“你信？”澜瑄公主没好气道。

华舟很快便在明霞岛靠岸停泊，而后在澜瑄公主的带领下，在一众大神通者的神识注视之下，几名杨氏后辈子弟颇有些战战兢兢的一路穿过已经开始划分地盘的各大势力的范围，一路向着符阵空间所在的位置走去。

而澜瑄公主等人不知道的是，她带领几名杨氏后辈子弟登岛，却反而让那些注意到此事的各方势力的大神通者，更加笃定杨君山此番是有意为之。

难道西山杨氏当真得到了哪位陷阱存在的眷顾?

没听说九驷仙尊已经从昊天镜中放出来啊？

也许是龙岛岛主！

无形当中，杨君山的这一次歪打正着又给西山杨氏笼罩上了一层神秘而令人忌惮的面纱。

第一千三百零二章 破绽（求订阅）

? “玉霄派和玉剑门的势力主动退出了瑜城，如今瑜城及其周围地域至少已经在名义上完全纳入了西山杨氏的势力范围当中。”

杨君山嘴角挑起一丝冷笑，道：“是因为葬天墟的缘故？”

颜沁曦点了点头，道：“在过去六七年当中葬天墟已经先后有四名域外道修出现，如今修炼界人心惶惶，流言散布，再加上因为先后围剿这四名域外道修，都令两派折损了不少修士，甚至还分别有一位道人受伤，这让两派感觉有些得不偿失，便主动退出了瑜城，实际上却是不想承担围剿域外道修的风险罢了。”

颜沁曦想了想，又道：“事实上我怀疑玉霄和玉剑两派退出瑜城，可能还猜到了杨氏扩张的可能性，你如今在玉州堪称是无敌的存在，与其到时候与杨氏撕破脸皮还不一定争得过，还不如现在就全身而退，至少能让杨氏欠下对方两个人情来。”

“嗯，瑜城肯定是要完全掌控在家族手中的。”

杨君山倒也不否认，转而又问道：“那么家族执掌瑜城，围剿域外道修是否吃力，折损如何？”

颜沁曦笑道：“拜你如今大名所赐，瑜城倒是很轻易便纳入了家族掌控之中，至于围剿域外道修，有虎妞他们出手，雷劫境之下等闲道修又如何是他们对手？”

说到这里，颜沁曦又补充道：“哦，对了，你可能还不知道，虎妞已经突破至华盖境了。”

杨君山惊讶道：“居然这么快？”

杨君山一副被吓到了的表情让颜沁曦都感到很是不屑，道：“再快还能快过你自己？想要夸自己一句也用不着费这心机！”

杨君山觉得自己很冤枉，其实他是真心实意夸赞杨君秀来着。

不过颜沁曦还是解释了一句，道：“明霞岛那里的榷场建立起来的度很快，但交易的东西却不免有些良莠不分，虎妞好运气，从一名域外道修手中现了一件白虎遗物，而那道修显然不明那宝物底细，被她用两根千年灵木换了去，然后利用此物闭关了数年时间便突破了。”

杨君山拍手笑道：“如此却是时机正好，原本我还想着打算带她前往域外一趟，还担心她修为不足，仙宫未必愿意方形，如今既然已经进阶华盖境问题应当便不会太大。”

颜沁曦显然没有杨君山那般乐观，道：“别忘了，虎妞到底是妖族身份。”

杨君山却道：“虎妞与域外道修不同，她是在这方世界土生土长的妖族，嗯，还是先试一试再说吧。”

19岁女子直播平台直播自慰曝光！关注微信公众号：meinvpai1（长按三秒复制）在线观看！

第一千三百零六章 殉身

? readx(); 撼天宗已经从里到外被西山杨氏渗透进来，刘志飞自己很明白，撼天宗已经烂到了骨子里，它已经完了！

正是源于对撼天宗的彻底绝望，才使得他在倒向西山杨氏之后，需要卖力的向杨氏展现他的价值，于是当他带着颜沁曦与苏宝章二人去接管元磁山上最大的一座宝库的时候，殷勤之下自然不免脚步轻快了些许。．』．

而便是这快走了的两三步，便彻底要了他的命！

颜沁曦不是不想保下他的性命，毕竟刘志飞乃是与张玥铭宁斌等人同一辈分的撼天宗修士，真要论及资历，他甚至比张玥铭等人还要早入门十几二十年，西山杨氏要想尽可能完整的接管撼天宗的遗憾，那么类似于刘志飞这样的带路|党自然是少不了的，奈何他走得实在是快了一些，而以颜沁曦初入瑞气境的修为，能够在张玥铭含怒出手之下，保住苏宝章不被波及便已经是竭尽所能了。

而张玥铭在出手击杀刘志飞的刹那，目光自然而然的便落在了颜沁曦身上，双手猛地一挥，元磁山地面顿时仿佛有一双大手刮动，大量的土石飞溅而起，源源不绝的向着颜沁曦的头上盖去，只留下地面一条深深的沟壑。

颜沁曦见状神色一变，她虽然自忖实力尚可，但到底初入瑞气境，如何能够是张玥铭这般华盖境高手的对手？

好在杨君秀此时终于赶来，一声娇叱在半空传来，就如同在耳边炸响一个霹雳，道境以下的存在尽皆被这一声虎吼吓得身子一颤，距离近一些的正在逃命的撼天宗武人境子弟，至少有十余个直接被吼晕了过去。

漫天的土石瞬间化作齑粉，而后在她的一声虎吼的音浪声中被吹散，一道惨烈的白金之光带着令人心悸的煞气破空而至，向着张玥铭的头顶兜头便是一斩。

刀光尚未至，可澎湃的煞气便已经绝灭了方圆百丈范围内的一切生机。

两位华盖境存在的大神通者之间的大战瞬间爆！

便是已经远远避开了双方大战的颜沁曦，此时远远见到二人大战的声势，也不免心有所悸，对于张玥铭的实力颜沁曦自然有所估算，但此时杨君秀在大战过程当中所爆出来的煞气同样令人心惊。

她曾听杨君山说起过，白虎煞本身便是白虎一族的天赋神通，白虎一族身具白虎煞越是雄浑，便证明其体内的白虎血脉越是精纯，之前杨君秀在明霞岛榷场之中得到了一件白虎遗物，在令其修为大增的同时，还进一步纯化了她体内的白虎血脉，否则其周身散逸而出的煞气也不至于到了绝灭生机的地步。

颜沁曦见得杨君秀拦下了张玥铭，便也不再理会二人的大战，而是转身离开，与苏宝章分别联络元磁山上的其他倒向杨氏一族的修士，此时元磁山陷落已经是不争的事实，二人需要尽快掌控整个元磁山上的局势，以避免大战带来的损失进一步扩大。

张玥铭御使水火风三道元牌，将周围虚空搅成一片混沌，向着杨君秀那边翻翻滚滚而去。

杨君秀自然不惧，她在明霞岛上得到的白虎遗物唤作白虎令，虽然此宝乃是残缺之物，内中蕴藏的白虎煞气因为白虎令自身的缺失一角而散逸大半，但剩下的精纯煞气也足够她将修为一路冲破瓶颈进阶华盖境，同时那白虎令本身材质也是不凡，被杨君秀借助欧阳旭林何铁生等人的力量，将之化入斩魄刀之后，也使得斩魄刀这件本命法宝的品质得到了质的飞跃。

此时的杨君秀便不管张玥铭使出何种手段，只管将本命法宝一刀斩出，虚空之中一只吊睛白额大虎扑出，两只巨爪左右一撕，只管从翻滚的混沌之中踏出一条虚空通道出来，而后便有一道摧残的刀光反击过来。dudu1();

张玥铭避无可避，无奈之下只得御使三道元牌合而为一，于半空之中与刀芒争锋。

一阵令人牙酸脑疼的怪异声音过后，那生猛的刀芒自然溃散，但三道元牌也同样被击散。

然而便在张玥铭堪堪将三道法宝掌控之际，虚空之中便又是一声厉啸，杨君秀那里便又是一道利芒破空而至，逼得张玥铭不得不硬接。

倒不是说张玥铭怕了杨君秀的这种斗法方式，奈何此时元磁山陷落在即，他随时都有可能陷入重围之中，此时最有利于他的方式自然是游斗，可偏偏杨君秀不会给他这个机会，宁可冒着后力不济的风险也要与张玥铭硬拼。

在这种一力降十会的斗法方式下，无法全力以赴的张玥铭在杨君秀的步步紧逼之下只得趋于下风，被杨君秀打得好不狼狈。

然而在这种灭派大战之中，奉行的自然是斩草除根，更何况是如同张玥铭这般的心腹大患。

杨君秀一味猛攻，其实不仅是为了缠住张玥铭无暇他顾，更重要的还在于给其他人创造机会，不要忘了，杨君秀可从来都不是一个人。

在斗法所引的混乱当中，一道藏匿在虚空波动之中的杀机陡然迸，直袭张玥铭的身后。

然而张玥铭却如同早有准备一般，抽身一步迈出，原地却从虚空之中留下了一道石墙，令这原本凶猛到极致的袭杀瞬间落空。

西山杨君山手下豢养有一只妖王，而妖王手下更有鬼修效力，这在周天世界的大神通者当中已经算不得什么秘密，张玥铭与杨君山指尖嫌隙颇深，又怎么会不知道且不防备这些。

可这一次却是双鬼拍门！

他的身形刚刚从虚空之中定下来，便听得耳边传来一声轻笑，一道冷风已经直袭他的肋下。

不过张玥铭却是临危不乱，风元牌突兀的出现在他的身侧，挡住了包鱼儿这必杀一击。

然而因为仓促之下，风元牌被重重的顶在了他的肋下，巨大的力道直透皮肉而入，让张玥铭在虚空之中无法站稳身形，踉跄之下一口气岔开狠狠的咳嗽了几声。

而便在这个时候，一张完全由灵光凝聚而成的灵符当空而落，待得张玥铭惊觉之际，那灵符已经贴在了他的左边脖颈之处。dudu2();

那灵符如同跗骨之俎一般，在贴上皮肉的刹那便要向着体内钻去，同时张玥铭脖颈处的紫色青筋凸显，皮肉开始痉挛抽搐，表面却如同腐蚀一般开始溃烂。

是包鱼儿的三更贴！

剧烈的疼痛使得张玥铭大吼一声，原本脖颈处处的溃烂立马便停止了扩展，张玥铭的锻体术或许远不及杨君山，但在寻常修士当中，其肉身之强横也是极为不俗。

而后张玥铭体内真元心随意走，立马如同山崩一般向着脖颈之处涌来，将那一缕从皮肉之中渗入的鬼修之力驱逐而出，一道淡淡的灵符先是从伤口处被硬生生的逼了出来，紧跟着便自行溃散开来。

包鱼儿的三更贴还是第一次在命中对手的情况下还能被破去。

不过三更贴虽然未尽全功，但张玥铭却也是结结实实被伤到了。

一道狰狞的伤疤出现在张玥铭的左边脖颈，想要彻底恢复如初怕是已经不大可能了！

然而尽管此时张玥铭的心中恨不得将包鱼儿碎尸万段，可理智却让他不敢做出丝毫任性的举动。

三位道境以上存在的围攻，张玥铭仓促之间扫了一眼下方的元磁山，那里原本的轰鸣斗法之声居然正在减弱，蓄谋已久的杨氏家族此时已经在平息元磁山上的反抗，前后甚至连一个时辰的时间都不到，撼天宗的基业便要拱手让人。

心中的悲凉无以复加！

而杨君秀的斩魄刀已经再一次到了！

这一刀凝聚了杨君秀的精气神，乃是其最为巅峰的一击，刀芒尚未临身，周边虚空便已经被封锁，仿佛无论张玥铭逃到哪里都躲不开这巅峰一刀。

眼瞅着张玥铭避无可避，在这一刀之下不死也要被重创，却突然间有一道异常渺小的遁光横插入两位大神通者争杀的虚空之中，如同螳臂当车一般直面那临空一刀。

“师伯，快走！”

声音戛然而止，飞溅的鲜血之中，被斩断的身躯甚至来不及抛飞便被散逸的刀气撕扯成了无数碎片。dudu3();

“徐子归？徐师侄！”

仓促之间，张玥铭居然是认出了这位撼天宗子弟，哪怕张玥铭这些年来无心于宗门事物，但对于这个对于炼皮制甲颇具天赋的师侄还是认得的，但他没有想到的是，眼瞅着自己众叛亲离撼天宗大厦将倾的情况下，撼天宗还是有弟子愿意为之殉难。

不知为何，原本悲凉颓丧的张玥铭心中却不知为何又腾起了一丝活力。

我不能死在这里！

张玥铭奋起余威，三道元牌再次合一。

而杨君秀原本凝聚了全部心神的一击，却因为徐子归的殉身而使得刀芒散逸，再难保持巅峰状态。

“哧啦啦啦——”

令人难受的只欲作呕的声音响彻元磁山上每一个角落，天空之中因为这一击而爆出覆盖大半个元磁山的天象。

张玥铭在瞬间选择了逃离，在神通相激以及心神激荡之下，他便感到喉头一甜，一口逆血仰天喷出，而人却是趁势驾着遁光一路飞离了元磁山。

“追！”

杨君秀一刀划破长空，带着包鱼儿与钟九衔尾而去。

张玥铭已然受伤，杨君秀仍有斩杀他的机会。

----------

还有一章。公告：APP安卓，苹果专用版，告别一切广告，请关注微信公众号进入下载安装appxsyd(按住三秒复制)

第一千三百零七章 疑惑

? readx(); 虚空之中，杨君山负手闭目而立，微风徐来，飘飘如羽化之仙。

淡淡的云气在其身后虚空之中勾勒，渐渐形成一只硕大的狼头，无声无息之间从虚空之中跃起，向着他的背后扑来。

原本闭目而立的杨君山这时豁然睁开双目，口中发出一声冷哼，仿佛虚空都跟着有涟漪震荡出来，那云狼尚未临身，便在虚空之中被震散化去。

杨君山双目转向南方，目光之中流露出一丝轻蔑之色。

而便在此时，杨君山身后的虚空悄无声息的开启了一个小小的通道，一枚小巧的玉剑从中钻出，却没有急着向杨君山袭来，而是在半空之中划开一道剑花，仿佛在等待着什么。

而后便见得虚空震荡的幅度陡然增大，仿佛有比那玉剑笨重的东西要降临一般。

杨君山感知到动静转过身来时，正见得一尊三尺高的玉楼挣脱虚空，不由笑道：“非晓、临霄二位前辈也要来称量杨某一番么？”

那玉剑在虚空之中一振，剑尖遥指杨君山，却有金石之声发出：“却应当是我等向君山道友讨教才是！”

话音刚落，那玉楼之中也有声音传来，道：“玉州格局再变，杨氏一意孤行，我等虽未必有阻拦之力，却也不能无动于衷。”

杨君山松开了负着的双手，正色道：“请赐教！”

话音刚落，西面的虚空却有一块如同烧红的琉璃一般突然破碎，一道声音从中传来：“老夫先来！”

却是七阳道人到了，并率先招来一片火海向着杨君山这边席卷而来。

与此同时，临霄道人的玉楼也腾空而起，向着杨君山头上镇压而来。

非晓道人的玉剑在虚空之中忽隐忽现，让人捉摸不定他的行迹。

而就在杨君山的注意力被三位道祖吸引的刹那，东面虚空的云层之中突然凝聚成了一道云符升起，露出了原本被云层遮挡的日光。

光芒散落之时，却又有一丝金芒隐藏于其中，让人肉眼难以觉察。dudu1();

瞬息之间，玉州五位道境存在联手，分别从不同的方向向着杨君山围攻而至。

就在这个时候，杨君山突然动了。

却见他先是一道两仪微尘光，将卷来的火海于半空之中收摄成一团火球，紧跟着双手结出一道番天覆地印，将临霄道人的玉楼镇压在半空之中不得动弹，而后回身一指点出，非晓道人的玉剑当即被天宪指崩飞。

而后却见杨君山站在原地未动，身后却又戊土之气凝聚，而后九仞真元散逸而出，于虚空之中勾勒出一道金色的城墙，非但挡住了尝醴道人借助日光掩护直袭而来太白金光斩，甚至连颜大智一道剑符瞬间发出的密密麻麻的剑光也尽数挡了下来。

固若金汤诀，在此时杨君山的手中施展出来，其威力甚至可以用来抵挡道术神通而有余。

五位玉州道祖同时出手，杨君山的应对似慢实快，从容淡定之间将五位道祖的神通手段或镇压，或破解，或阻拦，任凭五位道祖如何随机应变，都始终无法在他手中占得丝毫便宜。

双方交手看似激烈实则极为克制，彼此之间都是点到为止，眼瞅着杨君山轻描淡写之间应对五人联手，五位道祖心底明白对方已然手下留情，便也再没有了斗下去的必要，准备同时收手离开。

可也就在这个时候，虚空之中传来一声朗笑，一道听上去有些温和的声音透过虚空传来，在斗法的轰鸣声当中清晰的传到了在场每一位道祖的耳中。

“难得有与君山道友切磋的机会，老夫也来凑个热闹！”

一道狂澜突然在虚空之中涌来，直接介入到了杨君山与玉州五祖的斗法之中。

原本玉州五祖在与杨君山的斗法当中已生退意，但到底还未罢手，纵使杨君山未出全力，却也足够牵扯他部分精力，而就在这个时候，一位极为强势的大神通者突然介入出手，这个时机选择的实在“高妙”！

“呵呵，想来君山道友不会介意吧！”

狂澜用来，当即冲垮了杨君山的固若金汤诀。

然而来人想象当中的慌乱并未出现在杨君山脸上，却只听他一声朗笑，道：“原来是展域道友当面赐教，君山幸何如之！”

话音未落，杨君山突然转身向着身后一推，虚空之中一道道无形的沟壑成型，那狂澜分明一再席卷，仿佛下一个浪头便能够将杨君山卷入其中，可偏偏两者之间却始终都保持着不远不近的距离，那道狂澜无论如何扑击，却始终无法缩短与杨君山之间的距离，可按照周围其他参照物推算，杨君山所在的位置分明没有丝毫移动才是。dudu2();

“咫尺天涯？”

虚空之中展域道人惊疑不定的声音传来。

杨君山此时却是突然回头朝着虚空之中某一处所在发出了一道意味深长的笑容，轻笑道：“展道友还是谨慎点好，小心被仇家悄悄摸上门来！”

展域道人的笑声顿时从虚空的四面八方传来，道：“哈哈哈哈，若是有哪位道友赐教，那么展某不甚荣——是谁？出来！桑无忌，居然是你，你居然还敢出现？噗——，黄庭，你居然进阶了黄庭境！”

紧跟着数十里之外的虚空某处顿时传来连珠炮一般的爆鸣声，彼处的高空顿时风起云涌。

而此时杨君山周围的狂澜自然难以为继，被杨君山随手一挥便即散去，而同时五位玉州道祖也各自偃旗息鼓，虽未退走，却也只在远处徘徊，静观事态发展。

而就在这个时候，一片白汽从虚空之中蜿蜒而至，沿途顿时形成一条冰路，那冰路一路延伸，却是直冲着杨君山而来。

杨君山神色略微有些讶异，脚下凌空轻轻一踏，顿时虚空动荡，一道道无形的空间涟漪扩散开来，将延伸而至的冰路一路粉碎至数十里之外。

一道幽幽的声音从虚空远处传来：“妾身不愿万里前来，却不曾想西山杨道友如此拒人于千里之外！”

杨君山神色微微露出思索之色，随即微微一笑，道：“原来是有名部落的大巫，敢问可是从冰原而来？”

那一道幽咽的声音再次传来，道：“杨道友杀我黄庭大巫，祝融、幽冥虽为不同部落，但到底同为巫修，妾身添为首领，却是说不得要与道友做过一场。”

话音刚落之际，杨君山的身周却是突然传来一连窜密密麻麻的支离破碎的声响，随后便在日光照耀只有可以看到反射着光华的细锐冰晶在杨君山身周“哗啦啦”掉落了一大片。

隐隐约约间，杨君山的身周仿佛有青金色的光华在日光之下一闪而逝。

那幽咽的声音不再传来，倒是杨君山嘴角一掀，浮现出一丝嘲讽般的笑容，开口道：“不知大巫如何称呼？”

过得片刻之后，就当杨君山以为那大巫不会再开口之际，那道幽幽的声音却是再次传来，道：“妾身凤珑，手下曾有一个小妹妹叫做九离，却是调皮捣蛋的很，喜欢四处乱跑，也不知道会不会遇上危险。”dudu3();

杨君山心中微微一跳，神色虽然不变，可双目却是霎时间阴冷了许多，目光向北望去，仿佛直接穿透了虚空，看到了北方某处隐藏着的一位大神通存在。

“凤珑不是杨道友对手，就此告退！”

这位幽冥部落的大巫分明有一种如芒在背的感觉，她虽然明白如此远的距离杨君山不可能看得到她，就算看到了也不可能上来找她的麻烦，可在那一瞬间，她便是感觉到了杨君山那如有实质一般的目光注视，而在这种感觉注视之下，凤珑甚至连她自己都没有发现说话之时都带了颤音。

凤珑大巫尚未退走，便见得北方清冷的天际已然先行渲染了一层浓重黑红之色，就仿佛**的淤血在天际之中流动。

“呵，魔域血都，不曾想罗闲魔尊也要来凑一凑热闹！”杨君山神色淡淡的说道。

一声阴冷的笑声响起，罗闲魔尊的声音传来，道：“你杨氏家族要灭撼天宗道统，本魔尊要是不现身来打一打秋风，那也实在太说不过去。”

杨君山微微一笑，道：“那倒也是！不过单凭魔尊一人怕不是杨某对手，不知其他几位何在？”

罗闲魔尊闷哼一声，显然因为杨君山的轻视而大为不满，沉声道：“想要其他几位道友出手，还是先让本尊称量一下杨道友的道行深浅再说吧！”

罗闲魔尊话音刚落之际已然是黑云遮天，隐约之间似乎还有暗红色的血浪翻滚，那声势看上去颇有遮天蔽日的感觉，而且在瞬间便将杨君山整个人吞没进魔云血浪之中。

罗闲魔尊得意而轻狂的大笑声响彻天际：“杨君山，你太自大了，没人敢轻易深陷我魔族的魔云血浪之中。”

而就在罗闲魔尊话音刚落之时，杨君山平静至极的声音从魔云血浪之中清晰的传了出来：“哦，是么？是凭着魔云的阴气，还是血浪的污浊之气？又或者是藏在血浪之中正缓缓接近杨某，准备偷袭的欧阳佩林？”

“你——”

“啊——”

罗闲魔尊的声音尚未说完，便已经被一声惨叫声打断。

一道道金黄色的电芒突然在魔云血浪的中心“盛开”，杨君山将新练就的宝术神通太清玄黄宝气，与雷术神通戊土神雷相结合，使得施展出来的神通或许品质上的提升有限，但神通覆盖的范围却是几乎增加了一倍。

一片巨大的雷网从魔云血浪的中心向着四周蔓延，就如同在一片沸油之中加了一瓢冷水，霎时间电芒四处飞溅，遮天蔽日的魔云血浪顿时被消融的千疮百孔，同时遭殃的还有藏身于其中准备伺机偷袭杨君山的欧阳佩林。公告：APP上线了，支持安卓，苹果。请关注微信公众号进入下载安装appxsyd(按住三秒复制)

第一千三百二十章 仙降

? 雷灵之球，雷行至宝之中能够排名到前三，它还有一个更加响亮却甚少为人所知的名字——“雷霆之眼”！

与雷灵之球相比，西山之上的九天应元石虽然也是品质极高的雷行至宝，但与雷灵之球相比却还是要差了一筹，但却差的并不太远。

据杨君山所知，真正成长起来的雷灵之球在雷行至宝当中足以排在第二位，但九天应元石却只排在第三位，而紫霄石因为在修炼雷行神通上的绝佳辅助作用，却也被排在了第五位，而事实上紫霄石这件雷行至宝本身当中却是没有丝毫雷行本源存在的。

杨君山在域外星空游历之时，曾经听闻过一种传说，有仙人曾经将雷灵之球中的雷霆本源炼化入双目之中，双目开阖之间便有雷光乍现，令人防不慎防。

还有更加厉害的仙尊直接将整个雷灵之球化入眉心上方的额头正中，成为第三只眼珠，也是真正意义上的“雷霆之眼”，传闻其威力之强横不亚于手中多出一件仙器。

当然，此时在紫霄阁雷灵空间之中的这颗雷灵之球还远未成长到能够与仙器相提并论的地步，但也正因为如此，对于此时雷灵空间的六位黄庭存在而言，这才是真正能够得到并降服雷灵之球的最佳时机。

更何况雷灵之球当中应当还记载有紫霄阁的道统传承，如果能够得到此物，那么便也意味着能够得到紫霄阁数千年来建立并不断完善的传承体系。

然而此时雷灵空间六位黄庭道修却表面上看至少分属四方，包靖宇和阎敬宗自然是一方，而那袁、古两位域外道修显然是一方，最先找到雷灵空间的洛秉阳是一方，而杨君山这个始终不曾暴露身份的黄庭又是一方。

分属四方的六位黄庭道修表面上似乎一团和气，甚至还相互介绍，言语之间相互试探，可实际上对于雷灵之球却是人人均有觊觎之心，奈何此时却是投鼠忌器，没人敢先行出手而已。

洛秉阳在那里侃侃而谈，一副坦诚的模样将，看上去毫无城府，就连杨君山都差点被骗了过去。

可惜，洛秉阳不知道的是，一直不曾透露真正身份的杨君山本身也是一位阵法师，而且还是一位造诣完全可以比肩于他的阵道大宗师！

其他人一副不急不慌的模样，可杨君山却不然，尽管他自行此时雷灵空间之中的六位黄庭道修当中，论及真正实力，他完全可以胜过在场任何一个，然而只通过刚刚几人间三言两语的对话便只能够知晓，这些人的身后站着的可都是域外仙境的存在，而这几位在攻入紫霄阁道场之后不去抢掠其他，而是直接找到了这里，很明显便是受了那几位域外仙尊的指使无疑。

不能再这么平静下去，否则等到那些域外仙尊注意到这里，自己就算不是最先死的那个，也定然会是最先出局的那个。

杨君山的神识避开所有人的感知开始向着雷灵秘境的空间壁障渗透，他至少要保证在事有不谐之时可以全身而退。

说到底，雷灵秘境本身仍旧属于空间阵法的一种，只不过是多了雷灵之球的存在，使得这座空间秘境本身看上去更像是自然生成一般。

杨君山如今的阵道造诣对于“阵窃”秘术的掌控越发的精湛，或许掌控整座空间秘境并不容易，但只是渗透并在空间壁障之上打开一道预留的门户却是再简单不过。

可就砸他神识轻而易举渗透入空间屏障的刹那，却是瞬间遭遇到了其他两道神识的存在。

一道强悍的神识已经在空间壁障上蔓延了三分之一，如今仍旧是一副咄咄逼人的进取姿态，正在空间壁障之上肆意拓展着自身的地盘。

而另外一道神识所掌控的空间壁障面积超过了一半儿，然而在那道强悍神识的进攻之下却是不断退缩，正在失去对于整个雷灵秘境的掌控。

杨君山几乎是在瞬间便感应了过来，洛秉阳之前所表现出来的一切都是为了拖延时间，他正在暗中试图秘密掌控整个雷灵空间。

而如果洛秉阳之前所说无误的话，那么另外一道正在失去雷灵空间掌控的神识，毫无疑问便是紫霄阁的阵道大宗师妙槦道人了。

只不过让杨君山感到奇怪的是，妙槦道人现在藏身于何处？

整个雷灵空间之中却是丝毫也找不到他的踪迹。

而便在这个时候，在杨君山的甚至感知当中，正在空间壁障之中拓展地盘的强悍神识突然一动，却是已经察觉到了杨君山神识的存在。

洛秉阳神色突然一变，他的神识在暗中掌控雷灵空间的过程当中突然察觉到了一道陌生却极为滑溜的神识存在。

居然还有第三位阵法师！

洛秉阳的直觉让他几乎在瞬间将目光落在了最后一位进入雷灵空间的杨君山身上。

却突然见到杨君山的目光此时也正一副惊愕之色朝着他看了过来。

洛秉阳嘴角一撇，正要掀起一个挑衅的笑容。

却哪里料到对面之人那惊愕的表情陡然一变，然后伸手向着他一指，道：“他正在炼化雷灵空间，他要独吞雷灵之球！”

洛秉阳甚至连神色变幻的时间都没有，其他几位黄庭道修几乎是下意识的便同时向他出手。

能够避开所有人的感知，在暗中渗透并掌控整个雷灵迷津的空间阵法，不是洛秉阳还能是谁？

“你们干什——”

洛秉阳甚至连一句话都来不及说完，更不要说开口解释的机会了。

轰隆隆——

神通的对轰很快引发整个空间秘境的动荡，好不容易平静下来的雷灵之球瞬间跟着添乱，十余道手臂粗细的雷光开始在秘境之中四处跳动闪烁。

“不好，雷灵之球不稳，这秘境空间怕是要崩溃，你们这群混蛋！”

洛秉阳第一时间察觉到不妥，顿时急的破口大骂。

原本他可以暗中通过掌控整个雷灵空间，然后在争夺雷灵之球的过程当中占据主动。

哪里料到却被杨君山一口叫破了他的打算，可偏偏这个时候他对于雷灵空间的掌控尚未完成，在几位黄庭道修的围攻之下顾此失彼，混战当中雷灵之球被激发，雷行本源外泄，眼瞅着整个雷灵空间便要失控。

几位黄庭道修神色慌乱，甚至连雷灵之球都要顾不上，正要转身分头跑路。

雷灵之球炸开可不是小事，要知道这颗雷灵之球也不单单是一件雷行至宝，也不仅只是紫霄阁的传承工具，更是一个陷阱，一个连同整个紫霄阁护派大阵根基，可以倾覆整个紫霄阁道场，在危机时刻用来与敌人同归于尽的杀手锏。

可就在这关键时刻，一声惊天爆吼从天而降：“是谁，是谁敢进攻我紫霄阁道场！”

如果此时杨君山等人正在紫霄阁道场之外的话，便能够看到高空之中的云层如同被驱逐一般，正在飞快的向着四周挤压，巨大的冲击波看上去就如同天空被掀开了一个窟窿，一只除了巨大之外，看上去与常人一般无二的干枯手掌从那窟窿之后伸出，径直向着紫霄阁的道场之中探来。

那巨手尚未落下，先前因为一声爆吼而掀起的音浪已经滚滚而落，早已经失去了阵法守护的紫霄阁道场顿时飞沙走石一片狼藉。

数位修为不足的域外道修甚至被巨吼震得或是踉跄而倒，或是站在那里发懵，而后便在那巨手在半空挥过之后化作一片片飞溅的肉泥。

“仙境高手！”

“妙坊仙尊！”

杨君山等几位黄庭道修见势不妙，顾不得雷灵之球这等雷行至宝，一个个向着雷灵空间之外抱头鼠窜。

而就在这个时候，雷灵空间突然崩溃，紧跟在飞溅的空间碎片和漩涡之后，一道球形雷光中炙白的电芒便要彻底炸开。

与此同时，那遮天巨手恰在此时一捞，巨大的手掌将整个雷灵之球攥在掌心之中，而后便在杨君山等人震撼的目光当中，生生将内部已然爆涌的雷行本源又重新压了回去。

“尔等还不快滚！”

妙坊仙尊的声音之中仍旧蕴藏着暴怒，就如同一座随时都可能喷发的火山，让人感觉那雷霆之怒下一个便要落在自己身上一般不寒而栗。

“呵呵，外强中干，虚张声势，妙坊，你之前被老夫二人偷袭重伤，此时还能有几分实力？”

这一声轻笑似乎声音不大，可夹在妙坊仙尊滚滚雷音当中，却是清晰的传到了在场每个人的耳边。

杨君山一口气窜出百余丈，这才转过头来惊讶的向着声音传来的方向看去，就见得天空之中两道玄光从天而降，正好便将之前的两位域外黄庭道修袁道友和古道友二人沐浴在其中。

而刚刚那一声轻笑正是出自此时正是满脸哂笑的袁道友

“神降秘术？”

妙坊仙尊的声音之中带着一丝莫名的怅然：“袁若虚、古若玄，你们两个为了谋算我紫霄阁，两位居然舍得用掉两尊黄庭境的傀儡！”

第一千三百二十二章 仙陨（续）

? 杨君山虽然破开了空间禁锢，但此时站在他面前的却是一位域外仙尊。

在将法天象地神通毫无保留的施展出来之后，杨君山伸手一拽，将破天锏从虚空之中拽了出来。

一层一层的灵光随着九仞真元在体内的全力运转而在他的身上盛开，趁着古若玄似乎对他现在的状况颇感兴趣的档口全力蓄势。

“嗯，不错，果真不愧为是走肉身成圣道途之人，这一身根基却是打得很是结实。”

古若玄一副从容淡定的表情，仿佛已经吃定了杨君山一般，甚至言语之间还会对此时杨君山的状态进行几句点评。

眼见得杨君山的气势越来越盛，整个人就如同一座插天高峰一般冲天而起，古若玄双目一眯，道：“好，星空世界之中早有流传那肉身成圣之人是如何了得，本仙尊却是向来不信，今日便让本仙尊领教一番这肉身成圣到底厉害在了何处！”

说罢，就见得古若玄双臂一甩，两股白色的气流从他的袖口之中涌出，而后将虚空切开一个环绕之后直奔杨君山的胸腹，仿佛要将他直接腰斩。

却听得杨君山突然张口一声厉喝，就如同晴空炸响一声霹雳，破天锏在他的手中先是朝着一道白色气息一点，却见那道气流在临近杨君山这时突然从当中炸开两段。

而紧跟着又见杨君山巨大的身躯一扭，破天锏顺势一个横扫，恰好击中另外一道即将临身的气流并将其震散。

与此同时，第一道被破天锏凌空一点炸开的气流残余四下飞溅，不少洒落在杨君山的身躯之上，就见得他的身躯之上立马有十余个豆大的肉坑出现在肌肤之上，鲜血顿时汩汩而出。

那十余个冒血肉坑看上去渗人，若是在一个正常人身上，几乎相当于剜下了十几块肉。

可对于此时身躯已经超出三丈有余的杨君山来说，这点伤势却完全在可以接受的范围之内，更何况他的肉身锻体术早已臻至化境，只见他的伤口附近的肌肉轻微颤动，一层薄薄的血膜从伤口渗出并不断加厚，伤口的血立马便被止住，在几个呼吸之间便要结成血痂，甚至于用不了一日半日恐怕伤口便会复原。

如果说第一次杨君山能够破开空间禁锢，是因为古若玄随意出手大意之下不曾用得三分本事的话，那么这一次古若玄至少已经正视杨君山的实力，却仍旧被杨君山全力化解，古若玄的脸上便有些挂不住了。

古若玄神色阴沉，口中发出一声重重的冷哼，伸手朝着杨君山遥遥一指，一道青虹霎时间从他的掌心之中飞出，便要向着杨君山的脖颈之上缠绕而去。

杨君山的神识敏锐，那青虹速度虽快，但他还是捕捉到了青虹飞来的轨迹，便看清楚那青虹的本体乃是一道飞链。

中品道器，这青虹飞链却是一件中品道器！

杨君山不敢有丝毫保留，破天锏脱手而出，于半空之中“叮叮当当”同青虹飞链绞杀作一团，而实际上却是破天锏被那青虹飞链追得在虚空之中四处乱窜。

杨君山甚至还要临空虚点，不时的以天宪指相助破天锏抵挡青虹飞链的绞杀，却仍旧只能勉强支撑，几个呼吸之间，两件道器已然在半空之中交击不下数百次，所过之处的虚空伴随着密密麻麻的脆响而崩碎，化作一片片空间碎片四下飞射，斩落在空间走廊的空间壁障之上，溅起一片片的涟漪。

同时杨君山还要时刻防备古若玄尚有其他手段，尽管此时这位域外仙尊的脸色已经变得铁青。

连续挡下一位仙尊的数次出手，对于任何一位黄庭道修来说都已经足以自傲，哪怕是对于同样走金身仙道途的修士也是一样。

然而此时的杨君山非但没有丝毫的得意，反而越发的感到心悸，仿佛随时都会有致命的危险降临在他身上一般。

而就在这个时候，古若玄仙尊终于因为数次出手无功而返被杨君山所激怒。

却见那青虹飞链于半空之中突然一缩，却是首尾相接形成一道圆环，而后便见得圆环急速旋转，很快便带动周围的虚空开始扭曲，渐渐形成一片空间漩涡，便要向着杨君山的头顶之上镇压而至。

仙术神通，这定然是域外品阶已经达到仙阶之上的仙术神通！

那圆形空间漩涡尚未到达杨君山头顶，便已经给他一种无从逃脱大祸临头的感觉。

“小子，玩够了吧，这一次看你还能往哪里逃！”古若玄阴沉的声音之中带着一丝冷嘲。

杨君山的确感觉这一道神通似乎是那种空间禁锢手段有着异曲同工之妙，只不过这道神通覆盖的范围更大，不但令周边的虚空凝固，而且扭曲，便是想走怕也如同进入迷宫一般无从离开。

而事实上杨君山也没来得及逃，甚至都没来得及采用其他的应对手段，而这位域外仙尊的神通手段却是被凌空打爆了！

一道摧残的银色圆弧当空而至，重重的斩在那一道圆形的空间漩涡之上。

“当”的一声脆鸣，几乎要将杨君山的耳膜震碎。

而后便见得银色的圆弧炸开，一柄银色的弯刀倒飞而归。

而那空间漩涡也当即伴随着大片的空间崩塌而碎裂，原本首尾相连的青虹飞链再次断开，在击飞的途中同样被古若玄召回。

杨君山的目光却是一直盯在那在半空之中回旋而飞的银色弯刀，目光之中却是闪烁着激动之色。

九驷仙尊，这柄弯刀他当初在九驷仙尊的手中见识过，尽管其品质明显已经得到了提升，但杨君山相信这件道器定然是九驷仙尊的本命法宝无疑。

“小子，多年不见，你居然连仙尊都敢挑衅了？”一道温和的声音突然在杨君山身边响起。

杨君山猛然回过头来，便见得一位老翁正站在他身侧不远的虚空之中，不是九驷仙尊又是何人？

杨君山神色激动，道：“前辈，您，出来了？”

九驷仙尊微笑着点了点头，语气之中却带着三分感叹，道：“短短几十年，不尽想你的修为居然已经精进到如此地步，当真另外瞠目！”

杨君山还待要说些什么，却被古若玄一声惊呼打断：“你是谁？除了妙坊之外，周天世界的仙宫怎么可能还能派得出仙人来？”

望着古若玄阴晴不定的神色，九驷仙尊微微点头示意，道：“老夫九驷，登仙之后便一直在仙宫之中潜修，域外仙友不曾将老夫算计在其中也是情有可原。”

便在这个时候，一声惊呼从两人的对话当中插了进来：“九驷道友快快助我！”

杨君山闻声望去，却见数百丈之外的紫霄阁道场上空，重伤在身的妙坊仙尊在域外仙尊袁若虚的进攻之下局面已然岌岌可危。

“你且先推开，莫要被我等的交手波及！”

九驷仙尊的声音尚在杨君山耳边萦绕，而他的身形却已经突兀消失。

另外一边，古若玄冷哼一声，道：“休想！”

却见他手中的青虹飞链一甩，数十丈之外的虚空登时被划破，九驷仙尊的身形从虚空当中跌落出来。

古若玄冷笑一声，手持法宝便扑了上去。

而九驷仙尊同样不甘示弱，银色弯刀刀身微颤，发出一声清越颤鸣，在虚空之中划开一道诡异的弧度，向着古若玄当头便斩。

霎时间，两位仙尊便在半空之中战作一团，澎湃的气势直通天际，神通的余波发散出来，都能在半空之中掀起一层层的空间涟漪。

杨君山的身形在半空之中一退再退，远远的望着战团，神色显得阴晴不定。

这还是他第一次在如此近的距离观摩仙人之间的交手斗法，而仅仅从九驷仙尊与古若玄二人之间交手的余波来看，便已经将杨君山先前几次挡下古若玄而竖立起来的点滴自傲粉碎的一干二净。

不过若是换成其他黄庭道祖，能否看得清楚四位仙尊彼此之间交手的过程都是一个未知数，但这其中却不包括杨君山。

九驷仙尊数次试图冲破古若玄的阻拦与妙坊仙尊汇合，然而若论及修为实力，九驷仙尊或许不在古若玄之下，但要是说起仙境的斗法经验，已然成就仙尊不知多少岁月的古若玄，显然要比成仙之后一直被禁锢在昊天镜的凌霄宝殿之中苦修数十年的九驷仙尊要老辣的多。

九驷仙尊数次冲击均在古若玄的阻挡之下无功而返，然而妙坊仙尊却已经无法再坚持下去了。

“域外的杂碎，你们毁我紫霄阁道场，老夫与尔等不共戴天，要死便一起死吧！”

妙坊仙尊的吼声之中带着无奈与悲凉，在袁若虚的连番打击之下，他早已经是强弩之末，眼见得九驷仙尊数次冲击未果，自忖逃生无望的妙坊仙尊立马选择了最为暴烈的陨落方式。

丝丝缕缕的电光在虚空之中跳动，从四面八方向着妙坊仙尊的身周汇聚而来，四周的虚空到处都是酥麻的感觉，而后便又染上了一层暴躁之意。

杨君山心悸之下点头便走，身后却已经传来古若玄惊慌失措的大吼：“不好，这个家伙要自爆本源，快躲——，喂，老袁你要干什——”

古若玄先前半句本是提醒，可后半句的音调却陡然提高，仿佛见到了什么难以置信的事情一般。

杨君山闻言回过头来向后看去，却正见到一抹炙白的雷光突然向着四周发散开来，而在他的双目被刺激的闭上之前，隐隐约约似乎看到一抹身影在白芒电闪之中一闪而过。

第一千三百二十三章 仙陨（再续）

? 仙人陨落，天地同悲，白日星现！

虚空之中昊天镜震荡，一丝仙魂消散，已然激怒了这件周天世界的本源仙器！

紫霄阁道场上空，妙坊仙尊临死之前自毁本源所引发的雷暴掀起大规模的空间风暴，横贯在雷州上空的空间走廊在空间乱流的冲击之下摇摇欲坠。

然而在雷芒于虚空之中渐渐散去之际，天地之间却只剩下了袁若虚一边咳血却又一边大笑的声音：“找，咳，找到了，这紫霄阁，咳咳，果真保留有造化神通，甚至，咳，甚至还有，咳咳咳咳——”

杨君山头悬山君玺，好不容易镇压了汹涌而来的空间动荡，便听得虚空之中袁若虚夜枭一般的笑声回荡，他登时施展广寒灵目，穿过虚空之中仍有跳跃的电光都引动的空间波动，却正见得袁若虚的双手正捧着一颗完全被电光凝聚而成的圆球，却不是那雷灵之球又是何物？

袁若虚虽然从妙坊仙尊的手中抢到了雷灵之球，但他显然也被妙坊仙尊临死之前的反击所重伤。

“此地不宜久留！”

眼见得雷灵之球到手，古若玄的身形瞬间与九驷仙尊脱离，再次出现的时候已经来到了袁若虚的近前。

“此物，咳，先交由你保管！咳咳——”

袁若虚张口呕出一口血水，将手中的雷灵之球交给了古若玄。

他已经深受重伤，雷灵之球此时在他的身上，远没有在古若玄身上安全。

虚空之中，昊天镜的镜面突然一震，一道铜黄色的光浪从中涌出，直接跨越虚空向着横贯在雷州上空的空间走廊扑来。

“咯啦啦——”

碎裂的声音突然在头顶上空响起。

“不好，空间走廊要碎了，我们快走！”

古若玄低喝一声，拽着手上的袁若虚便要离开。

九驷仙尊见状哪里会让两位域外仙尊轻易离开，本命道器银色弯刀脱手飞出，在半空之中划开一道惨白的刀芒，向着两位域外仙尊的身前斩去，要截断两人的归路。

古若玄转身与九驷仙尊硬拼了一记，九驷仙尊稍退，可古若玄一时间也无法继续脱离。

袁若虚见状连忙从一旁协攻，他虽被妙坊仙尊临死前的反击重伤，却也并非没有还手之力。

两位域外仙尊联手，九驷仙尊一人自然不是对手，不过好在九驷仙尊却也并非要与二人分个生死，他只是不断的通过缠斗来拖延时间，待得昊天镜完全将空间走廊破除之后，这两位域外仙尊到时候自然无路可逃。

袁、古二人哪里还能不晓得九驷仙尊的心思，奈何空间走廊崩溃在即，昊天镜的威胁如芒在背，却由不得二人不拼命。

两位域外仙尊彼此之间有着极深的默契，纵然袁若虚此时因伤实力不济，却也有着足够的实力将九驷仙尊牢牢压制在下风。

古若玄向着袁若虚使了一个颜色，却陡然间将他的青虹飞链抛出，在他与九驷仙尊身前形成了一道扭曲的空间屏障，并缓缓的向着九驷仙尊身前挤压而来，却是那古若玄再次施展出了他的本命仙术神通，只不过这一次这道神通的威力显然更大。

九驷仙尊神色沉凝，手持银色弯刀缓缓向前劈出，一道银色刀芒呼啸而出，径直将扭曲的虚空漩涡一层层撕裂，然而待得整个空间屏障被破开之后，那刀芒却也到了强弩之末最终溃散。

然而古若玄此时却是神色一变，在他的感知之中，却仍旧有一道锋锐的气息直奔他的面目而来。

仓促之下，古若玄双手一合，在身前凝结成一道真元屏障，却“呼啦”一声被破开，好在终归还是将那一道潜力挡了一档，使得古若玄避开了面门要害，只是左耳被削去了一小片，顿时鲜血淋漓。

古若玄抬眼看过去，却正见九驷仙尊缓缓将银色弯刀收回，很显然刚刚那一道暗芒正是九驷仙尊所发。

无相劈空斩，九驷仙尊成就长生仙境的唯一一道本命仙术神通，位列仙术神通榜第二十七位。

这道仙术神通由两道道术神通无相潜身诀、劈空追身斩，以及一道宝术神通绝影斩融合而成。

九驷仙尊以无相劈空斩破开古若玄的仙阶神通，却又故意以自身神通湮灭迷惑古若讯，暗中却是将神通参与之力尽数集中在延伸神通绝影斩之上，打了古若玄一个措手不及，堂堂域外仙尊，居然被一道宝术神通所伤。

且不提九驷仙尊与古若玄正面争锋稍稍占据了上风，便在九驷仙尊出手之际，袁若虚便已经在半空之中引来一股寒流，直奔九驷仙尊的身躯而去。

袁若虚虽然受伤，但身为仙尊的眼力仍在，他此时所选的这个时机正是九驷仙尊旧力刚去新力未生的档口，这一股寒流吹来，若在平时或许还不放在他眼力，可现下却是足够令他难受了。

如此一来非但九驷仙尊刚刚与古若玄硬拼而争得的一丝先机要丧失，甚至古若玄还能够趁机争得主动，与袁若虚联手趁机重创九驷仙尊。

袁若虚心中得意，此番披着盗取周天世界天地本源的名义，借着其他几位域外仙尊之手构建空间走廊，他与古若玄二人闯入周天世界，并倾覆了紫霄阁，冒着如此大的风险，为的就是那紫霄阁中可能留存的与开天、造化相关的神通传承。

也就是在每一座位面世界在尚未融入星空大世界之前，这类神通在位面世界之中才有可能有所保留。

虽说他们两个付出的代价也不小，甚至于连他自己都身受重伤，但一想到一旦这类神通到手之后，可能给他们二人带来的巨大利益，这等伤势似乎也就不算什么了。

唯一可虑的却是待得离开周天世界之后，须得给此番与他们一同行动的域外仙尊一个交代，不管怎么说，他们二人此番也算是算计了其他仙尊一把，不过这也不算什么大不了的事情，随便找一个借口搪塞过去就是了。

然而九驷仙尊在他的逼迫之下手忙脚乱，眼见得便要忙中出错，却突然有一片光澜从旁直贯而出，半途将寒流截住，两者于虚空之中轰然相撞，却是凭空生成大片的泥水冰浆四处飞溅。

那寒流明显更加厉害一些，奈何却是纤细短促，而那一片土黄色的光澜看上去不敌寒流，却是前仆后继源源不绝涌来，直到将这一股寒流消耗殆尽。

两道神通的彼此消耗看似漫长，实则却是发生在极短的时间之内，九驷仙尊却已经趁机重整旗鼓，银色弯刀在天空搅起一片刀芒大网，向着古若玄头上落下。

而袁若虚此时却是气急败坏，然而不待他去查看到底是何人坏了他这蓄谋已久的一击的时候，便突然感觉头顶一暗，抬头望去时却见一座山峰居然破开破空飞来，直向着他的身上撞来。

袁若虚大怒，却见他浑身上下一震，浓密的白色雾气从他的身上散逸而出，四周的云雾水汽迅速聚拢，刹那间便在他身前凝聚成了一座庞大的冰晶屏障。

轰然一声巨响，那飞来山峰撞在冰晶屏障之上，顿时碎成无数沙泥土石簌簌而落，而那冰晶屏障虽然不曾垮塌，却也布满了龟裂。

然而不等袁若虚松下一口气来，便听得数百丈之外有人吐气开声，大喝一声：“起！”

这一次袁若虚看得清楚，却见一个接近四丈的巨人双手却是举起了一座比他的身量大出数十倍的山丘，而后便见得那巨人双臂一振，这座将近三十丈高的山丘便向着袁若虚这边飞来。

而那巨人不是之前曾经与古若玄有过交手的黄庭道修又是何人？

袁若虚眼见得那山丘凌空撞来，连忙再次从身周涌出本源雾气，源源不断的渗入到冰晶屏障之中，原本龟裂的屏障重新合拢，甚至比之前还要加厚了几分。

然而袁若虚很快再次色变，在一声更加猛烈的撞击声当中，他在虚空之中构建的冰晶屏障轰然破碎，当然，碎裂的还有被杨君山抛来的那座山丘。

只不过相比于第一座山丘崩溃时的沙泥土石，这一座山丘却是一整块巨大的山石，此时却是碎裂成了无数的石块从半空当中砸落。

不少抛飞的碎石因为惯性仍旧向着袁若虚飞砸而来，不过这些碎石自然不可能伤得了堂堂域外仙尊，却见他只是随手挥了挥衣袖，漫天的碎石便被他拂到了一边，只不过连续两三次被一个黄庭道修所狙击，袁若虚的脸色早已变得铁青，同时也明白了缘何先前古若玄却是再三连一个黄庭道修都收拾不下来。

半空之中又是一片乱石砸落下来，袁若虚烦不胜烦，衣袖再次一挥，充斥着乱石的半空顿时一清，却只剩下了一道遁光当头冲来。

袁若虚心中一惊，晓得杨君山不能以寻常黄庭道修等闲视之，随手在身前腾起的白雾之中一划，一道寒冰索从中抽出，随手一甩便卷起一声凄厉的风啸，向着那道冲过来的遁光抽去。

然而杨君山此时正面对抗一位仙尊却是凛然无惧，迎着那寒冰索只管将破天锏斜向下砸去：“撼天！”

第一千三百四十六章 寒玉

? “是杨君山！”

“嘶——，他怎么也来了！”

在见得杨君山当先闯入三绝仙府之后，外围的一众域内外道修便是一阵骚动。

“此人倒是胆子大，居然一声不吭就闯了进去，不怕被三绝仙尊设下的禁制手段所伤么？”

“不过既然堂堂‘弑仙道人’给我们开路，我们还等着干什么？”

当先便有数道遁光从冲出，追着杨君山离开的方向冲进了仙府的冰雪大门当中。

“快，还愣着干什么，再晚一些仙府里面的东西恐怕都要让人捷足先登了！”

剩下的域内外道修见状更是一窝蜂一般在天空当中划过一道道遁光冲向了仙府的门户。

杨君山在闯入三绝仙府门户的刹那，眼前突然被无数悬立的彩光弥漫，紧跟着周身上下先是一沉，然后熟悉的空间拉扯之力便开始作用在身上，不过比之前往凌霄殿时所经过空间通道的拉扯之力相比，却又小巫见大巫了。

君山闲庭信步一般在这片空间通道之中穿行，眼见得前方原本七彩一般的漩涡突然一开，一大团白色光芒冲了过来，杨君山神色不变，任由这片白芒将己身团团围住，然后周身上下的毛孔便瞬间大开，贪婪的将白芒之中蕴含的灵气与天地本源吸收入体内。

待得目光渐渐适应了白芒充斥的环境，杨君山便发现此时自己正身处一片冰晶所化的世界当中。

杨君山刚刚呼吸一口气，便觉得一股阴凉之意从口中迸发，瞬间便洗涤了他的全身上下，饶是杨君山锻体术臻至大成，此时也忍不住激灵灵打了一个冷颤，然后仿佛整个人的精神都跟着振奋了起来。

好浓郁的灵气，好充沛的天地本源！

杨君山神色间闪过一丝惊讶之色，体内九仞真元自行运转，整个人就如同一个无底洞一般，将身周数十丈范围内的灵气与天地本源吞噬一空，而后由引得更远之处的灵气与本源前来补充，渐渐地波及的范围原来越大也越来越广，一个巨大的灵力与本源的漩涡开始以杨君山为中心形成，波及到了方圆十里的范围，一道道灵光渲染而成的七彩光华形成了巨大的天象奇观，几乎照亮了整座仙府空间。

杨君山并未完全沉浸在修炼当中，而是任由肉身与真元本能吸收运转，否则此时所形成的天象奇观只怕会更加庞大。

此时域内外道境存在涌入三绝仙府的恐怕不下数十，可以说是危机重重都不为过，哪怕是他杨君山如今声威实力如日中天，可真要是完全沉入修炼当中，怕不是当场便会有人忍耐不出出手害他，更何况与仙符之中三绝仙尊可能遗留的宝藏相比，这些灵气与本源反而不太重要，杨君山自然不会在这个时候因小失大。

不过此地如此雄浑厚重的天地本源，也证明了这里的确是三绝仙尊的最后陨落之地。

九驷仙尊的猜测不错，三绝仙尊最终陨落之后，一身的精气本源散逸，而这座仙符空间又相对封闭，哪怕是经过这千百年的散逸，遗留在仙府秘境之中的本源仍旧让人欲罢不能。

杨君山一边本能的收纳着天地本源，一边其实却是在仔细的查看着仙府秘境之中的地形地势。

然而不看也就罢了，一看却是发现这秘境之中的地形极其复杂，仙府秘境固然极大，然而却极为散乱的分布着大大小小的冰山，整片仙府秘境完全就是一座由冰晶和寒冷形成的世界。

这样的话，在仙府秘境之中想要搜寻什么宝物可就困难了。

不过这样也有好处，那便是一旦真找到什么宝物，便极少会惊动其他人，即便是被人发现了，也可以凭借复杂的地形掩护与敌纠缠，而不用担心陷入围攻之中。

杨君山很清楚自己的身份，如今无论是在域内还是域外道修当中，他都是极为拉仇恨之人，一旦他要找到什么宝物且被人察觉到之后，要么不会有人来惹他，要么便是许多人自觉的联起手来围剿于他。

此番仙府秘境之行，他索要面临的危险恐怕比其他道修都要大得多。

杨君山一边吸收着仙府秘境之中的天地本源，一边思索着接下来应该如何行动，然而不等他有所动作，这里引发的巨大天象便已经先行吸引了后来进入仙府秘境之中修士的注意。

这座仙府秘境虽然有着同一个空间门户，然而当修士冲进其中的时候，却是被随即分散在这片秘境之中的不同方位，但先行一步的杨君山搞出的动静实在太大，还是吸引了附近一些刚刚进入仙府秘境修士的注意。

这些人并不知晓这片被灵光与本源充斥的巨大漩涡乃出自杨君山的手笔，或许还以为是仙府之中的什么秘宝之类，就杨君山神识感知所及，已经至少有四五道遁光从不同的方向向着他这里来了。

无奈之下，杨君山只得中断了天地本源的吸收和炼化，按照刚刚吸收天地本源过程当中的感知，朝着一个天地本源相比而言比较浓郁的方向飞遁而去。

与此同时，从不同方向追过来的修士却几乎是在瞬间停下了遁光，然后纷纷以比之前更快的速度向着来时的方向飞遁而走。

开玩笑，谁闲得没事会无缘无故去找杨君山的麻烦！

不过说来刚刚那一片庞大的天象是何缘故，难不成是那杨君山已经在这仙府秘境之中先一步得到了什么宝贝？

一想到这里，诸修心中便有些懊恼，早知道先前便不会在那仙府门前徘徊，结果却是让这杨君山抢了一个先！

不过越是想到如此，几位修士心中便越发的火热，看来这仙府之中也的确是有宝贝，偌大的仙府秘境宝物肯定不止一件，接下来却是要抓紧时间寻找了，后面还不知道会有多少人跟着进来！

循着渐渐变得浓重的天地本源之气，杨君山很快来到一片冰崖之下，这里看上去原本应当是一座冰山才对，只是后来不晓得何故却是从中断裂开来，另外半片山崖不知到了何处，只剩下了这半片一直矗立在此地。

这片断裂的冰崖暴露出了数道有些明显不同的冰层，而此时杨君山便正在查看着其中一道斜向下的冰层。

这一道冰层初始看上去并没有什么，只是较之其他几道冰层看上去更为坚固一些，颜色也显得青翠一些。

然而随着这道冰层斜斜向下，冰层的颜色也变得更为青翠，而且更为坚固。

杨君山向着冰崖下的冰原上看了看，这里有着许多冰层断裂掉落的冰渣，然而却很少发现这种略带青色的碎冰，由此可见其坚固。

杨君山伸手在这道青色冰层上一抓，原本历经不知多少岁月都不曾碎裂的冰层，却在他的手中被生生抓了一大块下来。

“咦，这冰层之中蕴含有灵气！”

杨君山目光一亮，顺着这道冰层看过去知道这道冰层没入冰原之下。

杨君山神识向着周围一扫，察觉到周围百丈之内应当没有其他人存在之后，当即伸手向着身前的冰崖一插。

杨君山身形瞬间暴涨，双手已然插入冰崖之中，然后随着他体内的九仞真元涌去，法天象地神通全力施展，这一座足有三四十丈高的冰崖突然一阵晃动。

杨君山吐气开声，脚下的冰原“吱吱嘎嘎”开裂，裂缝不断向着四面八方延伸而去，一片片的冰层开始大范围的断裂，然而却见他的脚下此时却是悬空，只有两团玄黄色的本源元气作为支撑。

而就在此时，杨君山的法天象地神通也已经施展到了极致，只听他大喝一声“起！”

双脚之下的两团玄黄之气先是猛地一沉，然后便再次一动不动，紧跟着杨君山庞大的身躯弯下的腰身却是缓缓开始伸直。

“轰隆隆——”

“吱嘎噼啪——”

一声声的闷响伴随着一片片的崩裂之声传来，原本的冰崖此时居然开始缓缓的抬升，直到冰崖突然一颤停滞了下来的时候，这座冰崖的高度此时居然已经太高了四丈有余。

然而此时向下看去的时候，却赫然发现杨君山却是双脚悬空，将法天象地神通施展到极致的他的身躯超过了四丈，此时正双臂高举，浑身上下肌肉虬扎，一座三四十丈的冰崖居然正在被他举在头顶之上！

“嘿！”

杨君山闷喝一声，这座冰崖顿时被他抛开，从十余丈之外开始落地，“轰隆隆”的响声伴随着冰原表面的震颤，在倾倒过程当中崩塌的冰崖覆盖了方圆百丈的冰面。

杨君山的目光在冰崖的碎块之上一扫，然后目光便放在了整座冰崖被拔出之后的这座足有数十张大的冰坑，冰坑下方正是那一道斜向下没入冰原之中的青翠冰层。

“嘿，居然是玄冰寒玉！”

杨君山眉头微微一挑，神色却是略略有些失望。

这玄冰寒玉的品质当然不错，而且看上去这道冰层延伸下去的量也很足，哪怕是对大多数道境修士而言，这些玄冰寒玉都可称得上是宝贝了。

可惜，杨君山却仍旧感到有些不满足，他的眼光可不是这一层玄冰寒玉就能够满足得了了的。

————————

今晚熬夜写第二更！

第一千三百五十章 仙剑

? 一秒★小△说§网..Org】，精彩无弹窗免费阅读！

杨君山没有想到仙府秘境居然会这般快崩溃，更没有想到便在仙府秘境开始崩溃的刹那，居然会有一道足以让他感到胆颤心惊的冲天剑气勃发！

这道剑气在迸发的刹那，虽然是直冲仙府秘境的上空，然而其势其威却是杨君山前所未见，便是他当初直面仙人之时，也不曾如此时此刻面临此剑气这般大惊失色！

仙人，怎得会有潜于仙府之中？

除了仙人之外，杨君山实在想不到还有何人能够施展出如此恢弘摧残且无可匹敌的剑气！

不是说三绝仙府受界主镇压，仙人根本无法入内么？

杨君山一时间感到心乱如麻，但那一股源自于本能的危机感却瞬间在他的心头迸发！

然而便在那冲天剑吟之声响彻仙府秘境的刹那，却又有人如同飞蛾扑火一般向着那道剑光飞扑而去。

可就在杨君山的注视之下，接连三位修为均在雷劫境之上存在在接近那剑气的刹那，却被那剑气轻易一划，便尸首两断当空掉落而下。

杨君山甚至能够清晰的听到秘境之中正在目睹此事的众多域内外大神通者倒吸凉气的声音。

而后便是一声打破了默契者和懵懂者的惊喝传来：“啊，三绝仙剑！”

“仙剑！”

“难道真的会是仙剑不成？”

“三绝仙尊的本命飞剑！”

立马又是数道遁光从秘境中不同的方位升起，向着那恢弘剑气勃发的方位而去，哪怕是之前刚刚有三位雷劫境道修葬身于这剑气之下，但三绝仙尊本命飞剑出世，已经足够引发令人舍生忘死一般的贪婪。

然而却见那道剑光在虚空之中微微一震，便有无数道细小的剑气四处攒射，那几道试图接近剑光的修士纷纷躲闪，却仍有躲闪不及之人被剑光所洞穿，然而这些伤势原本并不致命，可伤口却在瞬间冻结并蔓延至全身，伤者无力飞遁而掉落在地，一个个摔成了血红色的冰渣。

“广寒剑气，这是三绝仙尊的本命仙术广寒剑气！”

杨君山直觉一股凉气从脚底直透脑门，一柄飞剑，哪怕它真就是一柄仙剑，能够出自于本能的发出几道剑气，猝不及防之下伤一两个人那还说得过去，可哪里有无人操纵之下还能自行施展仙术神通的飞剑？

就算是有，难不成这仙剑还能储存仙力真元，甚至历经数千年而不失，直到今日还能催使仙剑发出神通？

如若不然，那就是只有一个可能：这传说中三绝仙尊的本命飞剑有人在暗中操控！

然而仙剑有灵，又有谁能够在如此短的时间内轻易掌控？

即便是有，可神通却做不得假！

不是仙人，谁人能够施展仙术神通？

广寒剑气，仙术神通榜上排名第二十二位，总该不会是风雪剑宗的修士有人成仙并在施展这道神通吧？

如果所有的这一切可能均不成立，那便只剩下一种可能了，一种令人毛骨悚然的可能。

三绝仙尊，那位曾经重塑仙躯踏入金身仙境的风雪剑宗开派祖师，他居然还活着！

杨君山能够想到这些，其余那些仙府秘境之中暗中观望的那些修士同样能够想到这些。

只这一瞬间，整个仙府秘境骤然平静了下来，只要不是脑子有问题的，这个时候纷纷选择了蛰伏，只有那肆意在半空之中游走的剑光以及秘境空间屏障崩溃所引发的一连窜奇异声响。

而就在空间屏障不断的被削弱的过程当中，一道空间入口终于率先被开启，一位仙尊带着无比得意的大小，身化一道玄光便向着空间入口下方的一座冰山席卷而去。

“仙尊小心！”

“铭海仙尊不可！”

有认出了最先闯入仙府秘境仙尊身份之人连忙大声提醒，然而与此同时，那道寒白剑气已经以迅雷不及掩耳之势飞射而至。

“什么，啊——”

一声惊吼之声传来，那道玄光瞬间被剑气洞穿。

“广寒剑气——”

铭海仙尊的声音说不出来的凄厉尖锐，却又在中途突兀的中断。

“三绝，你居然没死！”

铭海仙尊的语气之中透露着无限的恐惧，当当仙尊，面对奔射而至的剑气，居然在众目睽睽之下选择了转身逃走，而逃离的方向，正是他刚刚在秘境屏障之上打开的空间通道。

电光石火之下，铭海仙尊所化的玄光与寒白剑气交错而过，铭海仙尊再次发出一声惨叫，但那道玄光终归还是从正在扩大的空间通道当中逃了出去。

而那道剑光则在半空之中划过一道圆弧，剑气渐渐散去的同时，一柄浑身上下冰晶如玉的飞剑露出了真容，而剑尖所指却是令蛰伏在秘境空间内部的几乎所有道修都屏住了呼吸。

不过很快众修便又松了一口气，却见那三绝仙剑稍稍停顿之后，却是剑身一振，在半空之中带起一道寒光，向着刚刚铭海仙尊逃离的空间通道飞去。

眼见得那飞剑就要离开秘境，却不料那空间通道突然向内崩塌，无数的空间碎片迎着三绝仙剑迸射而来，强横的空间震荡掀起的如同波浪一般的波动让三绝仙剑在这短短的距离内不断的跳动。

与此同时，三道仙光从空间通道之后齐齐闯了进来，不约而同的向着半空之中暂时被阻的飞剑出手。

“三绝道友，事已至此，又何必苟延残喘！”

“三绝道友，即便你今日出去，元神魂魄均已大损，哪怕是有三生石助你夺舍，都未必能够成功，你这又是何苦？”

“三绝道友好本事，居然想到以残神藏入法宝这等奇术，生生夺了法宝之灵，将一件上品道器硬是拔升到了下品仙器，令人叹为观止啊，可惜今日若是灭了道友残神，这法宝的品阶还是要从仙阶打落下去。”

三道仙音几乎不分先后在整个破碎的仙府秘境之中回荡，却又清晰的传到了每一位道修的耳中。

三绝仙剑在半空之中接连三振，三道寒白剑芒分取三位仙尊。

却见左侧一道青褐色的仙光之中，一面灵光从中飞出，与其中一道剑芒相撞，发出一声清脆的金铁交鸣之声，灵光被剑芒撞得倒飞而回，表面灵光散逸之后却是一面小巧的圆盾法宝，而那一道剑芒却也在同时散碎成了无数碎屑。

而右侧一道洁白的光芒之中，一片片如同鹅毛一般的灵光飘然而出，向着迎面而来的剑芒之上附着而去，虽当即便被剑芒之中锋锐的无形剑气斩断，却马上有更多的灵绒附着上来，甚至将剑芒都来不及剿灭，直至整个剑芒被灵绒完全包裹而寸步难行，俄而所有的灵绒全部崩散，然而内中哪里却还有那一道看似无匹的剑芒？

然而面对三道剑芒奔袭，三位仙尊之中应对最为迅捷的却还是当中那一道如同水波一般的碧蓝仙光，却见这位仙尊面对迎面而至的剑芒，却是同样斩出了一剑，以剑芒对剑芒，以剑术对剑术！

寒白的剑芒与碧蓝色的剑气迎面相撞，一道森寒凛冽，一道坚韧绵长，最终却是两道剑气同时耗尽了彼此锋芒，最终同归于尽。

“这道剑气很是熟悉啊，看来你是熟人了！”

一道深沉的声音突然从三绝仙剑之中传来。

原本正要围攻而上的三道仙光齐齐一顿，当中那道碧蓝色的仙光中传来了一道微微错愕的声音：“三绝道友，你，不记得吕某了么？”

那道深沉的声音再次传来：“本尊被封镇于这仙府之中数千年，肉身崩解，元神大损，能记起来的东西已经不多了，不过你的确让本尊很是熟悉，姓吕么，的确是有这么一个熟人来着。”

先前那道声音忍不住道：“本尊吕眉，飞流剑派的吕眉！”

“吕眉？”

那道声音先是带着一丝疑惑，片刻之后却是仿佛想到了什么，道：“唔，南北双剑仙，吕眉，手下败将呵！”

“咳，”那碧蓝色的仙光之中传来吕眉仙尊尴尬的声音：“呵，不曾想仙尊还记得当年切磋之事。”

“好了，两位在这般叙旧下去，怕不是其他道友就全都要进来了！”

一道阴冷的声音从左侧青褐色的仙光之中传来，随即那圆盾在半空一个旋转，数道尖刃从圆盾边缘弹出，而后化作一只飞轮，在半空之中搅起一片灵光，直奔三绝仙剑飞斩而来。

“多说无益，动手吧，希望三绝仙尊还能留下我们需要的东西！”

另外一边的洁白仙光之中同样传来了淡淡的声音，随即便见得一把羽扇从仙光之中飞起，而后便向着三绝仙剑扇了几扇。

这道声音传到杨君山耳中却是让他感到熟悉，如果他没有猜错的话，里面应当是白羽仙尊才是。

一声叹息声传来，吕眉仙尊似乎想要将以往的一丝惆怅尽数由这一声叹息发泄出去，而后一声剑鸣之声传来，吕眉仙尊同样已经出手。

之前那三绝仙尊出世之时威压整个仙府秘境，然而此时在三位仙尊的围攻之下虽仍旧灵活的在半空之中游走自如，然而却始终都走不出三位仙尊设下的包围圈。

三绝仙剑毕竟只是一件仙器而已，哪怕有三绝仙尊残神掌控，可三绝仙尊毕竟已经失了仙躯，不再是金身仙尊，甚至连元神都已经残破不堪，能够坚持到现在便已经足够让人感叹当初三绝仙尊的强横不可一世了。

随着三绝仙剑接连被三位仙尊击中，仙剑之中的三绝仙尊残神再难坚持，在仙剑飞出的一声声哀鸣声之中被打散。

与此同时，整个仙府秘境尽数陷入晦暗，一声声沉闷的雷鸣之声在头顶滚动，压得秘境之中的所有修士都喘不过气来。

躲藏在秘境一座冰窟之下的杨君山暗叹一声，道：又一位仙尊陨落，天地哀鸣，此时我等在这秘境之中还不觉，怕不是此时在周天世界之中所产生的天地异象更为宏大。

第一千三百六十七章 埋伏

? 安家兄弟乃是杨君山一时心血来潮，随手布下来的闲棋冷子。

更何况将来杨君山未必不会再次降临这九天世界！

而按照这个规律，周天世界其实早在数千年前便应当已经走到了崩解的边缘，而在那个时候，九天世界也已成型，数位天尊，包括三绝仙尊在内，也的确在争夺九天世界的界主之位。

到了现在，固然周天世界已经到了再无法拖延，非崩溃不可的地步，而九天世界事实上也距离完全崩溃的时间已经越来越近了。

那么将来在九天世界同样走向末路的前夕，恐怕同样也避免不了此劫，只不过到时候入侵九天世界瓜分整个位面世界利益的时候，为什么就不能有西山杨氏？

在经历了之前安氏兄弟剪径之事后，杨君山一路行来却是再未遇到其他人的拦截，倒不是忌惮杨君山所展现出来的实力，而是杨君山发现沿途确实是极少有人存在，因为此时已经深入鬼泣峡极远之处，这里的风芒哪怕是道境修士也已经很少有人能够抵挡得住了。

杨君山再向前走了一段距离，此时鬼泣峡中已经极少有人能够深入至此地，他这一段距离走路沿途也只注意到了一位雷劫修士以及一位黄庭境的存在，而且这两位似乎都在岩壁之上开辟了洞府，布置了阵法，一副在这里已经闭关良久的表现。

苦笑着摇了摇头，杨君山再次向前走了一段距离，却已经几乎察觉到不到曾经有人来过的痕迹，而这个时候，杨君山终于发现这个峡谷似乎快要走到了尽头，因为就在数十丈之外，一座巨大的洞穴出现在岩壁之上，峡谷之中涌动的风芒仿佛正是从这座洞穴当中汹涌而出。

远远的望着那座洞穴驻足了片刻，杨君山深深吸了一口气，抬脚向前踏了一步。

杨君山挑了挑眉毛，向前走了大约一丈的距离之后，风芒的冲击力以及其中所蕴含的风行精华再次提升了一成，这终于让杨君山感受到了一些压力。

“啪啪啪——”

“阁下好厉害的锻体修为，居然仅仅只是凭借肉身的力量便能够走到这里来，老夫历经千年岁月，自问阅历见识不算少，却从未见过有如此强横肉身的黄庭修士，不知道友如何称呼啊？”

杨君山闻声望去，目光便是微微一缩，随即微微欠身道：“山野散修，孤陋寡闻之人，入不得前辈仙君之耳，便是说出来，仙君怕也没有听说过。”

又是一道声音传来，不过这道声音在鬼泣峡风芒的吹拂之下便有些发飘，显然无法如同之前那道声音一般凝练。

这两位雷劫修士杨君山并不陌生，正是之前曾经见到过两次的谢光和铁迅道人，而刚刚说话之人正是铁迅。

杨君山微微一笑，道：“这位道友说笑了，九天世界一座天庭外加八座浮空大陆，道境存在怕是不下数百，难道还能一一识得不成？”

尽管杨君山对那位如同一件衣衫一般在风芒之中飘荡存在的身份早有预料，可当听得谢光道人直呼其仙君身份的时候，还是仍不住双手微缩，整个人的气势更加收敛了几分。

杨君山的表现在谢光与铁迅两位道人看来，就仿佛是被人看穿了底牌心虚的表现，而另外一旁的影风仙尊此时神色却多了三分凝重，原本在风中飘荡的身躯似乎也正在缓缓的稳定下来。

谢光道人得意洋洋的说道。

杨君山有些奇怪的抬起头来，看向影风仙君，道：“你们便这么肯定杨某是所谓的域外偷渡者？若杨某当真只是来到此地沐风修炼，锤炼肉身的，又该如何？”

那位铁迅道人接口道：“如此说来，便只有一种可能，阁下定然是域外投毒之人，此番前来定然是因为风穴之中所隐藏的三绝仙藏！”

“废话少说，既然话已经说到这般地步，难道阁下还不承认自己的身份么？”谢光道人大喝道。

谢光与铁迅闻言相互看了一眼，随即便“哈哈”大笑，道：“阁下当真大言不惭，在影风仙君面前，阁下区区一个黄庭道修居然还敢说如此大话，当真令人捧腹。”

杨君山微微一笑，目光却是再次看向了飘荡在他身前半空当中的影风仙君。

影风仙君突然开口，而后飘荡在半空的身躯似慢实快的已经来到了杨君山身前，与此同时，他的身躯却不知道什么时候已经变成了一张大网，向着杨君山的头顶之上罩了下来。

铁迅道人一双铁拐飞出，卷起巨大的风啸向着杨君山的后背砸来。

“还不快快束手就擒！”

第一千三百六十八章 栽倒

? “域外盗匪，还不快快束手就擒！”

在他的想象当中，那域外黄庭或许实力不错，但他与铁迅道人两位雷劫联手也足够与之一斗了，更何况如今还有一位仙君出手，此人更应当是手到擒来一般。

小心什么？

紧跟着便听得“铮铮”两声金铁交鸣之声传来，谢光道人便感觉眼前两道寒光闪过，然后便是铁迅道人的一声惊呼。

只那么一瞬间，谢光道人便感觉自己无论如何都无法摆脱那点下来的一指，只能将法宝遮风伞伞面一收，倾尽全力将真元涌入伞柄之中，迎着拿一根手指刺去。

因为便在谢光道人被击退的刹那，在那根手指之后，杨君山的身形也从虚空之中闪了出来，而此时正有无数刚刚被他的遮风伞甩出来的无形风刃，从不同的方位角度向着他的身上飞斩而落，然而却被他完全无视，而那些风刃也果真便伤不得他分毫。

那域外蛮子的真元居然霸道如斯！

那影风仙君显然怎么也没有想到一位黄庭道修居然能够强横到如此地步，哪怕是以他近千年的长生生涯来回顾，似乎都不曾见识过有哪一位能够在黄庭之际敢与一位仙君正面对抗的，更何况这位仙君貌似还有着两位雷劫境的跟班，居然还被一击重创了。

可无论心中的杀意有多大，此时的影风仙君却不得不先解决这一颗从天而降的本命法宝的攻击。

影风仙君低声一喝，却并非是召唤法宝织风网，而是双手如同穿花蝴蝶一般结出数道复杂的印诀。

这是仙术神通！

影风仙君的仙术神通一出，居然将遍布鬼泣峡中的罡风引动，一道道风芒在他的掌控之下在虚空之中织就了一张无形的风网，兜向了从天而降的山君玺。

影风仙君心中一阵得意，杨君山一出手的时候多少还是让他有些惊愕，然而在吃惊之后便是一喜，他虽然早料到这些域外偷渡之人不好对付，但杨君山一出手便是一件中品道器，却是让影风仙君心头一下子便火热了起来，若是能够得到这件法宝的话——

山君玺被影风仙君的仙术神通层层封禁，尽管源自于山君玺的挣扎还是令他感到惊讶，但影风仙君还是对于能够将山君玺彻底镇压有着十足的信心。

“撼天！”那巨人同时发出一声震天大吼。

原本看上去空无一物的虚空居然有如同裂帛一般的声响传来，影风仙君以仙术神通织就的风网居然被强行撕开了一道口子。

“放肆！”

这域外之人难道就这般身家丰厚，随便一个黄庭修士身上居然便有两件中品道器？

峡谷之中原来的位置，只剩下谢光与铁迅两位重伤的雷劫道人相顾骇然！

而在他的身后，影风仙君得自己的本命法宝之助，同样硬顶着风穴之中吹来的罡风风芒追了上来。

影眼见得这锋芒便要斩向影风仙君的身后，却见影风仙君飞奔的身形突然诡异的向旁侧一闪，那锋芒瞬间斩空却余势未歇，反而以更快的速度追向了杨君山身后。

影风仙君虽然在间不容发之际避开了这身后劈来的风芒，但却也让他的身形慢了下来，瞬间拉开了与杨君山的距离，只得恼怒的大吼一声。

影风仙君见状知晓事不可为，连忙向后飞退数十丈，这才将披在身上的法宝卸下，可他此时却非但没有丝毫放松，反而须发皆张看向正徐徐落在他身前不远处的一道身影，忌惮之中带着一丝恼怒道：“聂昌，你什么意思？”

“聂昌，你今日是非要与老夫过不去了？”

聂昌仙君眉头微微一皱，似乎被打断了思路很是不满，面无表情的看了影风仙君一眼，缓缓开口道：“影风，你空活千余岁月，难道就没有发现刚刚那位域外修士有什么特别之处吗？”

聂昌仙君闻言瞥了影风仙君一眼，目光之中闪过的一丝讥诮之意更令影风仙君愤怒，然而不等影风仙君发作，便听得聂昌仙君淡淡的声音再次传来：“影风，从开天至今，你可曾听说九天世界有谁能以纯粹的肉身硬抗鬼泣峡的罡风接近风穴数十丈范围之内，甚至刚刚被老夫打入风穴之中，那人的肉身都不曾有丝毫崩溃的迹象。”

第一千三百六十九章 开启

? 影风仙君听到聂昌仙君之言，仿佛一下子想到了什么事情，顿时带着满脸的惊疑，道：“此人肉身如此强横，难道那个传说是真的？”

影风仙君闻言脸上浮现出一丝讥诮之色，道：“哦，这么说来聂仙君你也只是猜测，并不能肯定‘肉身成圣’的传说是真是假，看样子聂仙君成仙之后在天庭之中混的怕也并不如意啊，难道说至今尚未轮到聂仙君前往域外一趟？”

影风仙君却是一愣，他显然并不知晓此事尚有如此内情，但聂昌仙君的语气却也让他明白，刚刚那一句话他或许还是抓住了聂昌仙君的痛脚，聂昌仙君在天庭之中的地位怕是被边缘化了。

聂昌仙君冷哼一声，道：“野游之仙，不过醉生梦死之辈而已，得了长生之后，尔等可还有半点上进之心？”

影风仙君见得聂昌仙君冷着脸不说话，以为被他说中了关键，于是带着一丝蛊惑道：“我看聂仙君还不如退出天庭了事，一来省的在天庭之中为人排挤，还要四处钻营，没得丢了长生仙君的体面，二来加入我等逍遥仙，不受天地管束，悠游世间，岂不快活？”

影风仙君闻言顿时怒形于色，但似乎又有所顾忌，只得闷哼一声，道：“如此某家倒要听些高论了。”

影风仙君却是不信，冷笑道：“修炼界早言天帝已经到了某个关键时期，然则数百年过去仍旧在这个关键时期，呵呵，聂仙君此言还有谁信？”

“什么？”影风仙君大声道：“这根本不可能！”

影风仙君神色阴晴不定，咬着牙道：“那又如何？总也好过你等身为长生仙君却入职天庭，为那天帝所掌控，摇尾乞怜，来得强！”

影风仙君知晓聂昌仙君不会在这件事情上撒谎，此时他的脸色已然变得有些苍白，堂堂仙君已然心神不宁。

“那域外偷渡之人果然没死！”

----------

不过这一口鲜血喷出来之后，原本淤积在内腑的一口真元便顿时顺畅了起来，顿时让杨君山原本正在承受着的五行罡风的压力大为减缓。

好在这鬼泣峡原本就非善地，那两位仙君在鬼泣峡之中同样受到无形罡风的极大限制，一身实力的发挥反而不如锻体术修为甚至还要超过两位仙君的杨君山。

果然，无论是聂昌仙君还是影风仙君，对于这风穴显然都有着极大的忌惮，不曾继续跟进追杀，这却给了杨君山稍许喘息之机，在调匀了起身气机之后，风穴之中的无形罡风虽然令他举步维艰，然而他却也能够勉力支撑。

杨君山所修炼界的锻体秘术开始自行运转，在抵御无形罡风渗透的同时，也将罡风之中所蕴含的能够用来增强肉身的本源精华吸收炼化，从而更进一步增强他的肉身强度。

然而杨君山根本不可能在这里停留三五年，他现在甚至连三五天的时间都没有，他现在必须马上找到并开启三绝仙藏，否则此时在风穴之外的九天世界的仙君怕是很快就要闯进来，他可不相信那些仙君便当真无法进入风穴，他们甚至不要在风穴当中停留太长时间，只需要进入一时半刻便已经足够了。

左手掌心之中的本源印记的感应越发的强烈，杨君山甚至感觉这道印记此时有一种从他的掌心当中挣脱出来的趋势。

杨君山知晓三绝仙藏便在此处，连忙将左掌摊开，那道深入他掌心之中的玄奥符文再次出现，不过这一次却是从他的掌心之中脱离之后慢慢浮起。

如果不是杨君山对于这道符文早有所留意的话，恐怕不会注意到这些细枝末节。

杨君山神色一喜，便见得本源符文光芒大放之处，有一道漆黑的漩涡正在形成。

杨君山本能的正待挣扎，却又突然间想到了什么，索性不再抵抗，任由那一道吸力将他整个人吸入了漩涡之中。

第一千三百七十章 所得

? 饶是以杨君山的修为，也被三绝仙藏的开启的空间通道转了一个七荤八素。

天地本源精华啊！

杨君山忽然就想起了角蚩龙尊当初在三绝仙府中的故事，他的身躯陡然膨胀，张口猛然长吸一股明显。

与此同时，杨君山灵机一动，一艘小巧的独木舟在他身前出现而后渐渐增大，弥漫在秘境空间之中的风行本源精华开始本能的被这件下品飞遁宝器吞吐。

便在他身前十余丈的地面之上，一株只是生长了三颗碧青色果实的三尺小树，正因为秘境空间之中的天地本源被杨君山吞噬而引起的气流动荡而摇晃。

这难道是风行果树？

首先此果可以用来改变修士资质，其次还能提升修士的资质，而且此物还可以入药炼丹，并可以替代多种炼丹所需灵药，尚有着延寿的功效，也可以用来强化肉身，甚至在制符、炼器的方面都用得到它。

除此之外，此物还有一个特点，便是此物既能入得道修之口，助其冲击修为瓶颈大有奇效，同样也能入得低阶修士之口，而不用担心自身被内中蕴含的磅礴灵效给撑爆。

更为关键的是，此果并非是那种天地孕育自然而生，而是有着果树植株，能够用来培育种植的，虽然说培育的周期可能极长，但有此物在手，就相当于掌握了一种天地至宝的生产方法，或许品质上稍有不如，但用途上却要广泛的多啊！

一进来便是一件品质上不如，但用途和价值上甚至还要超过许多天地至宝的风行异宝，这可算得上是开门红了，杨君山心中自然欢喜，但曾经有过仙藏经历的他同样晓得，就算是进入了仙藏秘境，里面的宝物也不是那么容易得到的，况且那些九天世界的本土修士也未必会给他这么长的时间。

这些低阶灵物大多是因为仙藏之中的天地元气太过浓郁，数千年来浓缩浸染所致，只不过这些东西对于现在的杨君山来说几乎无用，哪怕是随手可捡，杨君山也不会在这些低阶灵物上浪费时间，从而因小失大。

杨君山对此显然早有所料，不过他的目光却是透过了护罩，落在了石台上的那一缕呈螺旋形不断转动的丝絮之上。

杨君山对于“剪风絮”这种风行至宝所知不多，但从名字上大概也能猜出此物与风行一脉修士修炼风行神通当大有裨益，更何况天地至宝本身便对于修士的修行功法有着实质性的提升作用。

无他，只是为了节省时间！

----------

影风仙君这个时候突然冷哼一声，向着身后伸手一招，原本正要打算悄悄推开的铁迅和谢光两位雷劫道修顿时僵立在原地，而后那把遮风伞便从谢光道人的身上飞出并最终落在了他的手上。

一旁的聂昌仙君见状皱了皱眉头，却也没有多说什么。

聂昌仙尊冷喝一声，单手向前一劈，一道璀璨的光芒将迎面的罡风分流，聂昌仙君也趁机向前快走两步，待得光芒重新被罡风淹没之后，便稳住了身形之后再次劈出一道逆风斩，再次趁机向前快走几步，如此反复之下，这速度居然也不比影风仙君慢上多少。

数十丈之外，在被影风仙君夺走了遮风伞之后，谢光与铁迅两位道修反倒不着急离开了，而是远远的望着两位仙君竞赛一般在罡风之中齐头并进，而就在这个时候，两道在罡风之下显得有些飘摇的遁光正沿着鬼泣峡努力向着深处而来。

谢光道人无奈道：“咱们争不过两位仙君，也不是那个域外偷渡者的对手，进不得仙藏便是连些许残羹冷炙都吃不上，还不如就在此地等其他人赶来，到时候大伙儿抱团一起闯进去，混战不可避免，但谢某还就不信有谁敢大开杀戒不成？”

谢光道人冷笑道：“这你放心，即便是仙藏开启，里面的天材地宝也不是轻易就能够拿走的——，唉，两位道友留步，前面已经有两位仙君进去了，两位若是不想冒虎口夺食之险的话，我等联手闯一闯这仙藏如何？”

仙藏之中，杨君山刚刚得到了一件熟悉之物，能够用来炼化身外化身的风行珍宝定风珠，便被一直跟随在他身后的飞遁法宝独木舟骤然发生的质变搞得有些措手不及！

此番杨君山进入仙藏，感知到内中精纯的风行本源元气，便想着将独木舟放出来，在这等独一无二的环境当中或可以对法宝自身品质的提升有所助益。

待得杨君山察觉到身后有异的时候却已经来不及，两者在相撞的刹那便融合在了一起，而后便在杨君山满脸的诧异当中，独木舟的品质突兀的一跳，仿佛脱胎换骨一般，其品质居然就越过了瓶颈成为了一件中品宝器！

第一千三百七十八章 复活

? “八座仙藏开启了六座，其中黑风和碧水两座仙藏都被偷渡者盗走了镇府之宝且全身而退，其他开启四座仙藏的偷渡者，其中有两人已经身死，剩下两人虽然伤遁，但从仙藏之中带走的虽也算得上是奇珍，但与天风柱、三光神水相比而言，却要差得远了。”

这两位道人之间的关系看上去还算是不错，两人在交流当中彼此互通了不少消息。

黄浊道人这时也道：“听闻几座仙藏开启之后不久便又关闭，据是天庭的手笔？”

许岩道人点头道：“的确是有这个消息，域外偷渡者打开仙藏之后，这仙藏便会收归天庭掌控，大概是要细水长流的意思，以后可能要定时开启了。”

黄浊道人朝着许岩道人使了一个眼色，口中却道：“嘿，看样子一旦黄壤大陆的仙藏开启，你我可要抓紧时间闯到里面拿几件珍宝出来了。”

许岩道人会意，高声笑道：“的确如此！”

话音刚落，两位道修同时脸色一变，大声道：“就是现在，动手！”

两位道人同时施展神通，两道黄色的灵光飞出化入地面当中，地面的沙土顿时变得如同沸腾的开水一般翻滚起来，只是片刻之后，原本翻涌的地面便渐渐的平稳下来，并最终变得坚实板结，与周围的荒漠沙丘相比，这一片地面已经完全变成了一座被禁锢的地底囚牢。

“呵呵，这域外之人却是可笑，以为潜藏在地下便能够躲过你我探查，难道他不知道这里是黄壤大陆？在我等土行一脉修士面前施展遁地神通，实在是班门弄斧的很！”黄浊道人冷笑道。

许岩道人也笑道：“都此番偷渡前来的域外之人神通实力俱是不弱，却不曾想露出如此大的破绽出来。”

黄浊道人带着嘲讽的语气道：“或许此人便是一个例外，道友之前不也开启碧水大陆仙藏的域外之人修为也不见得有多高，不过是因为其背后的大势力令天庭仙君心生忌惮，这才最终走掉的么？没准今日你我也擒下了一个了不得的域外大人物呢！”

许岩道人闻言也调侃道：“正是正是，你我还是快去看看，问一问此人身后的背景，然后通知天庭仙君前来领人，没准你我还能待价而沽，除了开启仙藏之外，还能换一个好价钱也不定。”

许岩道人罢，两人放声大笑，笑声之中不出的得意。

笑罢，许岩道人转身转了两圈，人便向着地面下沉去，而黄浊道人则直接身化一道黄光，直接钻进了地底下面。

然而仅仅只是两人遁入地下的刹那，原本禁锢的地面突然又如同水流一般剧烈的晃动起来，地面的流沙甚至如同水浪一般勇气了波涛，数十丈高的尘雾涌去，遮掩了所有人的视野。

紧跟着地面之下似乎有沉闷的巨响传来，伴随着地面的震颤，仿佛有沉睡的洪荒巨兽醒来一般。

俄而，原本一切的声响波动都在骤然之间消失，天地之间恢复了平静，待得尘雾渐渐散去之后，在原来两位本土道修所站立的方位，地面缓缓有流沙翻涌，身形狼狈浑身浴血的杨君山从地底升到了地面之上。

“咳咳咳，在杨某面前施展遁地神通，你们才实在是班门弄斧的很！”

声音之中带着一丝嘶哑，再加上他满脸的倦容，可以看得出来此时杨君山的情况很是不好。

不过杨君山还是微微吸了一口气，黄壤大陆上浓郁的土行元气让他精神随之一振，而后便见他朝着地面上一点，道：“指地成钢，凝！”

“这一下估计十天半个月你们是出不来了，好好在里面呆着吧！”

杨君山站在原地，随着他体内的九仞真元运转，方圆数百丈范围内的天地元气都被吸引，纷纷向着他这边汇聚而来，形成了一个巨大而无形的灵气漏斗，向着他的体内灌注而去。

甚至随着他功法运转的加快，以及在真元修复之下体内伤势的好转，他整个人就如同无底深渊一般吞噬着从四周汇聚而来的天地元气，在他身周凝聚而成的灵气漏斗也越来越大，渐渐因为灵气的浓郁而散发出灵光，从而将原本无形的漏斗渐渐勾勒了形状出来。

漏斗越来越大，引发的灵气波动也越来越广，直到杨君山猛然醒悟过来，在压制了体内伤势之后，便连忙挥手令汇聚在周围的天地元气散掉。

要是再这么下去，保不准便会有其他修士被惊动而赶来查看，杨君山虽然不惧，但也不想在这个时候招惹过多的麻烦，特别是在他体内伤势尚未痊愈的情况下。

“这里不愧为是九天世界大部分土行一脉修士的汇聚而之地，土行元气的浑厚以及精纯度，完全算得上是土行一脉修士的修行圣地，就连自己都差一点因为沉浸在修炼当中难以自拔！”

之前杨君山与张玥铭等界主一脉的修士大战，虽杨君山早已经为自己准备了后手退路，但为了验证自身实力的极限，以及摸清楚站在自己对立面的幕后之人的真正底细，他不惜冒着生命危险与众修死斗，将隐藏在暗中的对手一一引了出来。

然而为此付出的代价便是身背五创，内腑受伤，最后鬼王陆禁那一击更是让杨君山完全没有想到，整个心脏都差点被绞烂。

若非杨君山练就了六腑锦和五脏图录，换做其他任何一个修士，哪怕同样是走肉身成圣一脉的黄庭道修，在如此伤势之下怕也难逃陨落之危。

可即便是如此，当杨君山利用右手掌上的另外一枚本源印记重新进入九天世界之后，在空间通道的挤压之下，原本杨君山利用强横的肉身而压制的伤口纷纷崩裂。

从伤口处渗出了大量的鲜血，以及心脏被重创，使得杨君山几乎要陷入昏迷，在从空间通道出来的刹那，他甚至无力掌控自己的身形，直接从半空掉落至流沙之中，最终被卷入地底。

不过黄壤道人的天然环境却是对杨君山极为有利，在他被卷入地底之下，非但没有让他窒息，浓郁的土行元气反而令他瞬间清醒过来，并开始试图压制体内的伤势。

也正是因为如此，当黄浊和许岩两位道人循着空间波动赶来此地的时候，杨君山因为伤势而无法完全控制自身的气息，反而被这两个本土道修发现了破绽，差一点为人所制。

在镇压了黄浊和许岩两位道修之后，杨君山晓得此地不宜久留，在体内伤势稍稍得到控制之后，便分出一道神识循着手掌上的本源印记略作感应，然后便向着东北方向遁去。

感受着脚下独木舟的轻盈快捷，杨君山不禁摇头苦笑，这件飞遁法宝在黑风仙藏之中融合了风行至宝之后，非但飞遁的速度大增，而且自身的品质在越过宝器中品的品阶之后继续提升，看这势头再精心温养一段时日之后，怕是就会自行晋升为上品宝器。

那“千里快哉风”若是在风行修士的手中，定然有着更为精妙的用途，然而在他的手中，却多少是有些大材用了。

好在驾舟而飞遁，杨君山至少还能坐在舟中调控伤势，待得他从西部荒漠来到了东北的入云山脉之后，他已经闯过了半个黄壤大陆，短短五日之间，他体内的伤势，在强横的锻体修为以及磅礴生机的修复之下，也已经痊愈了七八成。

黄壤大陆东北部的入云山脉，因为山脉高大，许多山峰高耸入云，因而得名。

入云山脉南北走向，而杨君山循着本源印记来到此地的时候，却发现自己完全不用通过本源印记的感应来确定仙藏的具体位置。

因为黄壤大陆的三绝仙藏早在一千五百年前便已经被人发觉，就位于入云山脉的中段。

这一千五百年来，不知道有多少修士想要开启仙藏而不得，渐渐的却是在仙藏周边的地域形成了修士的聚落区域，而名字便叫做“仙藏城”！

杨君山远远的望着仙藏城中央上空的那座在云层当中若隐若现的巨大浮空峰，而那就是三绝仙藏的所在！

传一千五百年前，浮空峰其实还是入云山脉的第一高峰，同时也是整个黄壤大陆的最高点，而三绝仙藏便在这座山峰山腰处的山腹之中。

也正因为作为第一高峰，这里经常会吸引修士前来游览，一来二去便被人发现了仙藏的存在，之后千余年来，黄壤大陆的修士用尽了所有办法，甚至将整座山峰的山脚和山顶都尽数挖空削去，只剩下山腰悬浮在半空，可仙藏却仍旧不曾被打开。

杨君山尚未进入仙藏城，便已经察觉到了城中有异，虽然看上去城池仍旧进出自由，可实际上却是一副外松内紧的状态。

他只是稍作打探便已经知晓发生了何事，来也是与他们这些偷渡者有关，为的便是防备他们这些域外偷渡之人。

仙藏城的形成原本就是源于最一开始的修士试图开启仙藏而不得，之后仙藏城渐渐形成，可以开启仙藏几乎便是整个仙藏城的共同心愿。

然而没有本源印记又无法开启仙藏，因此，仙藏城的修士对于域外偷渡者的情绪很是复杂，他们既不愿意仙藏里面的宝物被域外偷渡者盗走，甚至不愿意与仙藏城之外的本土修士共享仙藏之中的一切，也担心域外偷渡者被整个仙藏城的修士所吓阻而不敢露面，最终使得浮空峰内部的仙藏无法开启。

完美破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词(云+来+阁)，各种任你观看

第一千三百八十四章 冤聚

? 界主一脉的众修认定了杨君山已死，自然也不会在九天世界之外多做停留，杨君山出得九天世界之后，也就不用担心自己再次遭遇埋伏，深陷死局。

已经打定了主意“假死”的杨君山，自然也就不用急着返回周天世界，甚至他还要尽可能的推迟回归的时间，如果能够在神鬼不知的情况下潜入周天世界，那就更妙了！

甚至杨君山还在揣度着在域外登仙的可能性！

没错，尽管之前他连番大战，哪怕身体上的伤势已经痊愈，精神上的疲惫也足以让他谨慎行事。

更何况他的修为虽然已经达到了开启仙路的门槛，但却并不是没有在登仙之前还能更进一步的余地。

特别是此番他在黄壤大6的浮空仙藏之中，带出了融合三光神水的息壤，这让杨君山看到了将锻体术修炼到极致，达到肉身第九重不灭境界的希望。

锻体术九重，前八重修炼起来虽说是由易及难，但却并非一定要遵循其先后顺利，便如杨君山，在易经伐髓的同时，同时还在精修《五脏图录》和《六腑锦》。

但若想要将锻体术修炼至最为精深的不灭境界，那么修士就一定要将锻体术的前八重修炼至圆满境界作为前提。

古往今来，将锻体术修炼至第九重不灭境界的，或许有，但绝对不多。

哪怕是走肉身成圣道途的修士，在直接从黄庭境越过元神仙境而直达金身仙境，将肉身直接成就金身仙躯，却也不一定非要将肉身修为修炼到不灭境界不可。

事实上能够做到将锻体术修炼至不灭境界的修士，或许比直接跨过元神仙境的肉身成圣的修士还要少的多得多。

相传，修士的锻体术若能修成第九重不灭，那么修士即便是不曾登仙，也必然能够做到寿元大增，而且哪怕日后坐化陨落，其肉身也能做到不朽不坏，甚至就连寻常的刀劈斧砍、火烧水浸，都未必能够损伤其分毫。

但若是修士在挟肉身不灭成就金身仙之后，非但修士自身实力大增，在同阶仙尊之中鲜有敌手，更是能够自生诸多玄妙神通，其中流传最广且最令人难以置信的便是所谓“滴血重生”的传说。

当然，若然修士能够在登仙之前将锻体术修炼至第九重境界，那么自然会大大提升修士直接晋升金身仙的把握，这个却是毋庸置疑的。

可难就难在锻体术的修炼耗时长久，其水磨的功夫甚至可能比修士从凡人境修炼至黄庭境还要长，一位黄庭道修可能熬到肉身耗尽都未必能够将锻体术前八重修炼至圆满地步。

因此，绝大多数走肉身成圣道途的修士在开启登仙之途前，他们的肉身修为都不曾修炼至第九重不灭境界，甚至将前八重全部修炼到圆满境界的都很少。

以杨君山如今的锻体术修为，勉强也算是达到了第八重圆满境界，再加上他黄庭境的修为在连番际遇之下也颇有提升，至少如果现在就开启冲击肉身成圣的金身仙途的话却也足够了，至少不会比周天世界历史上的几位大名鼎鼎的大神通者差。

当然，那些人当中除了九仞仙尊之外全都进阶失败，哪怕九仞仙尊最终也没能熬过去。

但原本杨君山是不会这么着急登仙的，他从踏入修炼之途至今还不过三百年，而黄庭道修的寿元通常来说却有八百年，而他自己的寿元更是长达近千年，有的是大把的时间来积累底蕴，甚至一点一滴将锻体术磨练到不灭境界都未必是奢望。

然而界主一脉的骤然难却是让他全部的希望落空，这个时候他无法返回周天世界，但却又不能在域外停留太长时间，就算现在开启登仙之路，且不说在域外登临金身仙是否可行，即便是可行，在他完全没有做好准备的情况下，杨君山也会觉得极度的不甘心。

只要不是被逼到了绝境，又有谁愿意拿自己的性命去赌那一线生机？

此事若是生在第一次出得九天世界的时候，杨君山原也会感到些许为难，然而在他第二次闯入九天世界并再次全身而退之后，这件事情却便了转机。

那便是他在黄壤大6的浮空仙藏之中得到的土行第一至宝——息壤！

杨君山如今的锻体术修为勉强达到了前八重圆满的境界，原本想要在他停留在域外这短短的十一二年时间内冲破不灭境界的桎梏，那是绝无可能之事，但若是能够借助土行第一至宝息壤的力量，却未必没有这个可能！

这土行第一至宝的玄妙，他杨君山曾经可是深有体会。

可以说他杨君山能够在短短不到三百年的时间内，在兼顾锻体术的情况下，还能够将修为推升到如此地步，当初他在亘古密林中得到的那一小块息壤可谓是居功甚伟。

而如今的杨君山，无论是见识还是经验都已经远当初，特别是在获得了许多关于肉身成圣以及元神仙重塑仙躯的奥秘之后，借助息壤来打破锻体术第九重的瓶颈，对于他来说却并非是一件毫无头绪的事情。

唯一令他感到有些为难的，便是他所得到的那一团天地至宝并非只是单纯的息壤，而是混合了三光神水的一团“稀泥”！

在他无法将三光神水从这一团“稀泥”当中分离出来的情况下，杨君山可不晓得就这般将之炼化并用于锻体术的提升，是否会让他数百年才修炼而成的精纯九仞真元受到“污染”！

这的确是一件极为严肃的事情，尽管三光神水在水行至宝的排名中名列前茅，甚至号称“活死人肉白骨”，

然而就在杨君山思索着到底该如何做的时候，一道突然间被神识捕捉到的极为隐晦的灵力波动，惊动了沉思当中的杨君山。

居然还有人在这附近？

杨君山下意识的反应便是界主一脉的修士可能还停留在附近！

然而当他的神识在第一时间铺开之后，一道从数百丈之外的一颗静止的陨石之后逃出来的无形遁光却是被他准确的捕捉到，于是杨君山脸上突然浮现出了满满的笑意！

杨君山徒手在身前划开一道空间门户并闪身而进，当他再次出现的时候，却已经到了数里之外的一片虚空当中。

紧跟着，就见杨君山挥手之间，一片浩大的两仪元磁神光在虚空当中铺开了数百丈的距离，在其范围内的流星、陨石、星体碎片，尽数都被影响了原本的轨迹，同时还被影响到的，尚有一位无法再影藏自己身形并无从逃脱的黄庭鬼王。

“鬼王6禁，这可真是不是冤家不聚头啊！”杨君山的语气之中带着三分揶揄，也有三分叹息。

此时的鬼王6禁看上去神色灰败，很明显便是一副受伤未愈的模样，而此时目光之中犹带了三分绝望，失声道：“杨君山，你怎么可能没有死！”

“是不是很失望？”

杨君山看似促狭的笑容，在此时鬼王6禁的眼中看来却犹如魔鬼一般。

鬼王6禁竭力让自己镇定下来，沉声道：“杨君山，你当真以为吃定6某了么？某便不信你在被我等围攻之后，再去九天世界为人追杀之后，还能剩下多少战力！”

这话说的色厉内荏，毕竟之前在九天世界之外，在那么多人的围攻之下，杨君山当时的神勇可是令所有人都忌惮非常的，6禁知晓自己根本不是对手，更何况当初那最后一刀可是他亲手插在杨君山心口之上的，他很明白自己被杨君山堵住是什么后果，却也只能在言语上试图占些便宜。

杨君山“唔”的一声，道：“这么说来，鬼王手中也是有一道本源印记的，在与围杀杨某之人脱离之后，便又返回来悄悄潜入了九天世界开启了三绝仙藏？”

鬼王6禁冷哼一声算是默认了此事，只是目光却是在游弋闪动，显然在琢磨着该怎么从杨君山手中逃出生天。

鬼王6禁暗中的行为自然看在杨君山眼里，但他只做视若未见，道：“那么让杨某来猜一猜，鬼王阁下在进入九天世界之后，降临之地应当是在玄冰大6吧？”

“你怎么知道？”

6禁几乎是下意识的脱口而出，紧跟着就是神色一变，显然没有想到杨君山居然一口便猜到了他的目的地。

杨君山却是心中暗笑，他在降临黄壤大6的时候，已经从本土修士口中得知九天世界八座浮空大6的仙藏已经有六座被开启，剩下的两座他亲手开启了浮空仙藏，那么唯一剩下没有被开启的，自然就是玄冰大6的仙藏了。

杨君山上下打量了对方一眼，笑道：“看样子鬼王伤得不轻啊，否则的话之前也不会被杨某察觉到行踪，不过想来以鬼王阁下的本事，应当还是从仙藏之中得到了好处的，啧啧，玄冰大6，想来便是三绝仙尊重塑仙躯晋升金身仙境的地方了。那么敢问鬼王阁下，你在玄冰仙藏之中得到了何物呢？杨某极为好奇，三绝仙尊是否会在那里留下他的传承，而你是否又得到了呢？”

杨君山话音刚落，6禁的身形便在他身前突然虚化消失。

然而杨君山却是微微一笑，似乎对此早有所料，并不担心6禁能够在他的手心溜走，不过他没有料到的是，他的复仇时机会来临的这么早！

第一千三百八十五章 解决

? 鬼王陆禁的运气其实还算是不错！

他降临玄冰大陆的时候，杨君山刚刚因伤掉入黄壤大陆的流沙坑底部不久，此时九天世界八座三绝仙藏已经开启了六座，对于剩下的两座仙藏，九天世界的本土修士自然是严防死守。

可即便是在如此情形之下，鬼王陆禁还是凭借着鬼族天赋接近了玄冰仙藏，当众修发觉不对的时候，他已经开启了仙藏并闯入其中，在草草寻到了几件宝物之后，又趁着众修蜂拥而入抢夺玄冰仙藏之中宝物所造成的混乱下，成功脱身而出。

尽管在最后他还是被一位仙君发现并将其重伤，但还是赶在被围堵之前离开了九天世界。

在从九天世界死里逃生之后，陆禁自然以为自身已经安全，又因为体内伤势的恶化而不得不藏身于一颗星体之中疗伤。

然而他的好运便到此为止了！

几乎是与他前后脚的功夫，陆禁便见到了让他魂飞天外的一幕。

原本被他们联手围攻逼入九天世界，所有人都认定已经死的不能再死的杨君山，居然活着从九天世界出来了！

数日之前，九天世界之外，杨君山一人独战群雄的场景还历历在目。

此时的鬼王自然是吓得连大气都不敢出，暗暗祈祷杨君山快快离开此地，他也好尽快返回周天世界将这个消息告知先前围攻他的所有人。

然而这杨君山却不知为何，在从九天世界出来之后，非但没有尽快离去，反而魔怔了一般悬浮在星空当中不晓得在想些什么。

这下却是坑苦了藏身于星体之后的陆禁！

鬼王陆禁虽然有着鬼修天赋神通，藏匿手段极为高明，再加上杨君山神思不属和星体的遮挡，原本是有可能不被杨君山发现的。

奈何他却是重伤之躯，气息本就紊乱，一开始强行镇压还能瞒过一时半刻，可时间长了，体内的伤势使得他再无法继续压制，只是微微泄露了那么一丝，便立马惊动了杨君山。

鬼王陆禁接下来的命运几乎便已经注定了！

不过鬼王陆禁到底是鬼族平等王血裔嫡传，哪怕是在绝境之下，一身神通之诡异还是令杨君山大开眼界。

然而可惜他遇到的是杨君山！

却见杨君山只管将山君玺祭起，双手掐出一道印诀，大喝一声“镇！”

玄光从本命法宝之上铺开，以杨君山为中心，方圆五百丈范围之内的虚空尽数被他的神通封镇，甚至连原本在星空之中循着轨迹运行的星体陨石，在这一刻都被牢牢的封镇在了虚空当中一动不动。

原本已经在虚空当中消失的鬼王陆禁突然在数十丈之外的某块陨石边上出现，看样子似乎也被禁锢。

不过随后便有一道隐晦的灵力波动传来，僵立的陆禁顿时恢复了行动，不过这种情况下他再想要施展空间神通可就危险了。

“这便是传说中平等王传承下来的‘阿鼻无间遁’？”

杨君山轻笑一声，如同闲庭信步一般向着陆禁逃离的方向走去。

四周虚空变幻，便是一道简单的“缩地成寸”神通，此时在他的脚下施展出来，足可以在行走的过程当中压缩空间，形成“咫尺天涯”一般的效果。

鬼族的遁术原本在星空大世界中便独树一帜，而陆禁身为十大鬼祖中的平等王血裔，其鬼遁神通更是神妙非常，就见一道淡黑色的雾气在原本就晦暗的星空之中轻捷而走，只是眨眼间的功夫便要冲出了杨君山所禁锢的五百丈虚空。

“今日若真要让你走脱，杨某这‘弑仙道人’道人的名号岂不是会让你等大失所望？”

却见杨君山只是伸手向着头顶的山君玺一点，只见这本命法宝在半空当中滴溜溜一转，原本被用来镇压虚空的灵光突然分成青金二色，两仪元磁神光展开，瞬间便有千钧之力压下，令鬼王陆禁的遁光猛地一沉，紧跟着便举步维艰起来。

修为到了杨君山这般地步，各种本命神通在他的手中已经能够做到随心所欲的转化，哪怕是本命道术神通也是一样，实已到了炉火纯青的地步。

眼瞅着杨君山两三步之间便与他的距离拉近了十余丈，这陆禁如何不惊慌失措？

只是杨君山此时看上去颇有一些猫戏耗子的心思，明明能够有着将陆禁一举击杀的实力，却始终将其玩弄于鼓掌之中。

“可杀不可辱！”

陆禁口中虽是这般说，可手中却并未停止抵抗，仍旧在顽强的挣扎着，不放弃任何一丝可能逃脱的希望。

这两种行为看似矛盾，可杨君山却大致能够理解，这应当是鬼族修士特有的一种种族特质：那就是对于鬼修而言，在死之前从来都没有什么绝境！

也正因为如此，鬼族修士哪怕频临绝境也往往会挣扎到底，尽管在许多人看来，这些挣扎根本就是徒劳的。

当然，也不是所有人都能够做到这一点，便如眼前的陆禁，虽然仍旧在挣扎求生，可实际上若是他心中没有绝望的话，又怎么可能说出这般话来？

不过杨君山对此却视若未闻，只是笑道：“怎么样，有没有什么要说的？”

陆禁先是一怔，紧跟着便似乎明白了什么，凄厉的笑着道：“你想要得到玄冰仙藏中的宝物？”

杨君山眉头微微一皱，正要开口说什么，脸色却是微微一变，也不见他如何动作，四周星空的一切似乎也没有变化，可他与陆禁之间的距离却是在瞬间不断的拉开。

“妄想！要么大家一起死！”

说话之时，却见陆禁突然从怀中摸出了一块笏板模样的东西出来，而此物却是在瞬间带给了杨君山极其危险的气息。

这种气息以及带给他的压力对于杨君山来说并不陌生，曾经在雷州，在黑风大陆，在黄壤大陆，在面对那些仙境存在的时候，他都曾经感受过这等压力。

那块笏板突然在陆禁手中炸裂，而后却有一柄以血红色线条勾勒而成的长剑从中飞起，遥遥指向正在后退当中神色凝重的杨君山。

“哈哈，杨君山，你不是号称‘弑仙道人’么，那就尝一尝我陆家的阿鼻穿心剑吧！”陆禁正在疯狂的大笑。

这道符板乃是陆禁身上的保命之物，乃是他当年奉命潜入周天世界的时候，有族中鬼仙前辈特意赐下以防万一，内中封印的乃是一道鬼仙剑气，不到生死攸关的时候决不可用。

杨君山神色凝重却并不惊慌，事实上身为鬼族十大鬼祖血脉嫡传，要是陆禁身上没有什么压箱底的手段，才会令杨君山失望。

更何况与仙境存在交手，对于他而言早已不是第一次！

那阿鼻剑气虽然凌厉且带着三分邪意，可到底还是不脱鬼修之窠臼。

鬼修真正令人害怕的是什么？

是袭杀，是潜藏，是一击不中远遁千里的威慑！

正面相拼，始终不是鬼修所长，哪怕是一位鬼仙的手段也是一样。

杨君山连真正的仙境存在都曾有过交手，而且不止一次，又如何会怕一位鬼仙的手段，更何况还是封印在符板当中？

破天锏瞬间祭出，瞬间施展出撼天道诀，一道恢弘的金黄色光柱在星空之中与阿鼻剑气正面相击。

在悄无声息之间，金黄色的光柱瞬间黯淡，而血红色的阿鼻剑气同样湮灭无踪。

唯有杨君山没来由的打了一个冷颤，被击溃的阿鼻剑气并未全部湮灭，而是又散碎而无形的血芒刺向了杨君山的身躯。

这却是一道让人有些防不胜防的神通，那阿鼻剑气真正的杀招并非是那看上去妖异的血红色剑芒，而是在剑芒溃散之后的血芒暗袭。

若是换成其他人，说不定还真就要被这道暗手暗算，猝不及防之下，一旦那些血芒刺入身躯，便会败坏修士的血脉筋肉，纵然不会丢了性命，怕也要元气大损。

可惜它碰上的是杨君山，一位锻体术即将大成，且矢志要肉身成圣的存在。

这些无形的血芒充其量只是让他打个冷颤，随即便被血脉之中的纯阳之力焚尽。

击溃了一位鬼仙的暗手，杨君山抬眼看去时，却正见到陆禁的遁光早已到了数百丈之外，而杨君山能够在阿鼻剑气之下生还似乎也并没有出乎他的意料之外。

虚空之中传来陆禁得意的大笑：“哈哈哈哈，杨君山，你等着，你没死的消息很快便会被人知道，有本事你不回周天世界啊！”

杨君山微微笑着摇了摇头，低声道：“怎么就这么笃定能逃走了呢？”

一枚小小的独木舟在脚下涨大，杨君山踏入舟中向前一指，咫尺天涯终究还是比瞬息千里差了一筹。

虚空之中陆禁的声音刚刚戛然而止，杨君山便已经重新追在了他身后数十丈之处。

然而此番任凭陆禁如何手段，最终都再避不开杨君山当头一锏！

大神通者斗法，最重要的一点便是要记得毁尸灭迹！

眼瞅着鬼王陆禁的身躯在星空之中湮灭，杨君山终于放下心来查看从他身上搜到的寥寥几件东西。

堂堂黄庭鬼王，出身不凡，身家自然不会少。

可惜在随着陆禁陨灭之后，他身上的许多宝物，诸如法宝之类，也随之尽数毁灭，甚至连同他手中的储物法宝。

这让杨君山看着到手的仅有的几件物品脸色显得异常难看。

第一千三百八十九章 试探

? 杨沁瑜接到母亲通知匆匆赶到议事堂的时候还不知道发生了什么事情。

他在进阶道境之后便被颜沁曦雪藏，至今为此，知晓此事之人在杨氏上下也不超过三五个。

匆匆来到议事堂之外，杨沁瑜并未急着进去，他现在还不晓得是谁在议事堂之中，此时他的修为还不宜为太多人知晓。

便听得议事堂之中，颜沁曦正在与一人对话，听着声音却像是九离。

“她怎么？”颜沁曦的声音听不出什么情绪。

九离答道：“她托我向嫂子你带话，是沁琨和寒朵两个孩子如今在冰原上玩得正好，她又不忍与女儿分离之苦，看是否可以将两人的婚期延后几日？”

议事堂中微微一静，片刻之后才听到颜沁曦的声音道：“恐怕还要麻烦九离妹子你前往冰原一趟传话，便与我那准亲家母，一切照旧便是，其他无需担忧，两个孩子成婚之后，也可随时往来玉州和冰原之间。”

议事堂中又是片刻的沉寂，紧跟着九离的声音响起，却是带着三分欢快，道：“哦，明白了，好的，嫂子放心便是，也无需和我客气，这话我一定带到。”

颜沁曦温和的声音随即响起，道：“有劳妹子两地来走动了。”

待得九离告辞离开议事堂之后，杨沁瑜这才走了进去，却见得颜沁曦正坐在那里沉思。

杨沁瑜笑道：“听着冰凰前辈话里话外的意思，像是在试探？”

颜沁曦抬起头看了儿子一眼，笑道：“你是不是想娘那样复她就像是在向她暗示你爹安然无恙？”

杨沁瑜笑道：“难道不是吗？”

颜沁曦笑了笑没有答，而是指了指身边桌子上的一枚玉符，道：“将这枚玉符送到曲武山，亲手交给你秀姑姑去。”

杨沁瑜将玉符拿在手中，却发现这玉符上有秘符禁制，只有通信双方约定的方式才能够打开，其他人若是要强行探查里面内容，便会引得玉符自毁。

杨沁瑜不由心中好奇，虽晓得此事必然隐秘，但还是忍不住问道：“娘，这里面是什么？”

颜沁曦对于儿子的反应似乎早有所料，笑道：“娘也不跟你，你只管送到曲武山便是，若是你秀姑姑愿意与你你便听着，不跟你你也莫要多问，这是你爹早就交代给你秀姑姑的事情。”

杨沁瑜点了点头也不再多言，悄然出了西山之后，隐了身形一路朝着曲武山飞遁而去。

不多时，杨沁瑜在曲武山中降下了遁光，神情却是微微有些凝重。

杨君秀带领一干妖修手下驻扎于曲武山中，将整条曲武山脉划作了其势力范围，虽曲武山脉横贯瑜郡南部边境，地域广阔，可杨君秀对于这片山脉的掌控却是极严，在曲武山脉之中行走会经常性的遇到巡山的妖修。

然而杨沁瑜进入曲武山脉之中，这一路行来也有数百里路，沿途却并未遇到一队巡山妖，正在大感疑惑之时，一股不太好的预感随之开始在心中酝酿而起。

将身形降落在山脉之中，微微沉吟了片刻之后，杨沁瑜周身一转，顿时化作一团黄光钻入地底之下。

而与此同时，便在杨君秀的洞府之外，一层无形的阵法护罩将两位妖王隔绝在两侧，不过这两位看上去正在相互对峙的妖王，实际上彼此之间却并无丝毫紧张的气息碰撞，反倒是两人似乎正隔空低声商议着什么，不时的还有只言片语随风在山中飘荡。

在杨君秀身后不远处，巴武手持石棍虎视眈眈，随时都有可能大打出手。

倒是他旁边的巫硕却是一脸平静，双手负在背后，似乎笃定眼前两位妖王应当不会打起来一般。

杨沁瑜心翼翼的接近杨君秀洞府附近的时候，正巧听到两位妖王的交流似乎已经接近了尾声。

“呵呵”

这个时候杨君秀对面的那位妖王突然发出了一声轻笑，笑声之中似乎别有意味。

杨沁瑜藏身于地底之下，不晓得这发出笑声之人因何发笑。

便听得那发出笑声的妖王开口道：“看来本君要先行离开了，在这里呆的太久了，怕不是要影响白虎君与杨家的关系。”

杨君秀淡漠的声音随之传来，道：“无妨，纹虎君还有什么未尽之言，只管全部明便是。”

两人之间的谈话随之微微一顿，似乎是纹虎妖王没有想到杨君秀会做如此反应，然后才听得他道：“其实该的本君大概都已经与白虎君清楚了，总之白虎君明白本君与你是友非敌，鬼族才是我们虎族真正的生死之敌便是，而白虎君身具白虎血脉，便更是鬼族眼中钉肉中刺，必欲处之而后快，这些其实不用本君多言，听闻白虎君手下两只伥鬼个个出身不凡，白虎君大可以向他们询问便是。”

道杨君秀手下的两位伥鬼的时候，便是身具雷劫境修为的纹虎妖王目光之中也浮现羡慕之色。

纹虎妖王的表情并未瞒过杨君秀，便听得杨君秀问道：“哦，怎么，难道虎族想要收几只伥鬼很难吗？”

纹虎妖王微微一怔，苦笑道：“不是难，而是不敢，如今虎妖一族式微，又处处遭鬼族打压，想躲还来不及，又怎么敢主动向鬼族寻衅滋事？”

杨君秀歪着脑袋看向对方，语气之中带着一丝揶揄，道：“我记得你刚刚过，虎妖一族在妖族之中地位崇高，乃是曾经出过妖皇的大族？”

纹虎妖王神色看上去异常复杂，道：“不错，而且当初我虎族的妖皇正是白虎血脉，只是如今虎族早已凋零，可正因为如此，你的身份才会越发的让人忌惮，一旦周天世界破碎并融入星空之中，鬼族之人必定闻讯赶来杀你。”

杨君秀微微一笑，道：“看样子虎族也未必像纹虎君之前的那样，能庇护得了我。”

纹虎妖王闻言脸上尴尬之色一闪而过，沉声道：“可白虎君毕竟是我虎族之人，而那杨君山只是一个人罢了，更何况如今多方消息证实，这位有志于肉身成圣的黄庭道修恐怕已经凶多吉少，你的身份如今已经暴露，虎族或许庇护不了你，但却能够将你藏起来不被人发现，日后待得你修行有成，大可不必再忌惮那些鬼族修士。”

杨君秀忽然道：“纹虎君此番来意既然已经解清楚，就请纹虎君先行离开吧，本君便不送了。”

“嘿！”

纹虎妖王只留下一道莫名意味的叹息声，随即外面便安静了下来，显然是已经离开了。

过了片刻，杨君秀的声音再次传来：“巫兄，巴武，此次劳烦你们两位了，还请去休息吧！”

随后便听得巫硕和巴武的声音传来，紧跟着脚步声响起，直至消失不见。

“出来吧，别在地下躲着了。”杨君秀的声音穿过地面直透杨沁瑜耳边。

杨沁瑜从地下钻出来，正见到杨君秀看着他，而在她身后，包鱼儿和钟九向着他招了招手，算是打过招呼，之后便消失不见了。

“秀姑姑，刚才那纹虎妖王是不是发现我了？”杨沁瑜憨笑道。

杨君秀笑了笑，道：“你不是都听到了？”

杨沁瑜摇头道：“没，就听到他叫你心鬼族了。”

杨君秀点了点头，也不做任何解释和明，径直问道：“你怎么来了，你娘不是一直不想让你进阶道境的事情被其他人知道么？”

杨沁瑜挠了挠后脑勺，道：“这次也没人知道，我娘是叫我悄悄来找你的。”

杨君秀神色一凝，道：“什么事？”

杨沁瑜将那枚秘符交给了杨君秀，却见她微微一愕，随即之间浮现出一点灵光，在那玉符之上点了几点，而后神识在内中一扫，那玉符便随即粉碎。

杨君秀微微沉吟了片刻，道：“事情我已经明白，也知道接下来该怎么做了，你不宜在此多做停留，这就离开向你娘复命吧。”

杨沁瑜点了点头，他倒也没有询问究竟是何事，只是道：“那我走了啊！”

见得杨沁瑜便要转身离开，杨君秀又叫住了他。

杨沁瑜有些莫名的转过头来，却见杨君秀神色间略有踌躇，但还是道：“去告知你娘，我决定要在最近渡劫冲击雷劫境，曲武山的事情我会安排好，应该出不了事情。”

杨沁瑜闻言惊愕道：“现在？”

杨君秀神色凝重的点了点头，道：“放心，姑姑很有把握的。”

杨沁瑜神色微微犹疑，斟酌着问道：“姑，是不是那纹虎妖王跟你了一些什么？不管您有什么顾虑，我想不论是我爹还是我娘我们兄妹，甚至整个杨家，都会鼎力支持你的。”

杨君秀闻言顿时“咯咯”笑了起来，道：“你年纪摆出这么一副严肃的表情做什么？放心吧，没有你想的那么严重，只要你爹那里安然无恙，你姑姑我便不会有危险，走吧走吧，别在这里呆着了，要是不心让人看见，你娘留着你这张底牌可就要暴露了。”

仙宫南天门坊市。

八宝道人如今已经很少出手，便是在南天门中现身的次数也是极为有限，如今的烘炉斋已经完全交由他的衣钵传人肖真人来打理。

不过这一次肖真人却是忙里偷闲，决定去好友兼半个同门师弟的欧阳旭林那里探讨几个炼器过程当中发现的问题。

欧阳旭林在投身西山杨氏之后，杨家便在南天门中开设了一家杨氏炼器堂的铺口，一直以来便是由欧阳旭林亲自坐镇。

便在肖真人兴匆匆的来到杨氏炼器堂门口正要进去的时候，却正有一人急匆匆的从炼器堂内迎面走出，甚至于眼看就要一头撞上了肖真人。

肖真人见状连忙侧身避开，见得那人从他身旁闪过，头也不的混入坊市的人流当中，不由的神色微微一凝。

奇怪，刚刚那人明明从他身边近距离走过，他却没能看清此人面容，显然那人是用了秘术手段模糊了他的真面目。

然而远远的看其背影，肖真人却似乎感到有些熟悉。

肖真人眉头微蹙，原本正要走进炼器堂的脚步却是微微一顿，而后神色间闪过一丝惊疑不定，随后却是缓缓的转过身来，原路向着烘炉斋方向返去了。

杨氏炼器堂之中，欧阳旭林并不知道好友肖真人来到门口的时候，却又突然转身离开。

在他身前的桌案之上，却是有两倍清茶正有袅袅热气升起，显然就在不久之前，正有一人曾来拜访，并与他对坐品茗。

“重建撼天宗？”

欧阳旭林脸上的嘲讽之色一闪而过：“如果当初撼天宗但凡希望尚存，我与宁师兄又何必转头杨氏门下？”

“况且既然我等已经投身杨氏门下，岂可再三心二意，还要吃里扒外？”

欧阳旭林大为摇头，神色间尽是不屑之色。

“更何况，张师兄啊张师兄，你如何便笃定杨兄定然已经身陨而死了呢？”

欧阳旭林口中喃喃自语，却是伸手向着身前的桌案一推，那桌案离开原地之后，地面上却又一块布满了禁制纹路的木板打开，随后一只封灵盒从中飞出，落在一旁的桌案之上。

只见欧阳旭林向着那封灵盒一指，上面原本贴着的一张封灵符顿时脱落，盒子慢慢打开，隐约间仿佛有两只松鼠拖着比身躯还要大的尾巴从里面窜了出来，耳边甚至仿佛还听见了两只松鼠嬉闹之时“吱吱”的叫声。

待得盒子完全打开之后，却见在那盒中正有一双薄如蝉翼的银色手套，而此时这一双手套却是隐隐间有灵光浮现，一看便不同凡响。

“这一双‘银空’虽然不是杨兄的本命法宝，但却也曾被他以本命真元孕养多年，两者之间必有感应，若当真是杨兄陨落，这一双法宝纵然不会品质跌落灵性大失，却也必然会有其他负面异象显现，可如今这一双法宝非但不曾有丝毫衰弱，反倒是一副灵性勃发的摸样，这哪里是有陨落之危，分明更像是法宝主人百尺竿头欲更进一步的表现！”

缓缓的将封灵盒合上，并将封灵符重新贴好，欧阳旭林此时却是面现得意之色，眼前这一双法宝如今可不再是什么上品宝器，而是地地道道的下品道器，而成功将其品质进行提升的，正是欧阳旭林亲手所为。

他欧阳旭林，如今可也是地地道道的炼器大宗师了呢！

完美破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词(云+来+阁)，各种任你观看

第一千三百九十章 不灭

? 第一千三百九十章不灭

当杨君山缓缓睁开双目的时候，原本漆黑的地下洞府仿佛有什么被触动，渐渐的开始亮。

杨君山振衣而起，一连窜奇异的轰鸣声响起，也不晓得是出自他的体内，还是来源于何处，却引得整座洞府跟着微微颤动，不时的有深浅长短不一的划痕悄无声息的出现在墙壁之上。

每当这个时候，洞府的墙壁之上都会有灵光符禁制闪烁，显然是杨君山在闭关之前，在洞府之中布下的禁制阵法，却在这些无形之刃的划刻之下纷纷失效。

大不一的石块从洞府墙壁上脱落，看那断裂的一面却平滑如镜，如同被无形之刃斩断一般。

奇异的轰鸣声前后持续了大约一盏茶的时间才渐渐消弭，而此时洞府之中早已经是千疮百孔。

而此时的杨君山仍旧站立在洞府中央，看上去似乎在低头思索着什么，又好像是在熟悉着体内某方面的突破所带来的不适应。

而就在这个时候，杨君山猛然一条头，一声低沉的喝声从他的口中出：“嘿！”

杨君山身周的虚空瞬间扭曲，就好像是被一种无形的压力挤压一般，在他周围形成了一道环装空间波，然后快向着四面八方冲击而去。

“嗡”

一声奇异的闷响之后，杨君山原本所在的洞府瞬间向外扩张，整个洞府的空间被生生拓展了三五倍。

“吁”

杨君山缓缓的吐出一口气，却在眼前形成了一道湍急的气流，直冲三丈之外的一张石桌，在厚达五寸的石桌表面割开了一道深达两寸的沟痕。

“这便是肉身不灭的境界么？”

杨君山的目光看着三丈之外的石桌，暗忖：仅仅只是凭借着肉身的力量，在丝毫不借助的法宝与修为真元的情况下，便居然能够达到如此程度，甚至能够引动空间的力量，这锻体术第九重境界果真不凡！

自从十年之前，杨君山得到三绝仙尊关于重塑仙躯的一些记载之后，他大受启迪，借助三光神水与息壤这两件水行以及土行顶尖的天地至宝来修炼锻体术，前后花费了整整十年的时间，非但将这两种天地至宝尽数炼化入肉身之中，更是将自身的锻体术一举跨过了最大的瓶颈，从第八重成功达到了第九重不灭的境界。

不过杨君山在进阶第九重之后，这才现他所达到的不灭境界似乎并不完整。

确切的，他所达到的境界更像是一种借助两种天地至宝的外力支撑才得以实现，也就是他目前所展现出来的种种锻体术第九重的异象，其实消耗的却是两种被炼化的天地至宝的力量，一旦这种蕴藏在他体内的力量消耗殆尽，他的锻体术修为便有可能从不灭境界缓缓跌落。

当然，这并不意味着杨君山的锻体术修为只是空中楼阁，事实上只要他的修为能够一举进阶金身仙境，受到仙元滋养，他的这种锻体术修为立马便会稳固下来，非但不会有任何境界跌落的风险，甚至还会更加稳固，甚至能够更进一步也不定。

当然，此时尽管锻体术境界的提升看似如同空中楼阁，可实际上却是大大降低了将来他肉身成圣时的风险。

肉身成圣这一道途最大的难点便是自身修为与锻体术齐头并进，在成就金身仙的过程当中相辅相成的同时，却也会分散修士的注意力，令其顾此失彼。

然而此时杨君山的肉身境界却是借助天地至宝，以元神仙重塑仙躯的方式，令其锻体术修为提前具备了部分不灭境界的特征，这将会在他踏足金身仙的过程当中，更容易集中精力减轻消耗。

不过在真正接触到锻体术第九重不灭境界之后，杨君山这才现，事实上锻体术到了这般地步其实并未达到顶峰，事实上它仍旧拥有进步的空间。

便以杨君山目前在达到不灭境界后的真实感触为例，他完全能够肯定，如果在这个时候他就此死去，或者舍去肉身成就元神仙，那么的肉身仍旧能够保持不朽。

这种不朽可不是指干尸之类，而是完全能够保持如同身前一般栩栩如生的相貌而不朽。

这几乎是所有修士的锻体术在达到不灭境界之后，都能够达成的一项成就。

不过杨君山此时的锻体术修为显然已经出了这个最低的阶层，此时他体内所蕴藏的磅礴生机，使得他有一种模糊的自信，那就是他完全可以做到断肢重生！

要做到断肢重续并不难，尤其是对于修士而言，断掉的肢体只要没有丢掉，那便可以重新接续在身躯之上。

甚至于在失去断肢之后，修士还能够做到断肢重塑，不过这就需要修士寻找一些天材地宝作为断肢的替代品，但重塑之后的肢体仍旧能够“如臂使指”！

但断肢重生，那就要比前两者要厉害的多了，试想一下，砍掉了一只手还能再长出一只新的来，非但不会影响肢体的灵活，再恢复元气之后，甚至还修为实力都不会受半分影响，这是何等的恐怖？

而杨君山感觉此时的自己便完全能够做到这一点！

当然，最根本的原因还是还是因为杨君山用来提升锻体术而炼化的两样天地至宝的支撑，而且他感觉这或许与他所修炼的五脏图录和六腑锦也有一定的联系。

类似于这种断肢重生的锻体神通，在杨君山还没有完全进阶金身仙的情况下，也不可能多次施展，否则他现在所勉强达到的肉身境界只会跌落的更快。

当然，如果不是到了危急关头，相信也没有哪个人会砍自己的手脚来玩，或者只为证实一下自己的锻体神通达到了何等境界。

而在达到断肢重生这个地步之后，锻体术仍旧有着进步的余地。

不过在杨君山目前对于不灭境界仍旧处于探索，以及没有接触过其他类似传承作为印证的情况下，对于锻体术下一个阶段的认知，他也不是特别清楚，只能做出一些类似于想象的推测。

譬如，“断肢重生”之后是不是还会达到传中的“滴血重生”，再到更为亘古永恒的“不死不灭”之类，这些还有待杨君山将来跟上一层楼去验证。

在这座临时洞府之中闭关十年，两件融合在一起的顶尖天地至宝被他完全炼化，所带来的提升可不仅仅只是锻体术突破了第九重境界，他的修为也为此受益颇多，非但早已达到了黄庭境的巅峰，甚至还积累了丰厚的底蕴。

此时的杨君山早已经站立在了黄庭境的最巅峰，距离打破屏障，进阶仙境只剩下了临门一脚，而且这一脚他随时都可以踏出去。

然而也正是因为到了这个地步，杨君山才突然现，他必须要返周天世界才能够走肉身成圣，冲击金身仙的道途，若是在域外登仙，便是他底蕴再厚，肉身修为再强，也只能进阶元神仙。

原因很简单，他是周天世界的本土修士，从他出生的那一刻，他的真灵烙印便已经存在于周天世界的本源之中，而天地本源从严格意义上来讲，又掌控在界主手中，也就是这个烙印便完全可以算作是周天世界所谓的“天地束缚”的一个方面。

他要走肉身成圣的道途，就必须要在进阶金身仙之际，从天地本源之中收自己的真灵烙印，若是在域外成仙，又如何能够取走自己的真灵烙印？

除非如同九驷仙尊当初在域外登仙那般，乖乖的被昊天镜的镜光洗礼成就元神仙，除却存在于天地本源中的真灵烙印之外，还要再在自身多加上一层束缚。

更何况此番杨君山造人算计，又怎么可能就此善罢甘休，他还要尽快返周天世界，将当初跳出来的和没有跳出来的仇家一个个找出来算账！

倚天星界之外数万里的星空之中，一颗在某处静止了不知道多少年的星体陨石突然剧烈的都动起来，原本坚如精钢的星体表面，有一处地方突然如同被揉捏的面团一般开始自行变换形状，先是一个石洞缓缓张开，而且越来越深，紧跟着又有石阶出现，随着石洞的加深而延伸下去。

杨君山便沿着石阶一路从这颗巨大的星体地心深处缓缓的走了上来。

向着四周静寂的星空打量了一番，杨君山的手中不知何时多了一道卷轴，而这道卷轴正是当初他在鬼王6禁身上得到的仅有三件物品当中的第三件。

缓缓的将手中的卷轴打开，杨君山的目光在卷轴的表面之上游动。

“唔，倚天星界么？谁又能想到，连通炎州地火渊狱的那条域外通道居然会出现在倚天星界！”

杨君山缓缓的将这张卷轴收了起来，喃喃自语道：“那么便剩下最后一件事了，如何在神鬼不知的情况下，从这条通道潜周天世界而不被人知晓？”

杨君山从鬼王6禁手中得到的那两道卷轴，其中一道乃是三绝仙尊当初在九天世界游历时的经历，而此时拿在他手中的这一道，却是一张记载了连同焚郡地火渊狱空间通道的星图。

第一千四百零六章 危局

? 葬天墟之外，两位仙尊放水却给玉州修炼界各方势力带来了沉重的压力。 ．

翡翠仙尊这个时候却是疑惑道：“九驷道友何不将刚刚那一股撞入葬天墟的陨石打散？”

九驷仙尊先前的小手段自然不可能瞒得过翡翠仙尊。

九驷仙尊连忙道：“这却是老夫的失误，老夫之过也！”

翡翠仙尊自然不相信堂堂一位仙尊会出现如此低级失误，随即朝着葬天墟之下扫了一眼，漫不经心道：“看样子那一股陨石雨怕是要砸到西山杨氏身上了。”

九驷仙尊笑道：“杨氏有道阶大阵守护，又有雷劫妖王和一位神秘的黄庭道祖坐镇，这一股陨石雨想来还不会伤及杨氏根本。”

说到这里，九驷仙尊语气一转，状似喃喃自语一般，道：“不过若是能够因此见到那位神秘的黄庭道修，老夫此举也算值得。”

翡翠仙尊知晓这恐怕才是九驷仙尊的真正目的，心中一动，口中却道：“素来听闻道友与杨氏亲善，今日怎得会有如此凌厉手段？”

九驷仙尊打了一个哈哈，随便找了一理由搪塞了过去，翡翠仙尊却也没再深究，终归在这些长生者的眼中，没有了杨君山的西山杨氏还入不得他们的法眼。

忽然之间，九驷仙尊感觉后心之处有一股凉意直透心扉，一股毛骨悚然的感觉降临在了他的身上。

身为堂堂长生仙尊，九驷仙尊在这一刻禁不住打了一个冷颤，急切间转身回头望去，却见得身后一片虚空空无一物。

“九驷道友，生了何事？”

九驷仙尊这等举动却是让翡翠仙尊一时间也疑神疑鬼，连忙开口问道。

刹那之间，九驷仙尊的神识已经在身周来回扫了三四遍，却仍旧不曾察觉到刚刚那一股心悸的感觉来源于何处，听闻翡翠仙尊询问，神色凝重的摇了摇头，道：“老夫却也不知，只是刚刚一股杀意临身，却是令老夫好生紧张，让道友见笑了。”

翡翠仙尊却是神色凝重，修为到了他们这般地步，一时间的心血来潮往往预感便极为准确，九驷仙尊不可能拿自己的性命开玩笑，那便只有一种可能，在他们的周围察觉不到的地步的确有着致命的威胁在潜伏。

翡翠仙尊的神识同时在周围逡巡，同样一无所获，不由狐疑道：“难道已经离开了？”

九驷仙尊神色凝重道：“应当是有域外仙人盯上我们了，覆盖在位面世界之外的仙阶大阵崩溃，周天世界已经彻底暴露，不晓得有多少域外势力试图进入解体当中的周天世界，周天世界解体的过程恐怕还要持续数十甚至上百年，你我如今已经成了这些存在的眼中钉肉中刺。”

翡翠仙尊深以为然。

且不提两位仙尊疑神疑鬼，周天世界之中，虽然各州域之间已经开始分离，可实际解体却是一个长期的过程。

而在整个位面世界的解体过程当中，伴随着的便是空间风暴、外域的陨石流星，以及域外势力的大规模入侵，而其中又以后者为祸更烈。

在接下来将近两年的时间当中，尽管玉州有两位仙尊坐镇，但却不可能将玉州所面临的一切灾难都消除在萌芽状态，不少域外修士绕开了两位仙尊把守的区域，从千疮百孔的世界屏障渗透入周天世界之中。

这些域外修士出现在玉州各地，虽然规模极大，却大多都是零散进入，虽然各自为战，却给玉州修炼界造成了极大的损失，而这其中损失最大的大约要数西山杨氏。

杨氏所掌控的势力范围，核心区域位于瑜郡中南地区，包括瑜城地域在内，而这里恰巧又是在葬天墟的正下方，再加上九驷仙尊有意无意的用些手段，无论是域外陨石流星，还是域外大小修士的潜入，瑜城周围毫无疑问都成为了重灾区。

在这两年当中，整个杨氏的家族力量便在杨沁瑜的主持下，分成几个部分，每一部分至少由一位道境存在带领，在所掌控的区域内来回绞杀或驱逐新出现的域外修士。

在此期间甚至先后两次有雷劫境以上的域外大神通者降临，还是仰仗杨君秀两次出手，才将两位域外大神通者驱逐。

周天世界的解体过程刚一开始，西山杨氏虽然损失严重，但勉强还能将自家的势力范围掌控在手中。

然而很快突如其来的噩耗便令整个杨氏宗族上下措手不及。

杨田灵，这位杨氏宗族唯一仅存的二代修士，突然在百雀山陨落，待得杨君琪匆忙赶去的时候，却又在百雀山外围察觉到了有人暗中埋伏，在退回西山的途中又遭到追杀。

杨君琪虽然侥幸逃过一劫，然而其他人便没有这么好运了。

尽管杨沁瑜在杨君琪遭到埋伏的第一时间便察觉到不妥，立马出紧急传讯符通告在外的其他杨家修士小心，然而接二连三传来的遭遇伏杀的消息还是令杨沁瑜一时间焦头烂额。

先是杨君昊在锦瑜县遭到了张玥铭截杀，虽然凭借着元磁山上的阵法禁制的阻挡，杨君昊燃烧本源施展化虹遁术勉强逃走，但回到西山之后已然是元气大伤。

张玥铭在将元磁山破坏一通，造成了数十名低阶修士死伤之后扬长而去。

紧跟着丁如兰在胡瑶县遇到了一位释族修士的截杀，丁如兰最终不敌轻伤败逃，而跟随她的数十名手下也在溃逃当中死伤了三分之一，其中便有一位被她收为记名弟子的真人境修士。

一日之后，又有两位隶属于杨氏的真人境修士陨落在外。

然而这还不是结束，就在这一日傍晚，周毅道人在返回西山的途中突然失踪，紧跟着在魂灯堂洒扫的弟子慌慌张张的前来禀报，周毅道人的魂灯熄灭了！

这明显是一次有预谋的，针对西山杨氏的大规模狙杀行动！

杨沁瑜甚至都不知道暗中的敌人有多少，究竟来自于何处，他只能尽快的催促杨家在外的高阶修士尽快返回西山，凭借着五行雷光道阵的守护而自保。

自从执掌西山杨氏宗族之后，杨沁瑜表现可圈可点，然而此番面临突如其来的大变，经验的缺失让他表现的有些慌乱，只能在第一时间选择收缩家族力量以防局势进一步恶化，而杨君山却从始至终都不曾置喙其中，仿佛他真就是已经在域外失踪了一般。

第二日，杨君秀在曲武山洞府遭遇围攻，杨君秀与巴武、巫硕、九离联手且战且退，掩护曲武山上的化形妖修退往晨瑜县，最终巫硕因为掩护九离被重创，杨君秀大神威，在两位伥鬼的掩护下击退来敌，但曲武山最终失守，无奈之下退回西山。

杨君秀在第一时间见到了杨君山和杨沁瑜父子。

“是灰狼、刀间，张玥铭，还有一位黄庭鬼王，钟九说他肯定姓吕！”

杨君秀脸色苍白，她虽然几乎凭借一己之力击退了来敌，实际上却是消耗极为严重，几乎要到了油尽灯枯的境地。

“爹，我们该怎么办？”杨沁瑜无奈之下只得向父亲问计。

不仅仅是杨沁瑜，便是杨君秀也看向了自己的义兄，希望他能够拿个主意出来。

很显然，目前针对杨氏所生的一切已经完全出了杨沁瑜的能力范围之外，这应当是各方势力暗中联合，一场针对杨氏精心布置的阴谋已经在有条不紊的进行当中。

杨君山神色古井无波，淡淡的说道：“这对你来说是一次难得的历练，身为杨氏宗族的族长，接下来的一切应对自然也该由你来负责。”

说罢，杨君山转头看了杨君秀一眼，说了一句“好好养伤”，而后便在两人惊愕的目光当中消失不见。

杨沁瑜苦笑道：“看来我爹还是不打算出手。”

杨君秀虽然也很意外，但她还是拍了拍自家侄子的肩膀，道：“虽然姑姑我也很意外你爹的反应，但以我对他的了解，他断然不会对此无动于衷，之所以放手让你去做，一来仍旧不愿暴露他已经回归的秘密，二来也定然是有着更大的图谋算计，目前的一切看似糟糕却仍旧在他的掌控之中，所以你不要有其他的顾虑，有什么想法只管付诸实施，也好让我等这些做长辈的看一看杨氏新一代族长的手段！”

杨沁瑜先是苦笑了一声，紧跟着却又郑重的点了点头。

杨君秀见得杨沁瑜又重新拾回了信心，行为的站起身来，道：“放心，姑姑不会眼看着你孤身奋战的，待我恢复两日便助你一臂之力。”

杨氏的势力仍旧在不断的向着晨瑜县境内收缩，而在晨瑜县之外，一场针对杨氏宗族的大网正在缓缓编制而成。

三日之后，有流星天雨直接穿过葬天墟进入玉州境内后，并非有丝毫分散，直奔晨瑜县的西山上空而来。

在距离西山尚有十余里的时候，虚空之中突然有灵光汇聚，而后便有五色雷光凭空生成，一道道如同电蛇一般在半空之中狂舞，与迎面飞来的流星天雨轰然相撞。

无数的雷光电火在虚空之中迸射，渲染了整个晨瑜县的北部虚空。

这一幕就像是一个讯号，拉开了各方势力暗中联合覆灭西山杨氏的一战。

然而便在此时，杨君山在西山之上却是一副悠闲的姿态，仿佛根本不关心接下来杨氏可能面临的险恶处境一般。

而在他身前的石桌之上，一枚来自炎州的秘密传讯符刚刚被他随手丢在了那里。

第一千四百一十九章 仙符

? 当第三道昊天镜光降临之际，杨君山开始将五雷正法、虚空雷暴以及三清紫霄气三道刚刚修成的本命神通融合成为完整的本命仙术神通。

尽管杨君山已经对这道在仙术神通榜上排名第三的神通尽量高估，但真当他尝试融合的时候，却发现自己还是低估了这道修成这道仙术神通的困难。

修士要炼化天地本源，只能够在虚空之中一点点的摄取收纳炼化，而昊天镜光却能够直接沟通这方世界最为精粹的天地本源元气。

当昊天镜光照耀在登仙之人身上的时候，海量的天地本源之气向着修士体内渗透，往往会给修士一种撑爆的感觉，所以绝大多数登仙之人对于昊天镜光中天地本源的灌注往往都是避之不及。

然而杨君山却因为自身强横的锻体修为对于天地本源的灌注毫不担心，因为他一次性要修成的本命神通数量太多，质量太高，需要消耗大量的天地本源，以至于昊天镜光之中关注的本源元气都赶不上消耗，不得已之下，他甚至不得不趁着昊天镜光沟通天地本源之际，大量的从中抽取本源元气以自用。

好在这个时候杨君山没有受到太大干扰，虽然在凝聚仙术过程当中，神通种子最终化作一滴雷浆差点失控，但他最终还是将这一道本命神通种子成功烙印在了纯阳元神之中。

甚至于在第三道本命仙术神通烙印成功之后还留了一个尾巴，使得杨君山在第三道镜光泯灭之前再次增加了一道本命道术神通——搬山术！

道术神通榜上排名第八十九位！

原本杨君山有机会在渡雷劫之时凝聚这道本命神通，可惜当时因为突发状况最终错过了机会。

事实上在杨君山修成了法天象地神通之后，这道搬山术神通在杨君山手中便已经显得有些鸡肋，只不过他却是知晓这道神通本身乃是一道排名极高的仙术神通体系当中的衍伸道术之一，而杨君山显然对于这道仙术神通极感兴趣。

不过这道仙术神通对于现在的杨君山来还有些遥远，而在昊天镜光泯灭之后，危险却已经近在咫尺了。

昊天镜光的照耀，对于登仙的修士而言，既是危险也是机遇。

当修士扛过三道镜光照耀之后，体内真元完全转化为纯阳，甚至反过来开始滋养肉身，塑造纯阳仙躯，让修士一只脚跨入金身仙境。

然而修为的提升也会让修士超出这方世界的承受能力，从而受到了整个天地的排斥。

这种排斥事实上也是除了修士想要摆脱昊天镜掌控之外，不得不去选择打破世界屏障，超脱于界主掌控之外的一种被动因素。

而这种受到整个天地排斥的另外一种表现，便是随之而来的天地本源反噬！

这种天地本源的反噬往往直接作用于修士的内腑**，哪怕是一只脚已经踏足不灭境界的修士，往往也会因为反噬而被重伤，就像朱陵光与帝婴那般。

无论是逍遥仙一方，还是宗派仙一派，显然对此都极为清楚，因此，在昊天镜光消散之后，两派仙尊几乎是不约而同的闯入了葬天墟之中，准备对杨君山发起围攻。

然而当十余位仙尊一同闯入葬天墟的刹那，入眼之中却哪里有杨君山的影子？只有一座座浮空石山充斥了整个葬天墟的秘境空间。

阵法？

不对，这些石山看上去原本就与葬天墟之中到处存在的石林一般无二。

难道那杨君山居然将阵法布置的同整个秘境空间融为了一体不成？

可明明之前九驷仙尊却是言道那杨君山之前还在葬天墟之中布下了一座雷阵才对！

便在闯入葬天墟之中的诸位仙尊还在愣神之际，杨君山却已经先下手为强了！

而这一次倒霉的便是法阳仙尊！

诸位仙尊虽几乎是同时进入葬天墟，可实际上在葬天墟之中出现还是有一丝先后的，而很不幸的是，法阳仙尊非但进来的稍稍早了一些，而且他出现的位置也距离杨君山此时所在的位置近了些。

便在法阳仙尊的双目被一座座的浮空石林遮挡，他的神识魂念也被扭曲的时候，破天锏便已经破空而至。

法阳仙尊到底也算是登仙上千年的老牌元神仙，尽管他的目光、神识感知被阵法扭曲，但当破天锏来到距离他仅仅十余丈距离的时候，他还是敏锐的察觉到了危险，急忙双手甩出两条风柳鞭，分别从两侧向上一路横扫而上，终于在距离他头顶三丈之处缠绕上了虎啸而落的破天锏。

法阳仙尊鼓动体内仙元已经在竭力想要阻止破天锏的砸落，奈何他却突然发现，自己孕养积累了上千年的仙元居然在与对方的角力当中并不占上风。

无奈之下他只能尽力想要将破天锏拉偏，好让自己从被破天锏气息的锁定之下挣脱出来。

然而杨君山此时哪怕尚未完全成就金身仙境，其实力也远无法是法阳仙尊一人所能够抵挡得住的。

他虽然在最后将破天锏拉得偏了一偏，可人最终还是没能在杨君山气息的锁定之下挣脱，破天锏落下，法阳仙尊半边肩膀被砸塌，一条手臂几乎彻底废掉，整个人在半空之中被砸飞，人尚在半空之中便已经张口喷出一口鲜血，落地之后便彻底委顿昏迷过去。

此番进入葬天墟试图阻止杨君山的十余位仙人，在尚未与杨君山交手之时，便已经彻底废掉了其中一位。

杨君山伸手一招，破天锏便返回到了他的手中，而此时杨君山的神识已经准确的找到了正在大肆破坏身周浮空石林阵的九驷仙尊。

正所谓仇人相见，分外眼红。

之前杨君山在九天世界外的一场劫难，虽真正想要他在域外陨落的乃是周天界主，可实际的幕后黑手却毫无疑问便是九驷仙尊无疑。

九驷仙尊进阶元神仙境时间并不长，可其实力却是直追法阳仙尊等登仙上千年的老牌存在。

然而哪怕九驷仙尊的实力在元神仙之中位居中上，与法阳仙尊不相上下，可杨君山连法阳仙尊都能够一锏打个半死，更何况是他？

然而九驷仙尊命不该绝，就在杨君山准备动手之际，一股极为威胁的意志忽然间出现在葬天墟之中，并循着杨君山所在的位置袭来。

天地反噬骤然降临，界主作为幕后黑手推波助澜，周天世界的天地意志带着深深的恶意，带给杨君山的即将是全方面的打击。

而几乎就在天地意志的反噬即将来临之际，刚刚进入葬天墟便被困在阵中的诸位仙尊也同时察觉到了天地意志的变化。

“天地反噬来了，诸位各自出手，我等趁机一同将这座大阵强行破除！”

吕眉仙尊的声音带着一丝丝剑吟之声，居然不受大阵的阻隔，传到了阵中的每一位仙尊耳中。

话音刚落，吕眉仙尊那里已经率先出手，一道流光剑气夹带着丝丝风雷之意冲天而起，眼看就要向着阵中的浮空石林上横斩而去。

与此同时，在杨君山瞬间的感知当中，便已经有数位仙尊即将出手，或者正在蓄力准备出手。

杨君山暗叹一声，他知道眼前这座阵法看似精妙，实则却只是仓促布置下来，根本不堪一击，至少在多位仙尊同时出手的情况下不堪一击，只能徒然令阵法受损，于是果断伸手在空无一物的虚空之中一扯。

虚空之中仿佛果真便有实质的东西被扯动，一阵阵的空间扭曲当中，一张如同画卷一般的东西开始从葬天墟的空间之中分离，并最终缩成一张超出两尺见方的棋盘，而原本悬浮在葬天墟虚空之中的石林、石柱则化作黑白棋子纷纷扬扬从半空当中掉落下来。

这是杨君山手中的品质达到了宝器上品的阵棋棋盘，其本质乃是以土行一脉的天地至宝大地胎膜制成，乃是他用来钻研阵道的根基之物，同样也是一件极佳的阵道宝物，便从此番在没有其他布阵器物辅助的情况下，杨君山还能够单单以此物将超过十位仙尊短暂的困在阵中，其威力效用便已经可见一斑了。

杨君山主动撤去阵法，显然再次出乎了诸位仙尊的预料之外。

不过很快便有其他仙尊意外到了什么，铭海仙尊道：“他要顾此失彼了！”

“我等不要急着上前围攻，等他在天地反噬之下重伤再！”巨木仙尊道。

“来这一次的天地反噬似乎有些过重啊，都要凝聚异象了。”翡翠仙尊的语气中看不出他的立场。

“当然，这里可是葬天墟，这里的空间比之周天世界可要脆弱的多，形成天地异象的门槛可要低得多。”元尊仙尊冷漠道。

“内焚外攻，双管齐下，就不信这杨君山的锻体修为比朱陵光、帝婴等妖修本体还要强横。”九驷仙尊的目光流露着危险的光芒。

“不错，打铁还需自身硬，修行一道最终靠的还是自身的修为，以为只是耍个聪明，在炎州双妖之后登仙便能够减轻自身压力？幼稚！这只会更加激怒界主，让天地反噬来得更为猛烈，还是先过了天地反噬这一关吧！”

最后这一句话却是吕眉仙尊的，看上去他似乎对于肉身成圣的过程极为熟悉。

另外一边，白羽仙尊冷冷的看了吕眉仙尊一眼，嘴角的讥讽之意一闪而逝，口中却叹道：“更糟糕的是，他之前想必在昊天镜光照耀之下沟通天地本源凝练了不止一道本命神通，消耗了大量天地本源的同时也造成了自身修为的枯竭，就算凝聚了神通种子，恐怕现在也施展不出来。”

又有一位陌生的仙人海御仙尊开口道：“他什么都不知道，恐怕还在惊奇修士进阶仙境凝聚本命神通怎么比渡雷劫的时候还要容易？”

话音刚落，一种仙尊虽未放声大笑，一个个的脸上却是浮现出了轻松的笑意，仿佛杨君山就算已经踏足金身仙境，也已然不再是威胁。

反噬来的前所未有的凶猛，围观的诸位仙尊根本没有身临其境的杨君山感受至深。

然而杨君山却没有表现出丝毫的慌乱，甚至神色看上去还显得异常平静，就好像对这足以致他以重伤的天地意志反噬浑不在意一般。

忽然间，杨君山脸上涌起一片血色，整个人也跟着晃了晃，就仿佛身体一下子被掏空之后连站都要站不稳了一般。

“这是内腑反噬，不但直接会造成修士内腑重伤，还能够搅乱修士真元气息。”

杨君山仍旧沉着，而此时外在的天地反噬已然在半空之中凝聚成了一个巨大的轮状实体，甚至带着“轰隆隆”的啸声向着他的头顶之上碾压而来。

杨君山此时的确正如其他仙尊所言那般，大量的天地本源以及自身真元被抽取用来凝练本命神通，此时哪怕他全力恢复也不大可能在短时间内拥有施展神通的机会。

眼瞅着杨君山仿佛束手无策，只能眼睁睁的看着天地反噬降临己身的刹那，却见杨君山忽然在自己的头顶之上一拍，一道紫色雾气从他的头顶之上升起，随后一张尺许长短的紫色符箓从紫雾当中冲出，高高挂在了他的头顶上空。

天赋反噬轰然碾压而下，却是在第一时间与那一张紫符先行接触。

一道氤氲而自带神妙气息的紫气忽然爆发，升腾的紫雾倒卷而上，居然将天地反噬形成的异象反过来吞没。

然后一阵阵令人牙酸的腐蚀声响从紫雾当中传来，葬天墟空间入口处的诸位仙尊就只看见那被紫气包裹的反噬之轮正在急剧缩，而原本浓郁的犹如带有灵性的氤氲紫气也变得越发的淡薄起来，显然是两者在相互消耗，但天地反噬最终还是没能落在杨君山身上。

“那紫符——”巨木仙尊吃惊的问道。

“定然是仙符！”吕眉仙尊肯定道：“里面封印的肯定是一道仙术神通。”

“先天混元气！”九驷仙尊几乎是咬着牙一字一顿道。

“咝——”

一阵倒吸冷气的声音传来：“不大可能吧？”

冷月仙尊问道：“那可是一枚仙符，他是怎么得到的，这种东西恐怕就连法阳道友身上都没有吧！”

几位仙尊不着痕迹的望了远处重伤的法阳仙尊一眼，先天混元气乃是紫风派的镇派仙术传承神通，然而自从当年苍玄道祖之后，这道仙术神通的传承便已经不全了。

第一千四百三十章 约战

? 角蚩龙尊和冰凰寒素贞出身不凡，哪怕是在葬天墟之中作壁上观，昊天镜横扫葬天墟诸位仙尊，却也不曾将他们二人算在内。

然而杨君山却并没有如此顾忌，他此时脱离周天世界，肉身成圣已成定局，界主纵然神通广大，却再也管不到他的头上。

金乌帝婴体内的生机被破天锏尽数湮灭，精心凝练的本命火种太阳真焰顿时失控反噬，将他整个身躯焚烧至虚无，最终化作一团刺目的金焰在破天锏之上跳动。

不过见得这两位震惊和不解的神色，杨桦仙尊笑问道：“两位这是怎么了？”

寒素贞也道：“杨道友居然将破天锏又送了回来，这可是一件下品仙器，难道他自己就不用了吗？”

说着，杨桦仙尊又点了点环绕在他身周飞旋的仙器，道：“本尊如今他已经成就金身仙尊，便是没有仙器傍身，域外星空也大可去得，再则说了，这周天世界还能撑几年？”

而与此同时，当三位仙尊向下俯瞰的时候，却发现此时的玉州大地已然如同炎州一般开始分崩离析。

然而杨君山忽然生还并在葬天墟登仙，却完全是在上到界主，下到凌霄殿道境大神通者的意料之外！

因为有葬天墟的缓冲，玉州大地虽然因为杨君山登仙所造成的天地本源的消耗而开始崩解，可除此之外却并未如同炎州那般，完全承受了十余位仙尊的混战而被打成一团稀烂。

“我们所掌控的势力范围呢？”

杨沁瑜道：“整个瑜郡范围还好，尽管遭遇域外流星天雨的袭击最为严重，可家族在这一片区域内的布置很是得力，目前尚未还能够保持完整，但郡域之间便很难保持完整了。曲武山脉已经塌陷了半条，不过剩下的半点应当能够保持完整。胡瑶、岳瑶、凌璋这些瑜郡之外的县域已经开始与原本所在的郡域解体脱离，不过因为早先的布置，这些县域在脱离原有的郡域之后，并不会被空间乱流退走，而是能够在一段时间内停浮在瑜郡周围。”

说到这里，杨桦仙尊微微沉吟了一下，突然开口道：“佳瑜县、思瑜县和怀瑜县的情形如何？”

杨桦仙尊点了点头，对此似乎并不意外，道：“具体说说情况。”

杨桦仙尊只是微一沉吟便果断下决定到：“先把人派出去，一边帮两派留守修士抵御空间乱流，一边把各种布置延伸出去，思瑜县的事情迟早会传到两派主事之人的耳中，到时候他们知道该怎么做。”

杨桦仙尊却又叫住了他，叮嘱道：“不要咄咄逼人，更不要坏了与两家的关系！”

杨桦仙尊见状笑道：“我乃本尊化身，你只需称呼我桦兄便是。”

杨桦仙尊似乎对此早有所料，笑道：“有请！”

----------

且说杨君山一锏甩出将金乌帝婴钉死之后，便只能眼睁睁的看着原本在身后的被他亲手撕裂的隔天网正在缓缓的接续，而后形成新的位面屏障。

而这也正是杨君山为何将身外化身留在周天世界的原因之一。

肉身成圣，成就金身仙尊，彻底摆脱周天界主的掌控，将自己的命运彻底的掌控在自己的手中。

好不容易按捺住心头的澎湃，杨君山的目光平静的打量着身前的虚空，片刻之后，他才缓缓开口道：“阁下既然已经到了，何不现身一见？”

那相貌丑陋的修士腰携一柄长剑，手中却又捏着一柄折扇缓缓的扇动，他虽然皮肤黧黑，相貌狰狞，却很是奇怪的身上有着一种几位儒雅的气质。

杨君山闻言大笑道：“钟先生虽为鬼族，但事实却证明钟先生是不屑于倚多为胜的。”

杨君山点了点头，道：“阁下想来便是鬼族第十一位金身鬼族，鬼族钟家创始人的钟馗先生，只是不知先生为何到此，难道也是为了杨某而来？”

杨君山听后神色有异，道：“那么钟先生却又为何出手袭杀崔珏崔判官？据杨某所知，崔判官与钟先生都是鬼族高层存在才对。”

杨君山闻言却有些不耐烦道：“钟先生直接说高怎么办吧！”

手机请访问： 更快更省流量！

第一千四百三十五章 钟馗的惊愕

? 胸中五气的修炼，通常是在五气根基分别铸就之后才能够修炼。

如此这位金身仙修士在修炼的过程当中往往会遇到这样一种尴尬的局面，那就是在五行之气的其他四脉尚未铸就根基的情况下，一旦他遇到某些机缘，获得某种恰巧不是金行一脉的本源之物，那就只能够望而兴叹了。

他可以在任何情况下开启任意一脉的修行，这样可以使他在碰上任何一类机缘的时候，都不至于当场错过。

当然，这种转化是在五脏五行之中的某一种已经大成的情况下，而且这种转化的过程也是极具损耗的。

因此，相对于其他金身仙修士缓慢的修炼速度而言，杨君山这一类金身仙的修行速度就会快得多，而且往往是越到后期这种优势便越是明显。

至于杨君山胸中五气为何只有心火、肺金两道尚未大成的缘故，杨君山似乎也并非没有缘故。

杨君山的修行之路本就是走得土行一脉，更何况在他三百余年的修行经历当中，各种土行至宝都接触甚至炼化了不知道多少种，别的不说，单单只是他用来提升以及强化肉身的息壤一物，就足以令哪怕是位列大罗境的仙尊都垂涎三尺了。

而肝脏木行一气的大成，杨君山揣测可能更多的原因来自于他的身外化身，要知道杨桦仙尊的本体非但是一株灵妖白桦树，更曾经是一位仙境的存在，他的肝脏木行本源之气可能受到了身外化身本体本源的滋养。

杨君山不由有些苦笑着想到，此时若是有人知晓他真正的修为以及晋升金身仙境的时间，会不会引得所有的金仙存在都跑过来追杀他！

星界长舟的核心舱室之中，杨君山端坐在八仙桌一侧，目光却是落在了桌上一卷被他用灵蚕丝捆住并封印起来的竹简之上。

当时他甚至都不敢将完全竹简打开细细观摩，只是在旁侧略微扫了几眼，便连忙将半卷的竹简完全卷了起来。

“哗啦啦啦——”

竹简之上的字体一枚枚都有灵光浮现，然而当竹简完全展开，所有的字体全部显露的刹那，这一枚枚字体上的灵光便完全连成一片，涌起一股堂皇浩然之气，向着杨君山逼来。

再次将竹简上面的字体完完整整的看了一遍，然后再将这一卷竹简本身也仔细查看了一遍。

整整一卷书简由整整一百根竹简组成，而每一根竹简都是由千年碧玉竹制成，而竹简之间则是用妖王境的牛妖皮所制的绳子编联起来。

但真正重要的却是竹简上那一篇神秘字体的内容，以及它真正的书写者。

可惜了！

----------

华天星域乃是星空大世界之中形成的第六座星界，同时也是儒族一脉的发源之地。

按照钟馗留给他的星图，杨君山一路来到示曲星域的时候，钟馗已经事先赶到了。

杨君山不明所以，疑神疑鬼道：“怎么，杨某身上可是有什么不妥？”

杨君山心中一沉，他事先便已经在极力隐藏自身修为，可没想到还是被钟馗一眼便看了出来。

杨君山闻言顿时心中一定，随即惊讶道：“怎么，杨某三年时间才稳固修为，难道还算快吗？”

杨君山略微有些惊愕，迟疑了一下后随即诧异道：“难道说三年的时间很短吗？”

杨君山顺口问道：“什么时候？”

钟馗说罢，看着有些吃惊的杨君山，继续道：“要举行大罗宴，当然是要在修士修为彻底巩固之后，虽说这中间或许些许时间耽误，但想来颜心远宗圣巩固自身修为的时间也当不低于十五年。”

钟馗苦笑道：“不错，是大罗仙尊，可就算金身仙要巩固修为通常也至少需要五到七年，而钟某当初机缘也算不错，在进阶金身仙境之后直接便住久了肺金本源，可彻底将修为稳固下来也足足耗费了六年多时间——”

钟馗脸上的苦笑之色更甚，道：“杨道友，你觉得这星空大世界之中的金身仙尊很多么，更何况还是肉身成圣，刚刚从众仙瞩目的周天世界突围而出的金身仙尊？”

手机请访问： 更快更省流量！

第一千四百四十七章 白虎秘境

? 钟馗看向楼台上方的唐若青仙尊道：“若是唐道友信得过钟某，不妨稍后你我详谈。”

钟馗神色从容，而楼台上的唐若青仙尊在看了杨君山一眼之后，便低下头来把玩起了手中的无漏金刚果，仿佛已经忘记了钟馗刚刚提出的条件一般。

而钟馗等待着唐若青的回复，同样显得不急不躁。

唐若青仙尊忽然抬头看向钟馗，语气平缓的问道：“钟道友想要借唐某之力探查拿出险境？”

钟馗点了点头，道：“确有此意，不过有一点唐道友想岔了，那便是这处极险之地并非是要唐道友作为前驱，而是我等联手共同勘测。”

唐若青仙尊的目光在钟馗身边的杨君山身上一扫而过，又问道：“那么，钟道友如何能够肯定拿出险境之中确然会有造化境仙术神通的传承？”

钟馗的目光向着竹林四周一扫，笑道：“唐道友不会是想要让在下在这大庭广众之下出来吧？”

钟馗话音刚落，竹林之中众仙顿时发出一阵不满的声音，不过大多却也都是善意的调侃之声，尽管众仙心中都充满了好奇之意，却也明白，就算换成是自己，也决然不可能将此等重要之事出去。

只不过这些仙尊之中也免不了会有几位的心思流转，不晓得暗中在转着什么年头，这便不是唐若青又或者是钟馗所能够左右的了的了。

就在这个时候，楼台上的唐若青仙尊却是深深的看了钟馗一眼，然后沉声道：“唐某相信钟道友你。”

罢，唐若青仙尊甚至做出了一个令在场所有仙尊都感到诧异的动作。

却见唐若青忽然间将手中托着的无漏金刚果甩出，那灵果却是越过了竹林径直飞到了钟馗的手中。

看着梦寐以求的灵果就这般轻易的到了手中，饶是钟馗见多识广，此时也难免面露意外之色，有些不敢相信的看向唐若青仙尊，迟疑道：“唐道友便这般相信钟某？”

唐若青仙尊僵硬的脸上勉强浮现出一丝微笑，道：“钟馗道友的人品，唐某还是愿意相信的。”

钟馗闻言手掌一翻，掌中的无漏金刚果便已经消失不见，却见他此时面上一脸的郑重，向着楼台上的唐若青仙尊拱了拱手，道：“感谢唐道友信任，道友放心便是，交易会后，钟某定然会给唐道友一个满意的答复。”

唐若青点了点头，然后一转首便向着楼台之下走去。

尽管无漏金刚果的交易以一种令人惊愕的方式完成，但竹林之中的诸位仙尊还来不及有太多感慨，楼台上的韩重仙尊已经在宣布下一次的交易继续进行了。

这个时候，钟馗却是一转脸看向杨君山，带着三分歉意道：“此番却是钟某做事欠妥，此时按理应当早一些告知杨道友的。”

杨君山此时哪里还不晓得钟馗之前一再示好，为的应当便是刚刚与唐若青仙尊所言的那一处拥有造化境仙术神通传承的仙境，希望杨君山能够助他一臂之力。

只是钟馗之前一直对杨君山秘而不宣，此时却又突兀的在交易会上透露出去，对杨君山却多少显得有些不敬。

杨君山微微一笑，道：“无妨的，钟先生现在却也不迟。”

钟馗微微一愣，随即连忙笑道：“确然如此，现在也不晚。”

罢，钟馗略作沉吟，这一次索性以传音入密的方式在杨君山耳边道：“白虎秘境！”

杨君山神色一怔，一瞬间却是想到了更多，然而就在这个时候楼台之上突然有一道声音大声传来，将杨君山的思路打断，只听那道声音道：“一艘星界灵舟，愿从诸位仙尊手中换取几样天地至宝。”

杨君山顾不得思虑钟馗刚刚所的白虎秘境，抬头看去时，却见楼台上正准备用一艘星域灵舟进行交易之人不是别人，正是星隅仙尊。

却见星隅仙尊此时正站在抬头，手中托着一艘长短只有尺许长的舟，看上去就如同孩童的玩具一般。

杨君山却是知晓，那尺许长的舟实际上正是一艘星域灵舟，只不过是被星隅仙尊以芥子之术将灵舟缩了眼前这幅模样。

星域灵舟显然是一件极为抢手的东西，尽管星隅仙尊指定了需要用天地至宝来交易，但还是引得竹林之中不少仙尊各自报价。

伏震仙尊这时忽然在杨君山旁边道：“星隅道友看样子应当是为重塑仙躯做准备了。”

杨君山微微点了点头，星隅仙尊的修为已经达到了元神仙境的巅峰，再想要更进一步便需要重塑仙躯才能够踏足金身仙境，而想要重塑仙躯，那么利用天地至宝便是仙境修士当中最为常规，同时也是最为安全的方式。

然而想要得到天地至宝同样千难万难，更何况想要重塑仙躯，所用到的天地至宝通常也不可能只有一种两种，品质的高低也更有讲究，其过程也只能会变得更为艰难。

自从唐若青仙尊在交易会上展出无漏金刚果之后，将仿佛将交易会的规格大大拔高了一截，在接下来的楼台之上，各位仙尊所展现出来的用来交易的物品大多都是在仙阶左右，至少其价值也相当于仙境的灵珍。

在星隅仙尊以一艘星域灵舟交易到了三四样天地至宝之后，陆续又有几位仙尊上台寻求交易，其中钟馗在楼台上展出了一件鬼族高阶修士所特质的隐形衣，也受到了不少仙尊的追捧。

要知道，鬼族的潜形匿迹之术，在整个星空大世界都堪称一绝，而这一件衣衫本身的品质便不在一件道器之下，再加上鬼族独有秘术的加持，自然大受欢迎。

在钟馗交易完成之后不久，杨君山也在楼台之上走了一遭。

作为星空大世界之中少有的肉身成圣的存在，又是身为此时星空大世界焦点坐在的周天世界出身之人，杨君山上得楼台之上还是得到了不少仙尊特别注意的。

不过杨君山此前对于自己不经意间出得风头便已经有所警觉，于是这一次他便选择了藏拙。

在诸位仙尊饶有兴趣的注视之下，杨君山却是拿出了一沓空白符纸，令不少仙尊大失所望。

“仙阶符纸，乃是以修成了灵妖的白桦木皮所制，足可以用来承载仙术神通，若是在制符大师的手中，足可以用来封印多种仙术神通，”杨君山到这里语气顿了一顿，接着道：“杨某愿能够以这十六张仙阶符纸换取一团赤霞金光。”

仙阶的符纸虽不算稀奇，但倒也是难得之物，毕竟能够用来承载封印仙术神通的符纸，对于其品质必然有着极高的要求。

至于杨君山想要用来交易赤霞金光，尽管赤霞金光对于杨君山来只是一种用来修炼道术神通的灵珍，然而在听得伏震仙尊关于仙术五境的论述之后，杨君山已经本能的察觉到他所修成的三道本命仙术神通，恐怕都有着进一步提升的潜力。

“嗬，赤霞金光！”有仙尊闻言却是一边哂笑一边摇头。

还有仙尊却是笑问道：“赤霞金光虽也不算难得之物，但凡活得久了的，且有些耐心的仙人，只要他愿意手中多少能够收集一些，只是赤霞金光通常用来修炼的神通多是道境，但因其特殊性，这些道术神通却多是一些品阶达到寂灭境潜力的仙术神通的组成部分，看样子这位杨道友要么是已经修成了一道寂灭境的仙术神通，此时需要赤霞金光来做进一步提升，那么就是手中有着一套完整的寂灭境仙术神通传承呐。”

杨君山心中一沉，他觉得自己尽管已经尽可能低调，但有可能还是一不心出风头，于是索性笑道：“怎么，杨某便当不得一道寂灭境仙术神通的传承么？”

刚刚那位自以为看穿了杨君山底细的仙尊脸上神色却是微微一僵，这才意识到眼前这位金身仙尊可不一般，肉身成圣便意味着胸中五气根基皆已经铸就，在胸中五气大成之下，几乎是没有瓶颈存在着的，得罪这样一位金身仙尊，对于普通的金身境修士而言却并不是什么明智的事情。

“当得，自然是当得！”那位仙尊讪讪而笑。

杨君山见得如此，也不欲在楼台之上多呆，见得无人愿意以赤霞金光报价，索性便更改了交易的意向，换取了一大批品质达到了道境，种类却各不相同的灵材。

从楼台上下来之后，杨君山忽而察觉到有一道极为锐利的目光钉在自己身后。

杨君山装作不经意间转过身来，目光一扫，却正见到先前以无漏金刚果与钟馗达成了交易意向的那位唐若青仙尊，正巧将自己的目光垂下。

杨君山返回到自己座位之处，却见得坐在他旁边的钟馗与伏震两位仙尊看向他的目光各自带着异样。

杨君山明知故问道：“两位，这是怎么了？”

钟馗苦摇了摇头没什么，伏震仙尊苦笑道：“杨道友，你，你这还是每每都让人出乎意料之外呐，没想到道友已经修成了寂灭境潜力的本命仙术神通。”

杨君山疑惑道：“怎么，难道寂灭境仙术神通在金身仙境很是难得吗，刚刚可不就有人在楼台上试图交易造化境仙术神通？”

破防盗完美章节，请用搜索引擎搜索关键词(云/来\阁)，各种任你观看

第一千四百五十一章 意料之外的结局

? 到了现在，帝无疆哪里还不晓得钟馗在往日与他的争斗当中隐藏了实力，更何况现在连的本命法宝正南剑都已经提升为仙器，单凭自己一己之力恐怕已经不再是钟馗的对手。

佘易头也不回道：“先杀了那个小子，然后再回来助你！”

杨君山刚刚适应了潘仙尊老辣而如同搏命一般的斗法方式，可尚未来得及缓一口气，一杆蛇矛已然破空而至，摇摆的矛头让杨君山无从判断对手攻击的方向。

奇怪的是，原本那蛇矛尚在摇摆不定，但在杨君山伸手抓去的刹那，却是忽然变得不再动弹。

钟馗的声音从远处虚空当中传来。

“嗤——”

“哈哈——，杨君山，没想到你居然会愚蠢到亲手去碰触本尊的本命法宝，本尊该说你是自寻死路呢，还是自寻死路呢？”

然而让人极为奇怪的是，若是换成其他人，在碰触到剧毒之物的一刹那，通常的反应都是忙不迭的将手中的毒雾放开扔掉然后远离，然而此时杨君山的手掌却仍旧握在佘易的本命蛇矛之上，仿佛被黏在了上面一般，一股股的青烟不断的在掌心之中升起，整个人站在那里却无动于衷。

可就在这个时候，杨君山突然动了！

伴随着两股令人作呕的腐蚀青烟的升起，杨君山低喝一声，却是生生将这根蛇矛扳弯。

可问题是杨君山不是已经中毒了么，现在他看上去非但没有毒发的迹象，反而变本加厉的将另外一只手也搭了上去，他想要干什么？

没有中毒，这怎么可能？

而在另外一边，就在杨君山双手持蛇矛，非但将整个一根蛇矛扳弯，还硬是在蛇矛的矛杆中部打了一个结，甚至以无上巨力将这个结狠狠的一拉！

佘易当场吐血，本命法宝都毁到这般地步，几乎可以说已经半废。

杨君山直接以这种匪夷所思的方式，令佘易仙尊原本极难毁伤的本命法宝大受折损，直接就让佘易仙尊一身战力当场去了四成，几乎沦为了看客。

佘易仍旧难以相信自己居然如此轻易便被人重创，而且重创自己之人还是与他同为金身仙境之人。

可就在这个时候，一声利啸化作滚滚音浪冲来，却见一团黑云煞气在星空之中划开一道漆黑如墨的光华，直接向着杨君山等三人的战团当中撞了进来。

句肥见状，目光一转，庞大的巫躯在天空之中一跳，便拦在了钟馗冲过来的路上，黑云煞气用来，两人立马战作一团。

“小心，有人偷袭！”

然而这个时候看上去却似乎要晚了，钟馗再想要做出什么神通手段反击阻挡怕是已经来不及，只能眼睁睁的看着这一丝线芒割入黑云煞之中。

仓促之间，钟馗似乎也只能惊怒交加一般发出这样一身大吼。

层层挤压的虚空瞬间被割裂的支离破碎，而那一丝线芒同样被冲得七零八落，化作无数的剑芒四处散逸。

然而事情还没有完，就在那一丝线芒被击碎的刹那，一柄赤红色的古朴长剑一举破开原本就已经混乱不堪的虚空，径直向着钟馗的头顶之上劈去。

此番大战入场参战的第七位金身仙尊，同时也是第三件仙器！

杨君山已经试图赶过来救援，可别忘了此时的潘仙尊却如同一尊疯魔一般，完全在以一种两败俱伤的方法在与他纠缠。

“铮、铮”两声金铁交鸣之声传来，金镲品质不敌赤古仙剑，被接连撞飞，可金镲到底是一双，赤古仙剑同样也被撞得偏离了原本的轨迹，一剑顿时斩空。

星空之中闪过一道身影，正是先前在交易会上试图从唐若青仙尊手中得到金刚无漏果的剑仙孙诚剑。

孙诚剑身前仙剑剑身颤鸣，仿佛散发着一往无前的熊熊战意，只听得孙诚剑冷声道：“唐若青，你自信能挡得住孙某人的仙剑？”

就仿佛是印证唐仙尊之言一般，便在他话音刚落之际，数百里之外的星空之中，忽然从不同的方向接连有四五艘星舟从虚空当中跳了出来，而且每一艘星舟之上瞬间都至少有一尊仙境的气息升腾而起，并在星空之中相互勾连，形成了一个庞大的气场笼罩屏障，缓缓的向着正在大战的这边碾压而来。

一道声浪滚滚而至，内中的气息令在场所有仙尊为之警惕。

孙诚剑仙尊在来人出现的刹那，当即转身率先离去，不过在离开之前的一声招呼，却是说明这五位仙尊事先必然已经有所勾连。

“我们也走，不要与他们照面，也好彼此脸上好看！”

原本刚刚还将一片星空打得天翻地覆，几乎要化为混沌的几位仙尊，霎那之间便走得一干二净，只留下突然安静下来的破碎星空正在缓缓的自行恢复当中。

第一千四百五十三章 天外的消息

? 当绝大多数金身仙修士，花费无数精力铸就胸中五气某一项根基而不可得的时候，杨君山却直接肉身成圣铸就全部的五气根基。

当有的金身仙尊花费数千年时光都无法达成五气大成境界的时候，杨君山在成就金身仙四五年之后，居然凭借着一次大罗仙尊的“传道顿悟”，便直接利用五行相生的原理，以木行本源之气促成了心火之气大成的同时，还暴露了他肝木之气同样已经大成的秘密。

然而杨君山的秘密似乎层出不群一般，就在多数金身仙尊为能够拥有一道寂灭境仙术神通而沾沾自喜的时候，杨君山却不但拥有一道潜力达到寂灭境的本命仙术，甚至还有第二道威力早已达到了寂灭境的本命仙术神通。

这还不算，当杨君山几乎以徒手将佘易仙尊的本命蛇矛打了一个结之后，他的锻体修为直接越过了不灭境第一级的肉身不朽，达到了第二级的断肢重生境界，似乎也已经被钟馗看穿了。

自身的底牌被人一项项发觉看穿，杨君山在展现自身实力，震慑潜在对手的同时，同样明白这样做对自己决然没有好处，只会让自己成为众矢之的。

所以，杨君山只能尽可能的隐藏自身的实力，防止太多人将注意力放在他的身上。

好在他的手上还有一双手套，一双品质达到了下品道器的“银空”，还有一张刚刚从仙宴之上交易而来的仙境雷兽之皮。

这给了杨君山一个好的幌子，用来掩饰他的锻体修为早已达到断肢重生境界的借口。

为此，杨君山甚至不惜自己暗中用力，用手指在掌心部位的两只手套上碾出了两个看上去像是被腐蚀磨破了一般的破洞。

反正“银空”会被用来提升品质，且那张雷兽皮足够大，杨君山便也不会心疼了。

而钟馗也终于打消了杨君山的肉身境界已经达到不灭境第二级的想法。

事实上，就连钟馗自己也不大相信杨君山的肉身修为居然能够臻至如此地步。

要知道就在他刚刚得到无漏金刚果之前，钟馗的锻体修为才在肉身不朽的境界徘徊了上百年而已，一旦他吞服炼化此果，肉身进阶断肢重生的境界，这在金身仙尊的锻体修为进境当中便足以算得上是极快的了。

要是让他知晓杨君山在肉身成圣的时候，锻体修为便已经直接越过了肉身不朽达到断肢重生的境界，不定钟馗一激动连手中的无漏金刚果都会砸了。

可哪怕杨君山现在一项项的底牌实力被暴露出来，实际上他每一项底牌在暴露的同时，却也都被他打了折扣。

仙宴上的诸位仙家虽然从他的心火之气大成推断出杨君山的肝木之气同样已经大成，可他们却并不知晓，杨君山的脾土之气以及肾水之气同样达到了大成的境界。

他虽然在其他仙尊的围攻之下，暴露了自己拥有第二道寂灭境的本命仙术，却不知道撼天仙诀的潜力可能未必只有寂灭境，更不要他的第三道，同时也是威力最大的一道本命仙术神通开天神雷还不为所知了。

更不要在周天世界之中，杨君山还留下了一尊元神仙境的身外化身，甚至更为恐怖的是还有一件下品仙器破天锏！

真要全部暴露出来，指不定还要在这星空大世界当中闹出多大的波澜。

杨君山随着钟馗一路在星空之中穿梭，数日之后返回到了飞天星界敦煌星宫的鬼族据点，而这一片星域当初也是杨君山从葬天墟冲出来时候的所在地。

也就是，这一片星域其实距离周天世界的玉州很近！

杨君山跟随钟馗重返这里，其实便是向着看能够透过葬天墟外的隔天网，向着坐镇在西山之上的身外化身传递一些简单却极为重要的信息。

----------

与此同时，坐镇在西山之上的杨桦仙尊忽然间睁开了双目——

杨沁瑜得到消息之后急匆匆的赶来见杨桦仙尊。

“本尊从域外传回了一些消息，让我转告于你。”杨桦仙尊直接道。

杨沁瑜闻言神色一喜，道：“父亲居然能从域外与前辈联系了么？”

杨桦仙尊点了点头，道：“你秀姑姑现在在哪儿？”

“她最近似乎一直在追杀罗闲魔尊！”

杨桦仙尊闻言一怔，道：“叫人通知她尽快回来，本尊要她尽快前往域外一趟。”

杨沁瑜闻言便要转身，道：“我这就通知她。”

杨桦仙尊摆了摆手，道：“你不要去了，让别人去，还有别的事情。”

杨沁瑜有些意外的看向杨桦仙尊。

只听杨桦仙尊道：“封存西山上的那条天然髓币矿脉，然后加大在修炼界收集天然本源之物的力度。”

杨沁瑜有些不明所以，开口问道：“前辈，可是父亲在域外得到了什么消息？”

杨桦仙尊点了点头，将本源之物在星空大世界的稀缺的事情大致与他讲明白了。

杨沁瑜恍然道：“只是类似于天然髓币之类，哪怕是在周天世界，同样也算得上是灵珍，想要大规模收集还是会很困难，而且很容易引起其他人的警觉和效仿。”

杨桦仙尊摇头道：“无妨，该溢价收购就溢价，不要怕声势搞得大，有本尊和杨某震慑，就算仙宫想要搞事也要掂量一番，更何况这周天世界还能撑几年？“

杨沁瑜点了点头，但又道：“这样的话，对于家族的灵晶储备之类，会是一个很大的负担。”

杨桦仙尊闻言笑道：“不要可惜那些灵石晶石之类，对于修为越高的人来，天地本源的储备才是根本，况且这些年天地泛灵越发的严重，你们修为的提升速度越来越快，低阶修士修为的提升就更不用提了，对于晶石之类的依赖程度应当是越发的低了吧？”

杨沁瑜道：“那倒是，可一旦周天世界彻底解体融入星空，那么当前这种天地泛灵，灵气充沛的机会便要一去不复返了。”

杨桦仙尊闻言笑道：“你觉得这是一次机会？”

见得杨沁瑜不解的神色，杨桦仙尊道：“周天世界所谓的天地泛灵，是因为整个位面世界现在其实正处于解体的过程当中，而这个过程其实便是周天世界的天地本源大量消散并转化为天地灵气的过程，但对于修为达到了雷劫境以上的高阶修士而言，天地本源的崩溃和消散，才是最令他们痛心疾首的事情，天地灵气与天地本源相比，根本不值一提。”

杨沁瑜若有所思，道：“也就是如今我们在杨氏整个势力范围内构筑大阵，其实并非只是防止在未免世界解体过程当中分离，其实也有聚拢和巩固天地本源的功效？”

杨桦仙尊笑道：“事实上从一开始策划这样一座大阵的时候，目的也仅仅只是防止大地分离罢了，可在本尊登仙之后，这一切便又有不同了，只不过与那些早已经暗中不知道准备了多少岁月的宗门势力相比，我们的时间实在是太短了。”

-----------

琅郡某一处原野之上。

原本一片长满了花草看上去生机勃勃的大地，此时却已经变得支离破碎。

一道道巨大的沟壑，横七竖八的布满大地，就像是被巨人在地面上切开的一道道伤口。

地面的花草早已经枯萎，此时分明正处于夏季，正是草木茂盛的时节，然而此时看上去这一片片的花草却早已经失去了生机。

如果能够探查的更为仔细一些的话，还能够察觉到在这一片大地的地面之上，尚有一层淡薄到了极致的魔雾正覆盖在上面。

在一条深达十余丈，上百丈长短的沟壑之上，杨君秀单手提着一柄与她的身形极不相称的巨刀，正目光默然的看向沟壑底部那一团卷缩在一起，看上去如同呼吸一般起伏不定的本源魔气。

“罗闲，你逃不掉的，束手就擒吧！”

良久，失去了耐心的杨君秀还是先开口道：“还想要趁机恢复么？你应当明白，姑奶奶的白虎煞可比你的魔煞精纯的多，纵使你是黄庭魔尊，也不是姑奶奶我的对手。”

沟壑底部的本源魔气当中，罗闲魔尊愤恨的声音传出：“哼，若非本尊先前身受重伤，就凭你一个雷劫妖王也能是本尊对手？”

杨君秀冷笑道：“你我实力究竟如何，你自己心知肚明，便是你有伤势在身，可也别忘了你的伤势是怎么造成的。”

“哼，你身边那两只鬼呢，怎么不让他们现身，难道还怕本尊跑掉了不成？”

罗闲魔尊忽然开口问到了包鱼儿和钟九。

杨君秀冷笑道：“当初尔等聚众围攻西山的时候，魔尊的天魔遁法可是给姑奶奶留下了很不爽的印象，姑奶奶又岂能重蹈覆辙？”

罗闲魔尊低沉的笑声忽然从沟壑深处响起：“怎么，你觉得本尊现在还能从你手下逃走？妖王不免太过看轻了自身的实力。”

杨君秀忽而一笑，道：“的也是，你们两个出来吧，我们最后为罗闲魔尊送行。”

虚空之中一阵波动传来，包鱼儿和钟九的身形先后出现在了沟壑的两端，从不同的方向与杨君秀将罗闲魔尊围困在沟壑底部。

然而就在包鱼儿和钟九身形出现的刹那，沟壑底部的那一团精纯魔煞忽而冲天而起，带着罗闲魔尊的大笑声，那一团魔煞便开始从内向外泛出血红之色。

“早就防着你这一手呢！”

杨君秀大叫一声，身形随着那团魔煞而起，速度居然是一点都不慢，同时包鱼儿和钟九也各有动作，陪着杨君秀仍旧将罗闲魔尊困在三人的包围圈之内。

显然，罗闲魔尊是想要在包鱼儿和钟九暴露身形之后突围，可却已经被杨君秀看穿，并将计就计，吸引罗闲魔尊从沟壑底部冲出来。

眼看罗闲魔尊落入包围之中，杨君秀此时已经有十足的把握将其斩杀当场。

可便在这个时候异变突生！

请用搜索引擎搜索关键词 云*来*阁 完美破防盗章节，各种任你观看

第一千四百五十九章 中品仙器？

? 杨君山与钟馗在白虎秘境之中大肆收割金行本源，用来提升修为。

唐若青仙尊郁闷归郁闷，然而对此却并未有丝毫怨气，原因很简单，因为在秘境这一路行来，他发现钟馗并非是在蒙头乱撞，他行进的路线显然是极为明确的，也就是，钟馗很可能对秘境的内部极为熟悉。

这一点不仅是唐若青，便是杨君山也已经看出来了。

“钟先生似乎对于秘境内部很是熟悉？”杨君山问道。

钟馗点了点头，他手中的底牌一点点暴露出来，实际上到了现在，这些底牌也已经没有了保密的必要。

“这么钟道友也应当知晓秘境内白虎妖族留下的奇珍异宝都在何处了？”唐若青道。

钟馗摇头苦笑道：“没有那么简单，当日白虎仙君只准钟某从中带走三样物品，一旦超过了三样，就必然会受到整个秘境的反噬。”

唐若青冷哼一声，道：“什么样的反噬？白虎一族都灭了，就凭秘境里面的几只虎灵？”

钟馗惊讶的看向唐若青，道：“唐道友，你也是在星空之中算得上是资历极深的金仙，怎的会出如此浅薄之言？白虎一族曾经在妖族，乃至于整个星空之中，那是何等的凶名赫赫，它们留下的传承秘境，又怎么可能没有反制的手段？”

唐若青冷哼一声，神色间却是一副不以为然的神色。

钟馗冷笑道：“别的且不，到时候一旦整个秘境自行解体崩溃，所引发的空间风暴，我等都未必能够搞的定，更何况道友真愿意让整个秘境崩溃，到手的好处竹篮打水？”

三人一路行来，彼此之间的言语试探，暗中的勾心斗角便没有停止过。

杨君山早已见怪不怪，但他却能够感觉得到，钟馗实际上尚有许多事情在隐瞒，而这些也能够让他一直在三人当中处于主导地位。

话之间，三人来到了一处山丘跟前。

钟馗的目光上下打量着这座山丘，口中却是念念有词。

杨君山仔细听了听，断断续续却是听到什么“形似卧虎”，“内有虎抱之地”之类，似乎是暗指秘境中一处奇珍秘藏之地。

“应该就是这里了！”

钟馗低声罢，招呼二人绕过了眼前的山丘，却是见得山丘之后有一块地势怪异之地，就像是一只巨虎侧身横躺，肚皮微微向外凸，而四爪则分别拢在一起，形成了眼前这块看上去如同一边缺漏的半山谷之地。

钟馗面露喜色，当先向着山谷之中走去。

唐若青与杨君山连忙跟上，然而刚刚走到山谷之中，却见钟馗站在前面几丈远的地方却是一动不动，而唐、杨二人则因为山谷之中浓重的白金煞气而看不真切。

“怎么了？”杨君山察觉到不妥，开口问道。

却不料前面的钟馗忽然抬起了手掌，示意道：“噤声！”

二人向前走了几步，山谷中的情形开始变得清晰，然而二人却是不约而同的倒吸了一口气冷气，如同钟馗一般变得有些目瞪口呆。

“呼噜，呼噜——”

低沉的瞌睡声从山谷中传来，一只看上去体型比三只虎灵加起来还要大的白虎正蜷缩在山谷之中大睡，呼噜声中，大量精纯的白金煞气被吞吐着。

“这是守护兽，也是一只虎灵，但无法出得这山谷。”钟馗低声道。

唐若青道：“也就是，你要拿的宝物就在这山谷之中了？”

钟馗点了点头，正色道：“还请两位出手助钟某牵制这只守护虎灵，钟某也好拿到自己所需之物。”

杨君山望着这只体型看上去几乎已经占据了半个山谷的守护兽，道：“这是守护兽是金仙境界的虎灵？”

钟馗微微一顿，却也没有隐瞒，点头道：“正是，单凭钟某之力或许也可周旋，然而再想到那道所需之物便太过困难，还请两位道友助钟某一臂之力。”

杨君山还想什么，唐若青却已经将一双金镲拿在了手中，人便已经向着山谷中央落了下去。

“哼，钟道友莫要忘了自己的承诺！”

山谷之中顿时有一声震耳欲聋的咆哮声传来，紧跟着巨大的轰鸣声连同空间波动开始向着山谷之外蔓延。

杨君山伸手一指，山君玺在头顶滴溜溜旋转，一道光华垂下，将他笼罩在其中。

杨君山向着钟馗点了点头，一步踏出，人便已经来到了山谷上空。

在他身后，钟馗的声音缓缓传来：“心那三只秘境虎灵。”

杨君山低头俯瞰，却见唐若青以及与守护白虎战作一团。

守护兽庞大的身躯在山谷之中肆虐，然而却并未令山谷中的一切地貌产生丝毫变化。

杨君山双手掐诀，向着头顶的山君玺一指，道：“落！”

原本三寸见方的山君玺瞬间涨大，遮天蔽日一般向着山谷之中落下。

地动山摇一般的巨响之中，巨大的白虎守护兽被山君玺砸趴在了地面之上。

然而山君玺却并未将守护兽镇压，只见那巨兽庞大的身躯在地面上滚了几滚，一抬头便掀翻了镇压在它身上的山君玺。

这个时候，唐若青一双金镲上下翻飞，在守护兽的身上不断的切割。

然而守护兽本身却是由金行本源凝聚而成，原本就并非血肉之躯，唐若青的金镲切割虽然让守护兽怒吼连连，但却并不能够直接影响到守护兽的战力。

不过严格来，唐若青的方法也并非对守护兽没有影响，毕竟每一次切割都能够从守护兽身上带走一缕金行本源，长此以往，守护兽自身必定会因为本源流失而实力减弱。

杨君山大约明白了唐若青的方式，于是同时跳动番天覆地印以及两仪元磁神光两道神通，透过山君玺来直接镇压在它身上，令守护兽自身行动受限，面对唐若青的攻势始终无法做到有效的防御。

一层层的金行本源之气被切割分离，守护兽为了维持身躯的完整，庞大的体型正在渐渐缩，而其爆发的威力也跟着开始减弱。

眼见得再这么下去，两人联手便能够完全将这只拥有着金仙实力的守护兽镇压，却忽然有浓重的白金煞气从山谷之外涌入，三只秘境虎灵先后窜了进来，而且同时扑向了山谷上空的杨君山。

饶是杨君山乃是实力强横的金仙，面对三只元神仙境却不死不灭，随时能够施展出两败俱伤、同归于尽的方式进行厮杀的虎灵，也不敢有丝毫大意，更何况这三只虎灵还能够随时调动周边区域内的金行本源煞气所用，而且越是金煞浓郁厚重的地方，对于三只虎灵实力的增幅便越强。

而不幸的是，此时山谷之中的金煞本源正是越来越浓重的时候，特别是在守护兽巨型白虎正在被唐若青不断削弱的情况下。

杨君山无奈之下，只得放弃了对山谷守护兽的镇压，转而以一己之力拦下了三只虎灵的围攻。

而在失去了杨君山的限制之后，山谷之中的守护兽顿时如虎添翼，张口便是一股本源煞气喷出，将环绕着它庞大的身躯飞舞的两只金镲吹得差点失控。

而不等唐若青做出反应，守护兽向前一跃，同时两只前爪向前挥舞，却是在间不容发之际将其中一只金镲从半空当中按了下来。

唐若青怒喝一声，另外一只金镲在半空之中忽然恢复了掌控，顺势向下一切，却是将守护兽的半个肚皮划开。

然而那巨虎兽灵却是不管不顾，只管将双爪按住了另外一只金镲，巨口在上面又啃又咬。

一阵阵令人牙酸的刺耳声传来，唐若青的金镲虽不至于被咬坏，但本身便是以白金煞气凝聚而成的守护兽灵却足以令他的本命法宝受损。

唐若青御使另外一只金镲向着兽灵一推，兽灵庞大的身躯顿时再次被推翻在地，原本被它按在地上的另外一只金镲顿时脱困。

唐若青一不心吃了亏，心中正是恼怒之际，一双法宝在手，便要狠狠反击发泄。

可就在这个时候，钟馗的声音忽然从兽灵身后传来：“唐道友，钟某来助你一臂之力！”

话音未落之际，原本被唐若青推翻在地上的巨兽猛然间剧跳而起，似乎张口便要发出痛吼，却不料一支长剑正好从其口中飞出，那巨兽立马从半空之中摔下。

眼瞅着便要落在地上之际，兽灵那庞大的身躯忽然散成一片白金本源煞，卷起一片雾浪向着整片山谷荡漾开去。

唐若青忽然想到了什么，却见刚刚钟馗那洞穿了兽灵的长剑，此时正在兽灵溃散的心脏之处划开一道圆弧，将周围的空间割裂开来。

而在长剑飞舞的圆弧中央，却是那兽灵身躯之中最为本源精纯的一股金行煞气。

唐若青当即醒悟过来，晓得自己是被钟馗暗中摆了一道，当即冷笑道：“钟道友却是好算计，不费吹灰之力便白得一股金行本源之气，而且还是一股实力堪比金仙的兽灵本源之气，这恐怕早已是钟道友算计好的吧？”

钟馗正色道：“唐道友何出此言？反正这一股金源煞气对道友而言也是无用，若是浪费了岂非可惜？”

“你——”唐若青脸色铁青。

“咦，这是，正南剑要晋升？”

就在这个时候，杨君山诧异的声音传来，道：“可杨某记得钟先生的长剑早已是仙器了，总不该会是要进阶中品仙器吧？”

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第一千四百六十三章 真实实力与各自的底

? 杨君山不知道绿洲之中发生了什么，居然会让钟馗与唐若青翻脸成仇，但他自己却是决然没有想到会在这个时候迎来肺金之气的大成。

绿洲守护兽灵体内孕育的一股本源精粹的精纯浑厚程度，大大超出了杨君山的预估之外，倒也让他之前付出的肉身受损的代价没有白费。

杨君山向着绿洲深处望了一眼，他明白此事自己是断然无法置身事外的，相信无论是钟馗还是唐若青，也会是这般想法。

然则如今肺金之气即将大成，他是决然不会让外力影响到自身修为提升的，为此，杨君山甚至不惜暂且躲开两人之间的争斗，且先将自身修为稳固下来再。

几乎就在杨君山的身躯刚刚沉入荒漠之中，绿洲之中一前一后两道遁光已经追逐着向着这边落了下来。

“杨道友，唐若青得仙术传承之后要杀人灭口，快快助钟某一臂之力！”

遁光尚未降临，钟馗的声音已经先行传到了这边。

然而荒漠的上空虽然还残留着之前一场大战所残留的气息，然而无论是守护兽灵还是三只虎灵，又或者是杨君山的身形，荒漠之上都已经渺渺无踪。

钟馗显然没有想到绿洲之外会是这样一种情景，以至于他的剑势有些收拾不及，散逸在剑气在荒漠上划开了一道道横七竖八的沟壑。

“呵呵，钟馗，此时此地还想着算计他人？”一道爆喝忽然从钟馗身后传来。

钟馗趁着冷静，一转身长剑撩起，剑芒腾空之间，与身后追来的唐若青斗做一团。

“唐若青，到了此时还想着挑拨离间？”钟馗不甘示弱。

唐若青冷笑道：“你刚刚冲过来的时候，长剑剑势引而不发，其实是想着要诛杀守护兽灵，以抢夺那一股本源元气吧？可惜这位杨道友同样藏得很深，居然在这么短时间呢便已经破掉了守护兽灵，嗯，不定还有三只秘境虎灵，你的剑势最终收拢不住，这才散逸而出，在这荒漠之上切割出一道道沟壑出来。”

钟馗冷哼一声，道：“胡八道，钟某只是想着要尽快助杨道友灭掉那守护兽灵，也好联起手来对付唐道友你！”

唐若青双手结印，虚空之中忽然有七八处空间爆开，无数的空间碎片席卷，将钟馗包围在其中。

钟馗大叫道：“唐若青，你疯了，这里可是白虎秘境，要是打碎了秘境空间，你想要与钟某同归于尽吗？”

“同归于尽？就凭你，也配？”

唐若青的笑声之中带着一丝狠辣，甚至还有一丝轻蔑。

“杨道友，还请快快助钟某一臂之力！”

钟馗显然没有想到唐若青居然会如此毫无顾忌的动手厮杀，知晓单凭自己恐怕无法压制此人，只得高呼杨君山帮忙。

钟馗的声音听着不高，可音浪却是滚滚而走，在秘境之中传得极远。

然而钟馗的求救之声传出之后，秘境之中却仍旧没有丝毫回应。

唐若青大笑道：“看样子那位杨道友得了好处之后，早已离你而去了。”

钟馗却是神色不变，反而疑惑道：“唐若青，你似乎对于杨道友的出现并不担心？”

唐若青目光一转，笑道：“当然，唐某与那位杨道友暗中早有联合，他自不会出手助你。”

唐若青不这样还罢，这话一出口钟馗反倒心中一缓，笑道：“唐道友之言反倒证明杨道友与你并无联手可能，只是钟某有一事不解，造化境仙术传承钟某已经与唐道友共享，为何唐道友反倒要向钟某出手？况且唐道友又不曾与杨道友联手，哪里来的底气能够压制钟某？”

唐若青冷笑道：“原因很简单，无论是五行源石，还是白虎圣血，都是唐某欲求之物，此等神物若是为唐某一人所得，总好过三人平分。”

“荒谬！”

钟某怒斥道：“唐道友有什么手段只管用出来便是，用此等理由搪塞实在有辱道友金仙身份。”

“金仙？”

唐若青冷笑一声，一双金镲忽然从左右两侧夹攻而至。

钟馗左支右拙，虽居于下风，却也完全能够支撑下来，只是手中的正南长剑施展之际似乎颇有顾忌。

“钟馗，堂堂鬼族第十一位金身鬼祖，如何就只有这点实力，真是太令人失望了，还有什么手段，还是快快施展出来吧！”

唐若青冷笑一声，伸手却是从怀中去了一只铃铛。

“合流铃！”

钟馗刚刚发出一声惊呼，便听得唐若青手中的铃铛已经“叮铃铃，叮铃铃”的响了起来。

钟馗如遭重击，身形在半空之中稍有不稳，不过他很快便强行镇压了神识受到的攻击，大喝道：“秘境之灵，还请助我！”

话音刚落，便听得如同浓雾一般弥漫的煞气之中，忽然有虎啸声接连传来，三只秘境虎灵从中窜出，目光在钟馗与唐若青身上逗留片刻之后，不约而同的向着唐若青那里扑了过去。

“钟馗，你果然另有后手，不曾想秘境中三只虎灵居然能够受你驱使，唐某只是好奇，之前三只虎灵对你可没有留手。”

唐若青的声音仍旧镇定，遭遇三只虎灵围攻之后，他一时间看上去有些手忙脚乱，可言语之间的轻蔑之意仍旧丝毫不加掩饰。

有三只秘境虎灵分担，钟馗神识所遭受的压力顿时一轻，冷笑道：“你何曾见过三只秘境虎灵主动攻击钟某？”

唐若青微微一愕，略作回想果然发现，每一次虎灵袭扰的对象都是他和杨君山，而钟馗却是在主动出手攻击虎灵之后，才会引来虎灵的反击，实际上三只虎灵始终不曾主动攻击过钟馗。

三只虎灵的骚扰给唐若青带来很大的不变，索性他将合流铃祭在头顶，一道如同波浪一般的音浪垂下，每当虎灵触碰到音浪所化光幕的时候，隐约间便有铃声响起，将三只虎灵的身形震得有些发虚，甚至于溃散的迹象。

“合流铃，据此物乃是合流宗主随身佩戴之物，不曾想居然将此物赐给了你，想来那位对于你此番之行必定报以厚望！”钟馗沉声道。

唐若青阴沉一笑，道：“既然你已经认出了合流铃，那么便应当明白此物与宗主之间的关系，钟馗，唐某给你一次机会，交出五行源石和白虎圣血，就此退出白虎秘境，或许还可有一线生机，否则等宗主循着与合流铃之间的感应赶到，以他老人家通天彻地的神通，必定让你死无葬身之地，到时候便是阎罗天子也救你不得。”

钟馗心中一沉，立马大声道：“杨道友，我知你定然隐身于附近，唐若青之言想来你也听得，若合流宗主当真赶到，你觉得他会放过你我吗？”

钟馗话音刚落，这片荒漠之上弥漫的金煞之气忽然被什么吸引，在上空浮现出一片异象，同时金行本源之气从煞气之中分离，开始向着荒漠之下渗透而去。

“这是——，本源凝聚，肺金之气大成！”钟馗惊呼道。

此时唐若青与钟馗大战，两人自然不可能在这个时候修为突破，更何况钟馗本就是金煞本源铸就金身仙躯，肺金之气恐怕早已大成，而唐若青则是肺金之气的根基都尚未铸就，根本无法驱使秘境之中的本源金煞。

那么便只有一种可能，之前消失不见的杨君山其实正在修为质变的紧要关头，难怪钟馗一再呼和都不曾回应，而且杨君山选择的突破之地正在两位金仙大战正下方的荒漠深处。

然而真正令两位金仙心中震撼难平的却是杨君山在这么短的时间内，居然再次将胸中五气其中之一修炼至大成。

唐若青与钟馗都是曾经在颜宗圣的大罗仙宴上亲眼见证了杨君山心火之气大成的经过，然而距离大罗仙宴过去才几年，他居然再次将肺金之气也修炼至了大成境界。

这是何等的不可思议！

按照当时诸仙在儒园竹林中的推算，杨君山利用竹林中的木行本源之气，以木生火催生心火之气大成，那么便明杨君山当时胸中五气中的肝木之气已然大成。

如今更是利用白虎秘境中的金行本源将肺金之气修炼至大成，那岂不是意味着杨君山在肉身成圣之后，短短数年之间便已经达到了肝木、心火、肺金之气三气大成的境界？

星空大世界之中，多少金仙成百上千年被困于胸中五气而不得寸进，甚至为此疯魔、癫狂的都不再少，甚至在悠久的岁月当中自行寂灭的都不在少数。

哪怕是如唐若青、钟馗这般，在金仙之中算得上是后起之秀的存在，却也为胸中五气的修行筹谋、算计了数百年不止。

然而此时见得荒漠上空异象，一时间两位金仙居然各自有些神色复杂，如何不让人心生嫉妒？

就在这个时候，唐若青忽然出手，地面上的荒沙顿时如同开了锅一般翻涌起来，荒漠上空原本汇聚而来的本源之气被阻隔，原本形成的异象也尽数被驱散。

“哈，原来唐道友脾土之气已经修炼至大成！”

钟馗见状不忧反喜，杨君山肺金之气大成已成定局，唐若青出手根本不可能影响到杨君山进阶的结果，反倒是此举会大大恶了杨君山。

钟馗虽然奇怪唐若青缘何如此不智，如同失心疯一般，可如此良机怎会任它溜走，连忙喝道：“唐若青，你安敢如此！”

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第一千四百六十八章 白虎族长（续）

? “我们得罪了一位大罗仙尊！”钟馗收起了长剑，神色间带着三分抑郁。

杨君山笑了笑：“我们有的选么？我都不怕，你怕什么？”

杨君山可谓是独家寡人，可他钟馗的身后可是整个鬼族，那可是远比合流宗要庞大的多得多的势力。

钟馗愕然，转而有些不悦道：“合流宗主还堵在白虎秘境之外，杨道友还是想一想我们该怎么逃走吧！”

“逃走？”

杨君山的目光之中闪过了一丝微不可查的戏谑，道：“难道要放任这座秘境落入合流宗主手中？钟先生受白虎仙君大恩，难道不应该力保秘境不失，也好为白虎一族留下传承薪火么？”

钟馗闻言没好气道：“命都要没了，还能顾及这秘境空间？”

话音刚落，钟馗又一怔，转头看向杨君山，道：“不对，你手下的那只拥有白虎血脉的虎妖为何能够进入白虎秘境？”

到了这个时候，钟馗自然不会去抱怨杨君山不守规矩之类，但他却是明白这处秘境却也不是想要进就能够进得来的，哪怕是身具白虎血脉的虎妖也是一样，除非是纯种的白虎后裔。

只是如今的星空大世界当中，还能够有纯种的白虎血裔么？

白虎仙君当年陨落的时候，充其量也不过就是一位元神仙尊，无论是修为还是实力，连如今的钟馗都远远不如，能够在周天世界当中布下一条拥有稀薄白虎血脉的虎妖传承恐怕都已经是他的极限了，又怎么可能留下纯血后裔？

可这样一来，问题便来了，杨君秀又是如何进入的白虎秘境？

杨君山耸了耸肩，道：“谁知道呢，反正就是进来了，或许是因为白虎血脉快要断绝了吧，我想那些历代的白虎仙君也不会因为血脉不纯，便坐视白虎一脉的传承彻底断绝吧？或许留着什么无奈之下的应急后手也不定。”

“是么？”钟馗显然不信。

“相比于妖族其他曾经的皇族势力，白虎一脉的血脉传承向来凋零，不是这样么？作为曾经出现过妖皇，一统庞大妖族的皇者后裔，我想历代白虎仙君并不会缺少未雨绸缪的大智慧之人。”杨君山需要一个得通的理由。

“但愿如此吧！”

钟馗虽然找不到反驳的理由，却并不意味着他便相信杨君山的鬼扯，只是现在摆在二人面前还有一个更为严峻的问题，需要二人继续同心协力。

不，更确切的，是要借助杨君山之力！

杨君秀既然已经进入了白虎秘境，那么按照之前限制被三花附身的唐若青的手段来看，这个拥有白虎血脉的妖修在秘境之中所能够发挥的实力万万不可觑。

想到这些，钟馗看向杨君山的目光便又有些不同，甚至隐隐间还多了一丝嫉妒。

哪怕钟馗再迟钝，这个时候也明白先前杨君秀所展现出来的对于秘境的控制力，绝不仅仅是一个拥有稀薄白虎血脉且尚未登仙的虎妖所能够拥有的，也就是，杨君秀在很大程度上已经得到了白虎秘境的认可。

“需要怎么做？”

钟馗看着唐若青的尸体之上几样物品飞起，落入到了杨君山的手中，随即开口问道。

至于唐若青身上物品的归属，钟馗很是明智的没有开口。

“只要重新遁入虚空，就不会再被合流宗主找到了！”

做到回答的并非是杨君山，而是突然降临在此地的杨君秀。

在整个白虎秘境认主一般被杨君秀掌控之后，她便能够轻而易举的出现在这座秘境的任何位置。

同样的，在这秘境之中任何一处发生的事情，只要她想要知道，便不可能被瞒过。

很显然，杨君秀事先毫无征兆的出现，让钟馗很是感到惊讶。

“那么又该如何摆脱合流宗主遁入虚空呢？要知道，那可不是三花附身的金仙，而是一位货真价实的大罗仙尊！”钟馗半是提醒的道。

杨君秀自信道：“钟道友也不要看了历代白虎仙尊所留下的后手！”

秘境空间之中的虚空龟裂已经越来越多，杨君山皱了皱眉头，道：“多无益，直接开始吧！”

杨君秀点了点头，道：“我的修为不足，我需要借助二位的肺金本源之气，从而将白虎秘境的潜力尽数催发！”

杨君山直接便道：“好！”

钟馗略微迟疑了一下，最终还是点了点头。

杨君秀伸出双掌，杨君秀与钟馗各自抵住一只手掌，然后调动体内的肺金本源之气，源源不断的注入到了杨君秀的体内。

一瞬间，磅礴的本源元气如同长江大河一般注入，两位都已经将肺金之气修炼至大成的金仙，在全力激发之下，足以令十个杨君秀这般修为的黄庭道修撑爆。

然而此时的杨君秀显然在冥冥之中与白虎秘境之间存在着什么沟通和联系，待得这些磅礴到令人窒息的本源之气涌来的刹那，便在她的沟通壑分配之下，涌入到了白虎秘境的各处密地所在。

一瞬间，连绵不绝的呼啸声从白虎秘境各个方向传来，至少有超过十道与先前的虎灵以及守护兽灵相似的仙境气息蓬勃而起，其中将近一半的气势堪比金仙！

这个时候，别是钟馗和杨君山，好像就连杨君秀自己都没有想到，这座看似孤寂的秘境之中，居然还潜藏着如此庞大的底蕴！

可一瞬间，众人却又仿佛觉得理所当然起来：不愧为是白虎一族的传承密地！

秘境空间之中的虎灵以及守护兽灵尽皆响应，便也意味着这些潜力底蕴此时已经完全能为杨君秀所用，再加上钟馗与杨君山之力，使得整个白虎秘境完全可以抵挡合流宗主的进攻。

其中最明显的表现便是，此时合流宗主仍旧在狂攻秘境本体所在，可却再也无法将秘境空间的虚空打得到处都是空间龟裂。

然而承受并暂时驾驭着两大金仙本源的杨君秀，此时同样也显得极为艰难，额头满满的汗水之下，她的牙关紧咬，丝丝血水从中渗透而出，可双手之间试图结成的一道印诀，却仿佛受到了无形的阻隔一般，始终无法合拢完成。

而就在这个时候，杨君秀突然脸色一白，一口心血口嘴里喷出，在身前凝聚成了一道奇异的血纹，原本阻隔在双手之间的无形屏障顿时被削弱，两手之间的最后一道印诀顿时成型：“遁！”

一瞬间，无论是杨君山还是钟馗，在看向杨君秀的时候仿佛产生了一种错觉，明明她便是站在那里，可却总也给人一种她早已消失的感觉。

与此同时，一道愤怒的咆哮隐隐传来，却给人一种越来越远的感觉。

在钟馗的感知当中，原本萦绕在他心头的那种惶恐，却是在刹那间便已经消失不见。

钟馗常常的松了一口气，他明白危险其实已经远去，可还是忍不住问道：“摆脱了？”

杨君秀将杨君山递过来的一颗丹药吞入腹中，将体内乱七八糟的元气镇压下来，缓了一口气，道：“放心，没有了内应，哪怕是大罗仙尊也不可能在虚空当中找出白虎秘境的真正所在！”

钟馗随即道：“看来是钟某该离开的时候了。”

杨君山和杨君秀二人相视一笑，杨君山道：“不管怎么，此番都要感谢钟先生能够带我们来到此地。”

钟馗摆了摆手，兴意阑珊道：“还是杨道友你棋高一着，如今你们兄妹二人联手，要是有心将钟某留在此地，恐怕也是能够做到的，只是不知白虎仙君曾经的许诺还是否有效？”

杨君秀开口道：“钟道友放心便是，不管怎么，现在白虎血脉回归，您对白虎仙君的承诺也算是完成了。”

钟馗则道：“那么这位白虎道友可否放钟某的那个后裔离开？”

杨君秀笑而不语。

钟馗微微点了点头道：“钟某明白了，今日你我情分已尽，只是鬼族与白虎一族的恩怨想来白虎道友也当明白，那么日后相遇，大家便是各有立场，各呈其能了！”

罢，杨君秀打开一道空间门户，送钟馗离开。

待得钟馗离开白虎秘境之后，杨君山神色一变，这才急问道：“怎么回事儿？且详细！你的修为怎么这么快就达到黄庭巅峰了？”

杨君秀便将她循着金兰印，一路追踪杨君山的踪迹来到飞天星界外围，并最终从另外一个地方进入白虎秘境的经过，与杨君山详细过了。

杨君山闻言诧异道：“白虎族长？这么来，如今整座白虎秘境都已经在你掌控之中？那么这秘境之中历代白虎仙尊所遗留下来的秘宝传承，岂不是可以任由你来取用？”

杨君秀苦笑道：“哪里又那么简单，我这个族长也不过就相当于这座秘境的管理者，虽然权限很大，却也还没有到欲予欲求的地步。”

杨君山也能理解，毕竟这座秘境之中的传承和宝物乃是整个白虎一族所有，而非只是个人之物，但不管怎么，杨君秀此番收获极大，乃是众人当中获利最丰者。

“下一步你有什么打算么，准备什么时候登仙？”杨君山问道。

杨君秀想了想，忽然道：“哥，我也想试一试肉身成圣，在周天世界彻底解体的时候。”

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第一千四百七十二章 暗中提点

? “如若老夫所得到的消息确切的话，那么说来这位杨君山杨道友，当初怕是曾经进入过九天世界吧？”

随着这道声音而来，还有刹那间降临在他身上，令他远远无法匹敌的神魂气势。

不仅仅是杨君山，就连他身边的韩重仙尊都是满脸惊愕之色，显然根本没有想到会是这样一个局面。

然而杨君山虽然抵挡的辛苦，可实际上却是心思电转，不断的思索着当前局面该当如此破局。

杨君山脑中念头一闪，随即仰头道：“杨某确实曾进入过九天世界，只是不知颜宗圣缘何如此对杨某另眼相看，难道仅仅只是杨某不曾主动说出此事么？若是没有记错的话，此番杨某可是‘受邀’而不得不来，而并非心怀叵测，主动加入！”

果然，杨君山如此回击，反倒是令对方气势一弱。

那道声音仍旧语气强硬，但在众目睽睽之下，却也没有了先前的强横。

杨君山一番识趣的对答，纵然其中未必有多少诚意，但至少表面上摆出来的态度显然令对方很是满意。

杨君山此时距离颜宗圣距离实际极远，然而在其目光注视之下，却仍旧感觉头皮之上隐隐发麻。

以儒族在星空大世界的势力，只要刻意想要查找关于杨君山的消息，想要得知这件事情并不难，甚至杨君山在九天世界必然得了极大的好处，都可能被许多人所笃定。

直到颜宗圣盯在杨君山身上的目光忽而一收，杨君山顿时感觉周身上下压力一轻，连忙大口的喘了两口气。

在接触过三花附身的合流宗主之后，杨君山自认为对于大罗仙境的存在已经有了一定的了解。

要知道，颜宗圣可是刚刚进阶大罗仙境不久，而合流宗主却已经是老牌的大罗仙尊，据钟馗当初揣测，合流宗主至少也是凝聚了人之花与地之花的双花存在。

颜宗圣说罢点头示意，杨君山旁边的韩重仙尊终于松了一口气，连忙带着杨君山前往浮空山脉之中。

杨君山目光一扫，发现参与此番入侵九天世界之事的仙尊，随都是当初大罗仙宴之上的熟面孔，但数量却远逊于当初的三十六位仙家，目前在场的仙尊，加上韩重与颜宗圣二人，总共也不过才十五位而已，而且其中还要加上三位同样是出身于儒族的仙尊。

因为之前在浮空山脉之外，颜宗圣曾亲自出手试探，此时众仙的目光却是都落在了杨君山身上。

颜宗圣听后神色间却是闪过一丝怪异之色，听得众仙兴致勃勃的对于八座仙藏的谈论，目光之中闪过一丝不快，口中却道：“杨道友所提供的线索虽然仅限于黑风和黄壤两座浮空大陆，但却也算是有些参考价值。”

颜宗圣目光如电看了过去，而伏震仙尊说完之后却已经低首垂目，并不与颜宗圣对视，便听得颜宗圣缓缓道：“那两位土著已经被老夫遣回九天世界充为内应，关于九天世界的情况，老夫先前已经与诸位详细说过，怎么，莫不是伏道友还信不过老夫？”

杨君山晚到一步，显然并未听到颜宗圣对于九天世界的介绍，此时颜宗圣的注意力终于从他身上挪开，杨君山连忙向着旁边的星隅仙尊低声询问颜宗圣刚刚说过些什么。

而据杨君山所知，九天世界的浮空大陆因为从地域上来来说彼此隔绝，相互交流很是不便，鲜少有修士能够对八座浮空大陆以及天庭的情况都了如指掌，哪怕是高阶修士最多也只是知晓一个大概，就连仙君的足迹都未必能够遍及所有浮空大陆。

星隅仙尊摇了摇头，道：“不是，据说只是两个道境高阶的土著修士。”

倒不是说道境高阶的修士便入不得天庭，以杨君山对于九天世界的了解，九天世界的修真形势远逊于周天世界，连周天世界的道境高阶修士都能够出入凌霄殿，九天世界的天庭想来也不会比周天世界的凌霄殿门槛更高。

毫无疑问，对于九天世界内部的情况，颜宗圣肯定隐瞒着什么。

杨君山心中一动，低声道：“道友可是要询问关于八座浮空大陆上的仙藏之事？”

杨君山点了点头，道：“确实如此，杨某当初在黑风与黄壤大陆的两座仙藏之中便颇有所得，最终能够肉身成圣也是颇借其力，只是——”

杨君山心中有数，道：“只是自从那一次八座仙藏几乎同时开启了一次之后不久便重新关闭，但进入里面的却并未只有我等周天世界修士，也不晓得如今仙藏之中还剩下多少本源至宝。”

杨君山笑了笑，张口说了一件毫不相关的事情：“九驷仙尊已经死了！“

杨君山满意的点了点头，道：“玄冰、黑风以及黄壤三座浮空大陆上的仙藏道友不必去了，尤其是玄冰仙藏，里面的东西恐怕已经不剩下几件，剩下的五座浮空大陆的仙藏当中，碧水仙藏曾经被一位龙族血裔光顾过，据说所获也是颇多，道友要是想要得到本源至宝的几率大些，还是寻找其他四座浮空大陆的仙藏去吧，当然，若是杨某有暇，自也会助道友一臂之力。”

星隅仙尊话音刚落，便突然便一声惊呼吸引了所有人的注意力。

手机请访问： 更快更省流量！

第一千四百七十五章 阵道仙师

? “呵哈，看来这回却是伏某先拔头筹！”

伏震仙尊大笑一声，八卦镜的镜光照在峡谷中某处，一层层如同水波一般的褶皱开始在镜光光柱之中泛起。

“抓到你了，看你往哪里跑！”

伏震仙尊语气之中带着些许兴奋之意，似乎对这处位面屏障的薄弱之处极感兴趣。

而这个时候，杨君山却是见到那在镜光之中一层层泛起的褶皱却是开始沿着光柱向着八卦镜的镜面蔓延而来。

“心了！”杨君山提醒道。

伏震仙尊长笑一声，道：“早就等着了！”

罢，却见他伸手忽然在八卦镜的镜面背后一拍，随着本命法宝微震，镜面的光华大盛，一道较之先前浓郁了数倍的光芒瞬间垂下，将正在蔓延而上的空间波纹一举冲刷，并最终撞击在镜光所照耀的虚空之中的某处所在。

浓郁的镜光开始急剧消耗，而原本空无一物的虚空却如同一层窗户纸一般被捅破，然后向着四周蔓延扩张，渐渐形成了一个三尺方圆的空间裂口。

这里的动静很快便被颜宗圣查知，两人身边不远处的虚空忽然一晃，不等杨君山与伏震二人有所反应，颜心远的身形已经出现在了那里。

“找到了？”颜心远出现的刹那张口便问。

杨君山甚至从他的语气当中似乎听出了某些压抑的情绪。

“不错，不过无法再更进一步了，这处裂口太过脆弱，若是继续扩大恐怕会引发空间动荡，最终使得裂口坍塌。”伏震仙尊道。

颜心远点头道：“谨慎一些没错，更为重要的是这处裂口连接九天世界的位面屏障，所以千万要心，以免被界主天帝查知后有所准备。”

可颜心远的话音刚落，一阵剧烈的空间震荡无端出现，原本被八卦金光所开辟的三尺空间裂口的边缘开始在轻颤当中浮现出一丝丝空间龟裂。

“怎么回事？”颜心远眉头一皱。

伏震仙尊神色一沉，八卦镜的镜光有如实质一般涌入空间裂口之中，却仍旧无法维持裂口崩溃的趋势。

“这里的空间平衡实在太过脆弱，这个裂口恐怕无法维持了。”伏震仙尊沉声道。

颜心远惊怒道：“不行，一定要维持这里的空间入口，否则我等图谋九天世界之事必将落空。”

伏震仙尊体内仙元源源不断的向着八卦镜当中注入，以至于他的额头已经隐隐有汗珠浮现，显然已经将自身实力发挥到了极致。

“裂口可以勉强维持，但恐怕会在裂口内部引发一次空间崩塌，动静实在难以控制，恐怕会触及位面屏障！”伏震仙尊话都开始变得困难。

颜心远大急，道：“这可如何是好——”

话音未落，却忽然见得眼前一片黄芒涌起，如同一层薄薄的纱雾笼罩在了空间裂口所在的虚空周围，却是杨君山在此时祭出了自己的阵棋盘。

这座完全由土行至宝大地胎膜制成的阵棋盘，被杨君山炼化之后，完全可以在虚实之间轻松转换，而此时这座阵棋盘便融入到了虚空之中。

一道一道的方格出现在这层纱雾当中，就好像将峡谷的这一片虚空重新划分成了一片一片的区域。

而且那一道道的方格线仿佛都带着一层淡薄的空间之力，将每一片划分的区域都彻底隔离开来。

“你——”颜心远有些惊疑不定的看向了伏震仙尊身边的杨君山。

“杨某来试一试看能否稳固这里的空间！”杨君山淡然道，双手手中却已经各自抓了一大把黑白棋子。

不等颜心远有所反应，一旁的伏震仙尊开口道：“死马当成活马医，不过杨道友需尽快，伏某恐怕快要撑不住了！”

伏某仙尊显然对于杨君山的手段并没有太大信心，只不过现在的情形容不得他多做犹豫，也只能够赌一把。

伏震仙尊虽然对于杨君山的阵法造诣颇为欣赏，但眼前开辟虚空通道以及稳固破碎虚空的阵道手段，无一不涉及到了阵道仙师的手段，因此，他对于杨君山此举实际上并未有几分信心。

可便在伏震仙尊话音刚落之际，便见得杨君山双手一扬，数十枚黑白棋子脱手飞出，向着融入虚空之中的阵棋盘上落下。

其实在杨君山将阵棋盘祭出并融入虚空的刹那，伏震仙尊便已经察觉到阵棋盘对于脆弱虚空的稳固作用，不过这种作用还远远不够。

然而当一枚枚黑白棋子落入棋盘，并随之融入虚空当中之后，在伏震仙尊的感知当中，便能够清晰的察觉到，每一枚棋子所落下的位置，几乎都在空间龟裂崩溃之处。

而每当棋子落下的刹那，却都相当于在两片，甚至三四片即将脆裂的虚空边缘处钉上了一颗钉子。

当数十枚黑白棋子尽数落下的刹那，这片虚空原本即将走向崩溃的势头居然生生就被遏制住了。

“好！”颜宗圣大声赞道。

到底是大罗宗圣级别的存在，修补空间裂缝，维持脆弱的虚空稳定，这等精细的阵道手段，颜心远虽然做不来，但这却并不妨碍他能够看出形势的好转。

相比于颜宗圣的赞叹，伏震仙尊此时却已经是满脸的惊异了。

颜宗圣虽然能够看得出来杨君山将原本即将崩溃的虚空重新稳固，但他却并不知道能够做到这些意味着什么，更不知道如果任由这片虚空崩溃下去，将会引发怎样的后果。

而伏震仙尊却是明白的很，如果不是杨君山出手的话，非但这片虚空会破碎，甚至还会引发大规模的空间乱流，到时候非但这片峡谷将会夷为平地，九天世界的位面屏障也定然会被触动，甚至这里再想要开辟空间通道也绝无可能，颜宗圣所谋划的一切也必将功亏一篑。

杨君山的手段，不仅仅是稳固了破碎的虚空那么简单，他还避免了一场空间乱流的爆发。

而想要做到这一切，从阵法之道上来讲，则只有当阵法造诣达到阵道仙师的级别，才有可能做到。

至少当时伏震仙尊为了维持他所打开的那座空间裂口，却是没有任何余力阻止这一场空间风暴爆发的。

这也就意味着，杨君山此时的阵道造诣事实上已经达到了阵道仙师的级别！

伏震仙尊此时的心中可谓是五味陈杂，甚至脸上都颇感火辣辣的难受。

之前他话里话外还对杨君山颇做提点，无论是态度还是语气，无一不是将杨君山作为阵道后辈看待。

然而眼前的事实却证明，杨君山的阵道造诣未必就在他之下，甚至还有可能在他之上，至少他的阵道修为达到了阵道仙师级别几乎已经无可置疑。

好在伏震仙尊的目的是在提携后辈，也未尝没有其他赚人情的打算，但到底不曾存了见不得人的心思，虽觉尴尬了些，但到底面子上还能过得去。

“杨道友，你这隐瞒的却是有些不厚道啊！”伏震仙尊忍不住苦笑道。

“什么？”杨君山有些不明所以。

伏震仙尊见得杨君山神色不似作伪，便又问道：“道友当真只是以阵棋推演出了仙阶阵法，却不曾亲手布置仙阵？”

杨君山摇头笑道：“怎得道友却是不信？”

伏震仙尊摆了摆手，叹道：“复古一派的阵法师曾经有一种法，的是复古派阵法师的阵棋推演水准便代表着阵道造诣的水准，伏某原本认为这种法是不大严谨的，没有经过实际阵法操作过程的阵法师，怎么能够断定其造诣水准呢？毕竟这修炼界中总也不缺乏眼高手低之辈，然而今日伏某却是不得不信了。”

杨君山有些摸不着头脑，问道：“伏道友此言何意？”

伏震仙尊深深的看了杨君山一眼，道：“杨道友，事实上阁下的阵道造诣已经是妥妥的阵道仙师无疑了！”

杨君山犹自有些发愣，一旁的颜宗圣却是发出一声朗笑：“好好好，原来杨道友却是深藏不漏，居然也是一位阵道仙师，颜某这里却是有礼了！”

杨君山连称不敢，对于颜宗圣的态度转变却也并未受宠若惊，因为如果伏震仙尊所言非虚的话，杨君山作为一位阵道仙师，确然有资格与大罗宗圣平起平坐。

颜宗圣笑道：“不曾想此番老夫却是有两位阵道仙师相助，想来此番开辟通往九天世界的空间通道，当是板上钉钉的事情了。”

伏震仙尊闻言也笑道：“空间裂口已经打开，剩下的不过就是将裂口扩展并深入开辟通道，这点伏某便能够做到，不过在这个过程当中，能够一直保持虚空的稳定，就要看杨道友的手段了。”

杨君山伸手又是数枚黑白棋子钉入虚空之中，神色间并未因为自己已经是阵道仙师便有半点放松，凝神道：“杨某尽力而为。”

伏震仙尊微微一笑，伸手在浮在身前的八卦镜背面一按，又是一道浓郁的镜光撞入了空间裂口之中……

请用搜索引擎搜索关键词 云*来*阁 完美破防盗章节，各种任你观看

第一千四百八十三章 天帝降临，全身而退

? 这漆黑闪亮的星铁指环并没有什么令人惊艳的地方，看上去反而像是新铸成的一般。

杨君山心中有些奇怪，看这锦盒用料考究，而且在他打开之前，这锦盒上一层层的封印禁制，无不表示这锦盒中之物定然是一件极为紧要的宝物才对。

将这枚星铁指环捏在指间，杨君山微做沉吟，一缕仙元便向着星铁指环中渗去。

而就在这个时候，丝丝缕缕的光华忽然在指环表面浮现，而后向着指环正中央聚拢，最终形成了一个的字体：潘！

难道是潘复明仙尊的传承信物？

这几乎就是杨君山的第一反应！

这不怪杨君山凭空想象，实在是先前在九天世界之外，伏震仙尊的讲述给杨君山留下的影响实在是太深。

只不过若这星铁指环当真是潘仙尊留下的传承信物的话，杨君山把玩着手中的置换反复查看，却始终都无法从中理出什么头绪来。

剩下的几样物品杨君山原本还待查看，然而却被突发的天地异象给打断。

天空之中的白日忽然变成了黑红色，连带着整个天地都为之色变。

杨君山所在的本源之海突然沸腾起来，环绕在岸边的禁制屏障开始忽明忽暗的闪现。

难道是……

杨君山当机立断，舍下仅剩了一半的本源之海，带着几样法宝便从禁制屏障之中窜了出来。

也差不多就在这个时候，一道低沉的声音开始在天地之间回想：“颜心远，你放肆，想要篡夺本天帝之位，你还差得远！”

那声音响起的时候，宛如口含天宪一般，整个九天世界都为之震动。

那声音在钻入杨君山耳中的时候，顿时感到头疼欲裂，恶心呕吐，整个人仿佛都要变得虚弱了，好不难受！

九天界主，是九天世界的天帝正在回归！

杨君山转身看去时，却见原本沸腾的本源之海正在缓缓平静，而环绕在岸边的禁制屏障则尽数大亮，之上有灵光流转，同时还仿佛带着莫大的威严，让人远远看见都不觉生了退避之心。

杨君山明白，这个时候自己再想要像之前那般将这层禁制屏障轻易撕裂，恐怕已经不可能。

原本正处于失控状态的九天世界正在恢复秩序，将腰间佩戴的玉佩拿出来一看，上面已经浮现出一丝丝龟裂，杨君山知道留给自己的时间恐怕已经不多了。

“哈哈，咳咳，哈哈，九天，你个什么都不知道的糊涂蛋，哪怕得了界主之位，数千年来也不见丝毫长进，你以为颜某会无知到在位面世界尚未解体的时候来跟你抢这界主之位？”

这是颜心远的声音，不过听上去声势便不知道要比九天界主要了多少，而且听上去颜心远此时的形势恐怕不是太好。

杨君山略作沉吟，目光向着四周一扫，随即便落在了数里之外先前孙诚剑仗剑逃遁之时被击中的那片树林之中。

杨君山几步踏出，人便已经到了树林之中。

在里面转了一圈，随手布下几道禁制法阵，然后手中便已经多了几样类似于传承物品的东西。

这些东西都是杨君山从孙诚剑的物品当中挑选出来的，而且从物品的风格以及里面所记载的内容来看，里面所记载的应当都是九天世界的传承无疑。

联想到先前孙诚剑所言曾经击杀了一名九天世界的本土仙君，毫无疑问，这几样物品应当是那位被杀的本土仙君所遗留的无疑。

杨君山在树林之中布下了一座简易的阵法，伪装成一处传承之地，再将一位本土仙君的传承物品放置其中，不过这些传承物品之上却都已经被杨君山做了手脚。

以他如今的修为见识，想要神鬼不知的篡改一位元神仙君的传承，其实并不算太难，更何况他也不是大规模的篡改，而只是在这些传承当中都留下了一点自身的本源印记在其中。

当有九天世界的修士得到这些传承并开始修炼之后，这些来自杨君山的本源印记便会在潜移默化之中对其形成影响。

位面世界终归会融入星空之中，这是不可更改的大趋势，日后待得九天世界濒临解体，杨君山也未必没有机会参与其中并分一杯羹出来，谁知道呢？

在最终布置完成之后，杨君山然后全力运转体内仙元，双足向着地面一跺！

在轰隆隆的地面震颤声响当中，这一片面积足有数十亩大的树林连同泥土升了起来，就如同一座浮空岛屿一般，只在地面上留下了一座巨大的土坑。

杨君山双手掐诀，九仞真元运转到极致，这座浮空岛上面不知的阵法被激活，而后便见得他双手缓缓推出。

那浮空岛随着杨君山推出来的手势也开始缓缓的移动，而且移动的速度越来越快，直到飞出了整个天庭大陆，向着九天世界的虚空当中漂浮而去。

布下了这一道后手，杨君山再不敢在九天世界之中多做停留，整个人腾空而起，便向着天庭大陆的极高之处飞去。

与此同时，在天庭大陆的各个方向，先后有超过十道遁光冲天而起。

然而在这些光芒升起的同时，在每一道光芒的周围，几乎同时都有一两道，两三道，甚至四五道光芒随之追踪而起，而且隐隐间形成了包围。

九天天帝虽然尚未完全回归，可天庭大陆的仙君在这一刻却仿佛已经找到了主心骨，在杨君山等域外入侵仙尊准备撤退之际，却是不约而同的选择围攻拦截。

杨君山在向着极高之处的位面世界边缘飞去的时候，便已经察觉到了周围窥测的目光。

然而杨君山却恍若未见，只管将身形越升越高，而此时腰间的玄光玉佩上的龟裂已经越来越多，而玉佩表面浮现的玄光也越发的晦暗。

而就在这个时候，追踪在杨君山身后的三位本土仙修终于忍不住出手。

杨君山冷笑一声却是早有准备，却见他双掌一搓，一道道雷弧乍现，而后就见他向着身后三个方向各自一点。

三道五色雷光直奔身后的云层之中，接连三道惊呼从身后传来，那三位本土仙君尚未接近，便已经被杨君山的雷光炸得再次远离。

杨君山微微一笑，目光落在双手带着的手套“银空”上来。

先前杨君山将三道法宝浸入本源之海滋养，无论是破天锏还是本命法宝山君玺，两者的品质提升都极为有限。

哪怕山君玺因为分宝岩的缘故，能够储存大量的天地本源，可在短时间之内却也没有晋升仙器的可能。

而唯独“银空”在品质上的提升却是令杨君山大为惊喜。

杨君山在颜心远的大罗仙宴上得到古雷兽的皮之后，便一直想办法用来提升“银空”的品质。

原本“银空”不过是一件下品道器，在以古雷兽皮进行提升之后，却是一鼓作气将品质提升到了道器中品。

不过杨君山所得到的那一张看上去破破烂烂的古雷兽皮似乎极为不凡，“银空”的品质在提升之后，哪怕在中品道器之中亦堪称精品。

而在本源之海中一番滋养之后，杨君山却是发现那古雷兽皮似乎仍有潜力蕴藏，而在得到本源之海的滋养之后，这种潜力得到释放，使得“银空”的品质居然再次得到了显著提升。

现如今“银空”的品质虽然尚未突破上品道器的门槛，但杨君山却是明白，古雷兽皮中的潜力已经被激发，而且仍旧在持续不断的释放当中，待得这种潜力被完全发掘出来之日，便是“银空”彻底晋升为上品道器之时。

杨君山的法宝“银空”配合着五雷正法神通施展，哪怕是元神仙君见之也不敢随意抵挡。

更何况杨君山前后数次同九天世界的仙君交手，早已经发现九天世界的元神仙较之域外星空的同阶修士，在实力上普遍都要弱了半筹。

当初孙诚剑都能够做到以一敌三还能战而胜之，杨君山连孙诚剑都打趴下了，如今再来三位本土仙君又能奈他何？

那被杨君山随手狙击的三位本土仙君似乎还心有未甘，在勉力祛除五雷正法的影响之后，三人再次追了上来。

杨君山神色一沉，伸手向着虚空之中一抓，周围弥漫的九天清气随之向着他的手中汇聚并凝聚成一团。

杨君山施展出先天混元气深入掌心之中大量凝缩的九天清气之后，随后向着身后一甩。

凝缩的九天清气瞬间爆散，连带着先天混元气也同时扩散，瞬间便弥漫了大片的天空，而且因为九天清气的支撑，这些扩散的先天混元气并没有因为被摊薄而威力下降。

那三位尾随的本土仙修不知利害，一头装进先天混元气所化的紫雾当中，顿时就感觉到生机流逝，仙元掣肘，元神被削弱，一个个吓得面色大变抱头鼠窜。

好不容易从紫雾之中逃出，三位仙修却是一个个心有余悸，望着头顶上空弥漫的那片紫雾，再不敢越雷池半步。

而与此同时，杨君山发现从另外一个方向正在被数位本土仙修追逐而来的星隅仙尊，于是便出手助他挡住了身后追击之人。

星隅仙尊甚至来不及喘口气道谢，九天世界在这一瞬间仿佛彻底活了过来一般，沛然莫可抵挡的天地意志回归，杨君山立马便感觉到整个人都已经收到了这方天地的排斥，随时都会大祸临头。

杨君山面色大变，一拉身边的星隅仙尊，低吼道：“快走！”

————————

月初求月票支持，拜谢诸位道友！

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第一千四百八十八章 天魔来袭，无常示警

? 星崖之地之所以尚存，却也不过是杨君山一直不曾理会罢了。

如今既然事情凑巧，其简易过程却也无需太过赘言。

在随手杀掉墨崖与赤星之后，随后挑选几个道修出来暂管星崖之地，自然无人敢在一位金仙的淫威面前哼哼唧唧。

杨君山从星崖之地返回的时候，星隅仙尊已经做好了所有的准备。

见得杨君山返回，星隅仙尊正色道：“最后一个问题，杨道友得到星崖之地，可是打算亲自经营么？”

杨君山哑然失笑道：“自然不会，这样一座贫瘠的星宫，有星隅道友一人坐镇便已经足够，如何还能够供养得起两位金仙？星崖之地日后或许会由杨某的一些后辈子弟前来经营。”

星隅仙尊顿时释然，笑道：“却是让道友笑话了。”

杨君山不以为然，笑道：“话到明处总归是好的。”

星隅仙尊点了点头，道：“接下来便要拜托杨道友了，多谢！”

杨君山还从未亲自观摩过一位元神仙尊以天地灵珍以及本源至宝重塑仙躯的过程，不得不这会是一次难得的体验过程。

不过在星隅仙尊重塑仙躯的过程进行到一半的时候，杨君山差不多就已经掌握所谓重塑仙躯的方法了。

对于大多数准备进阶金仙的元神仙尊来，仙躯重塑过程当中，最被他们所重视的自然便是五行脏器。

因为修士在进阶金仙之后，马上就要开启胸中五气的修炼，五行脏器品质的高低，往往关系到修士进阶金仙之后实力的高低，以及修行速度的快慢。

因此，绝大多数元神仙尊在此过程当中，都会将自身所收集的本源至宝，或者其中品质最高者，用在五行脏器的重塑上。

不过这也让杨君山原本对于重塑仙躯的理解有些误差。

他原本以为修士在重塑仙躯的过程当中，无论是五行脏器还是其他躯体器官，都要用本源至宝进行重塑，甚至于要用单一属性的天地至宝重塑。

整个仙躯完全用本源至宝重塑，这当然是最好的情况，然而本源至宝何其稀少，想要找到这么多的本源至宝显然不大可能。

因此，大多数仙尊在重塑仙躯的时候，除了五行脏器必用五行本源至宝，且品质越高越好之外，仙躯的其他部位则能用本源至宝则是最好，如若不然，用其他天地灵珍来替代也是没有办法的办法。

至于用单一属性的天地至宝重塑仙躯，在如今看来，那就更是无稽之谈了。

且不金仙的修行根本便是胸中五气，五行脏器必须要用五行本源至宝重塑，就算这样能够行得通，五种属性的本源至宝寻找起来还这么艰难，更何况是单一属性的本源至宝？

星隅仙尊对于重塑仙躯来，所做的准备也算是颇为充足了，他所收集的五行至宝非但足够用来重塑五行脏器，而且尚有不少剩余用来强化仙躯的其他部位。

最终大略计算下来，星隅仙尊仙躯的三分之二都受到了本源至宝的强化，剩下的部位所用的一些灵阵奇宝在杨君山看来品质也都是极高极纯之物。

如此一来，星隅仙尊在进阶金仙之后，其资质、底蕴在所有重塑仙躯的金仙当中也堪称中上，未来的仙路也要好走许多。

这让杨君山不由感叹，每一位金仙都是一座移动的宝库。

传每当有金仙陨落之后，其陨落之地千百年之后，总会化作一片洞天福地一般的地域，各种灵脉、晶石丛生，天材地宝层出不群，便是天地至宝也未必没有孕育。

此时星隅仙尊重塑仙躯的过程已经渐渐接近了尾声，原本以为此番重塑仙躯的过程极为顺利的杨君山，此时却是若有所感，回过头来的时候，却发现不知何时，在距离星隅仙尊闭关之地周围数里之外，已经升起了一层薄薄的灰雾。

修士在重塑仙躯的时候，因为要借助本源至宝中孕育的天地本源，那么自然就不可避免的会令这些气息产生泄露。

这就像是天材地宝在成熟之际，往往会因为其散发的强烈气息，而吸引各种奇珍异兽前来厮杀抢夺一般。

重塑仙躯过程当中所散发出来的这些本源气息，往往会让许多周围经过的修士误认为有本源至宝出世，于是纷纷赶来争夺机缘。

而即便是这些人赶来之后，发现并非是本源至宝出世，而是有人在重塑仙躯，一些心怀叵测之人非但不会失望而走，反而越发的欣喜若狂。

因为修士在重塑仙躯的过程当中是要竭力避免与人动手的，重塑仙躯的过程极为精细，一旦遭受较大的袭扰便有可能失败。

虽失败之后下一次未必没有重新来过的机会，可想一想哪一位元神仙尊收集到足够的本源至宝不需要数百上千年？

更何况修士在重塑仙躯的过程当中，自身实力十不存三，若在这个时候被人偷袭，非但进阶失败，还极有可能身死道消。

而对于那些心怀叵测之人来，这却是千载难逢的机会，一旦在这修士在进阶金仙之前得手，非但能够强杀一位元神境巅峰的仙修，而且还能够得到其全部的身家以及尚未来得及炼化的本源至宝。

天下间最好的无本买卖莫过于此！

原本杨君山还以为九连星宫太过荒僻贫瘠，纵使偶尔有魔修之类经过，却也未必是魔仙之流。

可杨君山，或者星隅仙尊，都没有想到的是，或许他这个元神境巅峰即将重塑仙躯的仙修，怕是早就已经落入了某些存在的眼中了。

当那一片魔雾升起来的时候，尽管距离星隅仙尊尚有数里之遥，但杨君山却已经影影绰绰察觉到在魔雾之中隐藏的存在恐怕不止一个。

杨君山冷哼一声，伸手向着魔雾之中一指。

一缕雷光在指尖乍现，而在数里之外，一道水桶粗细的五色雷光已经伴随着一声惊天炸雷劈下。

而且那雷光在即将落地的刹那，忽然分散成无数条电光雷蛇，如同一张巨网一般，撒入到了渐渐浓郁的魔雾当中。

就像是一瓢冷水泼进了热油锅之中，原本一片静寂的魔雾当中顿时如同开水沸腾一般热闹了起来。

“噼里啪啦”的电光炸响声中，偶尔还夹杂着一两声痛吼。

大量的魔雾在雷网之中消融，原本正在变得浓重的雾气又重新变得稀薄，甚至偶尔还能够看到相对集中的几团魔雾正在里面窜来窜去。

片刻之后，或许是被杨君山一道五雷正法神通所慑，雾气之中几团凝聚较的魔雾正在远离，片刻之后便不见了踪迹，似乎是已经知难而退。

而剩下的几团凝聚起来较大的雾气却仍旧不曾离去，反而各自散开，试图从不同的方向向着星隅仙尊的闭关之地围拢过来。

然而这三四位魔仙不知道的是，魔雾虽然能够遮掩他们的行迹，干扰杨君山呢的神识感应，但那是在魔雾变得极为浓郁的时候。

杨君山那一道“五雷正法”可不仅仅只是威慑，也是为了将魔雾变得稀薄。

这个时候无论是杨君山的神识感应，还是他的瞳术神通，都能够隐约察觉到他们的行迹。

因此，他们自以为隐秘的行迹，实际上在杨君山眼中全无秘密可言。

这四位魔修显然已经通过刚刚那一道雷术神通明白了杨君山不太好惹，于是便分别从四个方向向着闭关之地而来，显然是想要让杨君山顾此失彼，只要有一人能够突破进入闭关之地，那么正在重塑仙躯的星隅仙尊几乎就是砧板上的鱼肉，只有任人宰割的份儿。

杨君山冷笑一声，手托山君玺喝道：“去！”

山君玺在掌心之中一闪，再次出现的时候已经到了杨君山正面的那位魔仙头顶上空，化作一座山丘大轰然而落。

在山君玺飞出的刹那，杨君山左臂衣袖一甩，一道先天混元气化作一片紫云融入到魔雾之中，拦在了左边那位颇为鬼祟的魔仙身前。

而与此同时，杨君山右手凌空向下虚按再一捏。

从右边魔雾之中蹑手蹑脚前进的魔仙突然感到脚下一空，整个人便要向下跌落。

魔仙倒也临危不乱，脚下遁光闪烁，便试图稳住身形离开此地。

却不料不等他脚下遁光闪现，一股巨力却已经降临在他周身上下，令他的身形以更快的速度跌落了下去，这个时候他才发现脚下的地面不知何时已经塌陷，而两侧的土墙居然正在向着中央推进挤压。

杨君山一出手便以一敌三，令三位魔仙进退维谷，而位于他身后的那位魔仙却是大喜，整个化作一团魔光以迅雷不及掩耳之势向着闭关之地撞来。

不过他没有看到的是，背对着他的杨君山此时面上却是一脸冷笑。

随着一声巨响，一片灵光闪烁映照天际，那魔仙被撞了一个七荤八素。

星隅仙尊的闭关之地又怎么可能没有阵法守护？

更何况杨君山还是一位被河洛星宫所承认的阵道仙师！

然而就在这个时候，杨君山却是脸色一变，扬手一道雷光落向距离自己百余丈之外的一片空地。

“怎么，连鬼族之人也要参与到此事当中么？”杨君山厉声喝道。

请用搜索引擎搜索关键词 云*来*阁 完美破防盗章节，各种任你观看

第一千四百九十二章 傲天星界，大海悬空

? 坠落，一直在坠落，仿佛永远没有尽头一般……

杨君山猛地站起身来，体内仙元有如洪流一般运转，几乎随时都会从体内渗出，意动而法出，化作各种神通向着潜在的对手涌去。

“哗啦啦啦——”

不对，这不是一座孤岛，而是一只巨大的海龟，自己此时正在一只巨大的海龟背上！

察觉到周围暂时没有潜在的危险之后，疲惫与剧痛几乎同时涌来，杨君山就感觉自己全身上下都已经酥烂了一般。

不对，那不是铜墙，而是一面盾牌，一面巨大的盾牌！

勉强抬起手臂向着脸上摸去，这才知道自己的鼻梁已经塌了，鼻孔之中还残留着干涸的血迹。

也不知道过了多久，杨君山便感觉身下的地面猛然间剧震，将他从修炼的状态当中唤醒过来。

一道沉闷的声音传来，孤岛前方的海水泛起，一颗长着一双短角的龟首从海水当中抬起，缓缓向着身后转动做了一个俯首的姿势向杨君山示意。

感受着肉身的恢复以及体内仙元的活泼流转，杨君山淡然道：“这里是哪里？是你这龟妖救了杨某么？”

只听那龟妖在背后道：“小妖还海中看到上仙从天外坠落，知道上仙定然身份不凡，便擅自托了上仙到这里，只希望能够与上仙结个善缘。”

龟妖闻言顿时大喜，连忙将龟首伏在沙滩之上，连称：“不敢，不敢，小龟能够为上仙效力一二，乃是小龟的福气。”

龟妖想了想，道：“这倒没有，当时周围只有小龟在场。”

“唔？”

杨君山的目光在龟首头上的两只短角上扫了一眼，这才问道：“龙龟？”

“霸下血脉？”

因为周天世界龙岛与澜萱公主，使得杨君山对于龙族的事情知晓的还算详细。

除却真龙的直系血裔之外，如同霸下、饕餮、螭龙、应龙、蛟龙之类，通常体内含有二分之一真龙血脉的后裔，大约可以归之为第二等级。

眼前这只龟妖虽然身具霸下血脉，但却已经是远支，血脉已经大为稀薄，只能归之于第三等级的龙族旁系。

杨君山笑了笑，道：“这么说杨某此番应当是到了龙族的地盘才对，还不知道这里究竟是哪里？”

“呵呵，果然是傲天星界，这里可算是龙族的老巢了！”

那龟妖庞大的身躯顿时一颤，看上去有些狰狞的龟首几乎都要钻入沙子当中，声音颤抖着道：“没，没有，上仙能够在这里驻留乃是小龟的福分，上仙有什么需要尽管吩咐小龟去做便是。”

那龟妖闻言大喜，道：“小龟必赴汤蹈海。”

那龟妖连忙接过了，将封灵瓶打开之后，想也不想便将里面的灵丹吞入了腹中。

至于说要用什么手段将它控制在手中，那龟妖反而巴不得，作为妖仆追随一位金仙，这可不是什么丢人的事情，相反要是让别人知道了，还不知道会有多少妖修在暗地里羡慕。

龟妖答道：“小龟赑寿！”

那龟妖闻言再次俯首，庞大的身躯开始从沙滩上缓缓后退，片刻之后便消失在了海面之下。

如此说来，血藻丹的价值可不仅仅只是一枚宝丹而已，这一点他早就该想到的。

回想起当日在星空之中那如同城墙一般出现并将他与慕容擎天一同撞飞的巨盾，杨君山至今想起来仍旧心悸不已。

不过现在看来，那巨盾显然是手下留情了，又或者是根本就没想着杀人，想来也只是想要制止他与慕容擎天的那一场大战而已。

不过那巨盾究竟是何物，又是何等存在所有？

想到这里杨君山不由悚然而惊，如果是那样的话，那出手之人的修为似乎就要呼之欲出了……

好不容易抛却心中杂念，杨君山终于将全部的心神都沉浸在了修炼当中。

无论是他的修为，还是法宝、神通，在经过与慕容擎天这一番大战过后，或许在质上没有事先境界的提升与飞跃，但却都已经化作底蕴积蓄，等待着将来某一时刻质变薄发。

手机请访问： 更快更省流量！

第一千四百九十五章 长舟之危，君山之疑

? 混天星界西南星宫的一片星云之中。

合流宗唯一的一艘星界长舟在第三护法金仙于若童的指挥下正在缓缓前行。

鉴于如今合流宗的混乱局势，忠于合流宗主的于若童虽然有心整顿，但最终还是选择留守长舟，这其中自然有不为人所知的原因。

然而尽管这位第三护法金仙已经算得上是谨慎，却还是落入了有心人的窥视当中。

当这艘长舟刚刚在一片星云之中绕过一颗巨大的陨石星辰之后，按照原本熟悉的航路，这一带应该有一颗恒星能够正巧让整艘长舟沐浴在阳光之下才是。

然而当长舟从陨石星辰之下穿过之后，整艘巨舟却仍旧处在一片阴影之下。

长舟上早有熟悉这片航路的修士见状仰头看去，蓦然之间，却是一个个都瞪大了眼睛。

“敌袭——”

示警的叫声刚刚出口，整艘长舟便忽然间巨震，长舟之上一些细的桅杆正在崩裂，舟身之上不少碎木崩裂，甲板之上的合流宗修士不乏道境修为，如今却一个个东倒西歪，如同喝醉了酒一般站立不稳。

而就在这个时候，一层层氤氲灵光已经在长舟之上每一块舷板之上浮现，一层层的灵光符纹开始浮现，并渐渐的勾连在一起，形成了一片完整的阵法灵图。

在整艘长舟上的阵纹被激发的刹那，一道蓝白色的阵法光环开始从长舟周身之上开始向外膨胀，并渐渐形成了一个巨大的阵法光罩，将整艘长舟都罩在了中央，唯有在长舟的正上方，膨胀开来的光罩却因为受到强横的挤压而变形。

直到了这个时候，长舟之上缓过气来的合流宗修士这才看清楚，一颗四四方方的巨玺正落在长舟正上方，此时正被长舟的守护阵法所阻，但原本呈圆形状的阵法护罩却也在巨玺的镇压之下深深陷下，形成了一层正方形的凹陷阵膜。

先前长舟遭袭，这巨玺便是罪魁祸首。

此时星界长舟虽然将巨玺阻挡在外，可在巨玺重压之下，整艘长舟却在“吱吱嘎嘎”的声响当中不断的下沉，仿佛难承其重，随时都有可能崩溃一般。

“杨君山——”

一声愤怒的长喝突然从长舟之中传来：“给我起！”

一束光华忽然从长舟之中升起，在注入长舟守护光罩的刹那，庞大的舟体就仿佛在这一刻活转了过来一般，整个周身一震，笼罩在舟体上的阵法光罩突然光芒大盛，原本被山君玺镇压凹陷的光罩忽然反弹，却是生生将山君玺向上震飞！

当日杨君山与慕容擎天惊天一战，虽然成就了杨君山在整个星空大世界的赫赫威名，可在对手身为大罗仙尊的逼迫之下，杨君山却也将一身手段底牌暴露的七七八八，以至于在山君玺出现之后，星界长舟上的合流宗修士立马便认出了来袭之人的身份。

杨君山，是他！

他居然没死，而且来寻仇了！

这位可是堪比宗主大罗仙尊的存在！

宗主呢，宗主为什么还没有回来？

难道……

星界长舟之上的合流宗修士，几乎都无视了山君玺被弹飞的事实，一个个居然面露惊恐之色。

连宗主都奈何不得的大神通者，我等又怎么可能会是对手？

杨君山尚未露面，仅仅只是本命法宝出现，便已经令整个星界长舟上的合流宗修士士气大跌，如丧考妣！

“哈哈哈哈，连杨君山此人都未死，本宗宗主回归便在眼前！”

不得不这位第三护法金仙被慕容擎天派驻在合流宗唯一的一艘星界长舟之上，并不仅仅只是因为其忠心不二。

“所有人都打起精神来，星界长舟便是连大罗仙尊都能够对抗，又岂是一个金仙所能够打破的，只要我等同心协力，此番定要让这杨君山无功而返，也好为宗门出一口恶气！”

于若童的声音传遍了整艘长舟上下，原本陷入慌乱的合流宗修士渐渐重新恢复了秩序，就连笼罩在长舟周围阵法护罩的光芒在这个时候都仿佛更盛了三分。

而便在于若童话音刚落之际，一根巨大的光柱忽然从星空深处横扫而至。

“中！”

星空之中传来杨君山一声劲喝。

是破天锏！

这件下品仙器当初在杨君山手中给太多人留下了深刻的印象。

当日，杨君山便是手持破天锏，施展出了一道潜力决然达到了造化境的仙术神通，连续三次正面击退了慕容擎天的强攻。

也正是因为双方那三次正面对抗，使得慕容擎天最终意识到，他或许不大可能正面将这个修为仅仅只是五气朝元的金仙巅峰击杀，而之后两人的对垒也终于陷入鏖战当中。

破天锏所化的巨大光柱轰然撞击在长舟的护罩之上，生生将护罩光幕砸得向内陷入数丈，回缩到船舷旁边，长舟前端十余丈的船舷被砸得稀烂。

居然经过了守护光幕的层层削弱，但破天锏砸落之后产生的巨大力道，还是生生将庞大的星界长舟向着另外一个方向推了三十丈之遥。

尽管有着光幕的保护，但在光幕剧烈的震荡之下，在内部掀起的冲击波直接将甲板上数位道境修士冲得翻滚出了长舟之外，撞击在了另外一面的守护光幕之下，一个个七荤八素，若非长舟之上有人出手相救，怕不是就要跌落进星空当中。

然而尽管如此，守护长舟的光幕却仍旧不曾崩溃，甚至顽强的反弹回去，在将破天锏所化光柱一点点推开的同时，也重新恢复了原状。

连续挡住了杨君山从星空深处发出蓄力攻伐，令长舟之上的合流宗修士大为振奋。

于若童的长笑声从长舟之中传来：“杨君山，不要白费力气了，星界长舟在本护法主持之下，足以力抗大罗仙尊，纵使你杨君山神威通天，还能大过大罗仙尊去？”

恍惚之间，杨君山的身影出现在了距离星界长走数百丈之外的星空之中。

长舟之上，谁都不曾察觉到杨君山何时在那里出现，更仿佛是他早已经站在那里多时了一般。

数百丈的距离虽然遥远，可在本身便庞大无比的星界长舟面前，却看上去显得距离极近。

杨君山渺的身躯与星界长舟庞大的舟体形成了极大的反差，可偏偏让庞大的星界长舟如临大敌的，却是这个在其面前有如蝼蚁一般的存在。

不过这个时候的杨君山，看向星界长舟的神色却是满满的疑惑，仿佛心中有着诸多的不解和困惑。

甚至于这些不解和困惑已经开始动摇杨君山的心神，实在是因为眼前这艘星界长舟带给他的震撼实在太大！

还记得杨君山当日还是一位真人境修的时候，曾经亲身参与域外势力入侵葬天墟之战，也曾亲眼目睹过星空巨舟撞破隔天网的强横威势，更曾经见到过星空巨舟被仙宫诸仙攻击之后大受损伤，巨舟之中诸多建筑被摧毁、击落的过程。

要知道，那可是星空巨舟与星海大舟，乃是比星界长舟更为宏伟庞大的巨舟。

而周天世界的仙宫诸仙又是什么水准？

反正杨君山当初就算是强行摆脱昊天镜牵制，打破周天世界天地屏障的时候，也不曾见到过元神仙境之上的存在。

想他杨君山堂堂巅峰金仙，力敌大罗仙尊的存在，却连一艘星界长舟的防御都打不破。

当初那些入侵周天世界的星海大舟和星空巨舟，又凭什么能够被仙宫的元神仙尊打得处处受损，狼狈退走？

难道仅仅只是因为那些星空巨舟和星海大舟上不曾有仙境存在坐镇？

这根本就是一个笑话！

如果一艘星界长舟还能够在道境修士的手中勉强掌控的话，想要驱动一艘星海大舟就必须要有仙境存在坐镇，就更不要提比星海大舟还要庞大的星空巨舟了。

可既然如此庞大的巨舟当中必定会有仙境存在坐镇，那为什么还会被周天世界的仙人击退？甚至于连这些巨舟都受损严重？

又或者，当日那些出手的周天世界的仙人，实力绝不仅仅只限于元神仙尊？

可为除了三绝仙尊和九仞道祖之外，杨君山在仙宫之中便从未听过周天世界可能存在其他金身仙以上的存在？

更何况就算是金身仙也未必有实力让星空巨舟受损！

除非是周天世界界主亲自出手。

可这样一来便又不通了。

如果普元界主当真能够出手的话，又怎么会让杨君山逃出周天世界？

他杨君山就算再自信，可也从未奢望能够从合道境大神通者的手掌心中逃脱。

便在杨君山百思不得其解的时候，星空之中异变又生。

眼瞅着杨君山的身形出现在星界长舟旁数百丈之外一动不动，于若童又怎么可能会放过这等良机？

高耸的桅杆之上，一道道长帆升起，每当一张长帆张开，便有一道巨大的风刃撕裂虚空，再次出现的时候，已经将杨君山周边的虚空撕扯的粉碎。

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第一千四百九十七章 星舟大阵，君山碰壁

? “什么，他深陷‘碎裂星空’还能够安然无恙的走出来？”

上官若仙听得与杨君山交手的经过之后，声调一下子便提了起来，道：“没有施展任何神通，没有借助任何护身法宝？你莫不是在消遣老夫？”

坐在上官若仙面前，于若童不悦道：“上官兄慎言，当时情景，长舟之上本宗修士历历在目者不下数十人，于某是否谎，上官兄一问便知！”

上官若仙面带歉意道：“于兄莫怪，非是老夫大惊怪，实在是这个消息太过骇人。”

顿了一顿之后，上官若仙又颤声道：“莫不是那杨君山已经凝聚了顶上三花之一，进阶大罗仙境了？”

怪不得上官若仙如此战战兢兢，实在是当日那杨君山的战力实在太过惊人！

其修为在五气朝元的金仙巅峰便能够力抗大罗仙尊，若其修为当真进阶大罗境，其真正实力又该达到何等地步？

于若童摇头冷峻道：“不见施展护身神通，不见借助法宝之力，就算有大罗仙境修为又如何？能任由混沌乱流加身而毫发无损么？”

上官若仙到底是积年老仙，初时也只是太过惊愕，回过神来之后马上便意识到：“这么来是原因是在肉身上了？”

于若童同样面露异色，道：“是啊，可他的肉身神通究竟达到了何等境地呀？”

当日大战过后，杨君山为对抗大罗仙尊慕容擎天，可谓是手段尽出，尽管有许多东西施展出来的时候并没有名字，但这却并不妨碍围观的各方大神通者时候进行推演和估算。

譬如，杨君山在施展撼天仙诀时所展现出来的造化境潜力，再譬如他已经臻至不灭境第二重躯体重生的肉身修为……

可哪怕就算是肉身修为臻至躯体重生境界，在面对“星空碎裂”所引发的混沌乱流也不可能如此无动于衷，难不成那杨君山的肉身修为已经臻至“躯体不死”境界不成？

就在这个念头在两位护法金仙脑中萦绕，却始终难以从口中出来的时候，行舟之外，异变又生！

随着一声巨响，随之而来的便是合流长舟的剧震！

杨君山又来了！

“莫慌！”

于若童冷喝一声：“数日之前他便被我等逐走，如今更有宗门星舟组成船阵，那杨君山更奈何不得我等！”

上官若仙也起身道：“船阵操控之法，本宗上下无出于护法之右者，老夫带来的星舟便尽数交给于护法了！”

于若童显然没有想到上官若仙居然会如此轻易便交出星舟船队的掌控权，微微一愕之后，拱手正色道：“大护法放心便是，这支星舟船队才是本宗根本之基，于某定竭尽全力不会让那杨君山得逞！”

上官若仙笑道：“三护法对于宗门的赤胆忠心，老夫是从未怀疑的，只是宗门规矩向来如此，若非到了本宗紧要关头，除却宗主一人之外，却是无人可以掌控本宗所有星舟，可惜尚有一艘灵舟在吕护法手中，老夫却是无能为力。”

于若童这个时候已经通过长舟开始沟通指挥其余四艘星舟，船阵很快便开始成型，并构建起连环阵法体系。

于若童这个时候才略带歉意道：“于某之前鲁莽，对大护法颇多误解，还请莫怪！”

上官若仙哂然一笑，道：“些许事而已，宗主失踪，各方势力窥测，老夫也只能保守行事，三护法有所看法也是理所应当。”

罢，上官若仙道：“这里交给三护法，老夫到外面去，若有差遣三护法尽管吩咐便是，此番老夫倒要看一看那杨君山是否长着三头六臂！”

于若童见得上官护法二话不便从核心秘仓退出，做出不干扰于若童指挥船阵的回避，心中原本对于上官若仙的猜忌也削弱至最，大声笑道：“何须大护法出手，只管看着便是，于某此番有船阵在手，定要给那杨君山一个难忘的教训不可！”

数日之前杨君山虽然看似被合流长舟阵幕弹飞，可实际上连合流长舟的杀招“碎裂星空”都奈何他不得，又怎么可能会伤到他？

实际上是杨君山在意识到自己暂时对付不了那合流长舟之后，借机退走思索破解的方法而已。

杨君山当日之所以硬顶着合流长舟的阵幕接近船体，可并非是一时间心血来潮，实际上乃是为了观摩船体之上浮现的阵纹，好借以推演破解之法。

杨君山对于星界长舟并不陌生，茅屋山腹中的长舟被他改造了数十年，对于长舟内部的构造他早已烂熟于心。

只不过每一艘长舟通常而言都各有特点，尤其是长舟上的守护阵幕，更是各不相同，想要破解合流长舟的阵幕，便只能够通过这种方式。

身为事实上的阵道仙师，杨君山着实有这个底气，区别只是在于破解阵幕的方式罢了。

而偏偏杨君山的方式便几乎是最为节省时间的办法，那就是他许久未曾动用的“阵窃”秘术！

杨君山的这道秘术并非是要破除或者瓦解整艘合流长舟上的守护阵幕，他需要的只是在阵幕之上找到一两处弱点，然后再借以开辟一个进出的门户便可。

这秘术有一个“窃”字，那自然就是动静越越好，最好是到神鬼不知才好。

当杨君山再祭出品阶早已上升至道器的推演阵棋之后，这一切就变得简单起来。

不过当杨君山再次追踪合流长舟而来的时候，却发现事情似乎变得复杂了起来。

原本只是一艘合流长舟，如今却是变成了一只船队，大星舟加起来总共五艘。

而且五艘星舟在星空之中前进的过程当中，各自占据一处方位，身为阵道仙师的杨君山，只一眼便能够看出五艘星舟隐隐间形成一种阵势，这让他不由越发的谨慎起来。

不过在经过仔细探查之后，杨君山却是发现这五艘星舟之间似乎并无联系，所谓阵势也只是一个空壳子而已，看上去更像是保持一种快速应变的阵型而已，根本谈不上什么阵势。

放下心来的杨君山最终还是决定进行尝试，看能否借助阵棋推演的位置潜入合流长舟之中。

然而就当杨君山刚刚碰触到合流长舟阵幕的刹那，他便知道自己似乎落入了对方的陷阱当中了。

这五艘星舟并非是徒有其表，而是形成了一座潜发阵势，表面上看彼此之间似乎并无联系，可一旦被人碰触到某一艘星舟之后，这一座潜在的阵势瞬间便能够成行。

这是一种连环阵！

杨君山在碰触到合流长舟阵幕的刹那便已经认出了这种星舟船阵的阵式。

而在这种连环阵式成型的刹那，杨君山便已经知道，先前所推演出来的阵幕弱点门户怕是已经无法成型了。

坐镇合流长舟上的护法金仙不是白痴，星空之中五艘星舟以合流长舟为中心，瞬间有一面阵网铺开，将五艘星舟尽数囊括其中。

当五艘星舟之上的长帆各自升起的刹那，五道“碎裂星空”的杀招在虚空之中融为一体，只管向着被锁定的杨君山绞杀而来。

这一次，饶是杨君山的肉身修为已然初窥“躯体不死”门槛，此时却也不免为之色变，只能选择暂避锋芒。

然而这一次于若童又怎么可能任由杨君山轻易逃脱，五艘星舟铺开的阵网形成一座巨大的浑圆阵幕，在将五艘星舟所在的星空尽数囊括的同时，也将杨君山困在了这座阵幕之中。

就在杨君山避开融合了五艘星舟之力的“碎裂星空”的刹那，不等他有所喘息，那一道连同星空都绞碎的混沌漩涡居然也跟着在原地消失，再次出现的时候便已经来到了杨君山身后，就像是一只择人而噬的巨口，要将他湮灭在其中。

杨君山瞬间明白过来，想要摆脱这一道混沌漩涡的绞杀，便只有从五艘星舟构建而成的连环阵网当中逃脱。

不过这显然并不容易办到，此番合流宗一方两大金仙数位元神仙尊，借助五艘星舟处心积虑构建连环阵，将杨君山诱入彀中，又岂能任由他逃脱？

每当杨君山想要从一个方向突围的时候，总会有至少三艘星舟及时赶到，形成合击阻拦他突围。

眼瞅着形势越发的不妙，就当杨君山心中思忖，是不是应该招呼潜藏在星空中伺机而动的星隅仙尊等人出手相助的时候，原本堪称完美的星舟连环阵突然再次变化，一下子让杨君山窥到了全身而退的契机。

这一次的变化发生在作为星舟连环阵核心的长舟之上，引发整艘星舟动荡的轰鸣声突然从长舟内部传来，肉眼可见的裂缝突然在舟体之上出现，而且上面的崩裂还在继续扩大。

长舟之上，剧烈的震颤让不少合流宗修士踉跄摔倒，甚至有修为不济的直接从船上栽了下来。

于若童暴怒的咆哮声从舟中传来，长舟阵幕顿时变得明灭不定，连带着五艘星舟组成的连环阵网也变得不稳定起来。

机会！

杨君山身形急退，刹那间便已经接近了阵网边缘，而这个时候仅仅只有一艘星舟反应过来狙击。

而杨君山回首一掌撑开一面空间屏障，挡住了身后星舟的攻击，而另外一只手直接插入阵网之中，“嗤啦”一声将阵网撕裂。

可就在他一只脚已经迈出这片包围网的刹那，身形却是微微一顿，转首又向着合流长舟那边望了过去。

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第一千五百零一章 妙到毫巅，朝元秘图

? “……那慕容擎天丧心病狂，居然将老朽前任三位大护法尽数炼成了仙僵傀儡，老朽若不反他，怕不是下一个便要轮到了老朽自己……”

“……恰逢杨仙尊突入长舟，那于若童顾不得老朽，老朽以一战三，那三具仙僵傀儡原也奈何不得老朽，却不料在临近突围之际，却是突遭人暗算……”

“……那一直跟随于若童左右，想来被其倚之位左右手的夏若霜修为居然达到了元神境巅峰，且还能够掌控星舟部分阵法威力，老朽猝不及防被其所伤，再加上另外三具仙僵傀儡无惧生死以伤换伤，老朽虽毁掉了两具仙僵傀儡，但自身也重伤垂死，若非杨仙尊出手相救，嘿嘿……”

“……那夏若霜隐藏修为的手段极为高明，怕是连于若童自己都不知道，如若老朽猜得没错的话，那夏若霜恐怕也是慕容擎天埋藏在他身边的一颗棋子……”

“……嘿嘿，那于若童向来忠诚，可即便如此，那慕容擎天对他仍旧暗藏防备，想想也当真令人齿冷……”

合流宗星域灵舟长河号的核心秘仓之中，上官若仙躺在一张榻上向着杨君山讲述着他在合流长舟中的经过。

因为严重失血而过度苍白的脸色上满是苦笑，虽然得杨君山之助，上官若仙算是捡回来了一条性命，但因为所受重创实在太过严重，想来完全康复还不知花费多少时间，甚至于恢复之后自身修为是否会受到影响也不太好。

在这张床榻旁边，一位相貌普通，脸色发青的元神仙尊站在一旁，看上去刚刚应当是在伺奉上官若仙左右。

此时站在一旁垂眉搭目，只是目光偶尔看向别处的时候会闪烁出一抹精光，但在看向床榻之前坐在那里，看似随意身影的时候，目光之中却又流露出些许惊惧和颓然之色。

之前他得到上官若仙传讯，便已经着手在长河号上清除异己，只剩下几名心腹，驾驭长河号在长舟不远处接应带着上官若仙逃出来的杨君山。

慕容擎天的回归令星舟上人心惶惶的合流宗众修顿时找到了主心骨，若非他有不得不救上官若仙的理由，也未必敢在这个时候驾驭长河号灵舟公然反叛合流宗。

然而在那个时候他仍旧有几分绝望，虽灵舟上有着杨君山这位曾经力敌慕容擎天的存在。

可那个时候慕容擎天手中可没有那把圆刃斧，那可是一件下品仙器，更何况他刚刚亲眼见到慕容擎天只一斧便将杨君山砸飞。

虽然不知道慕容擎天当初被合道境的巫仙刑天砸到了哪里，但毫无疑问，慕容擎天之所以现在才回归，原因可能便在于他得了手中那把下品仙器的机缘。

当慕容擎天有下品仙器在手之后，杨君山已经丧失了原本足以力敌大罗仙尊的优势。

便在他忧心忡忡之际，慕容擎天已经跨越星空追来，原本悬立于半空的圆刃巨斧已经先一步破开虚空，径直向着长河星舟的船尾斩落。

“升起守护阵幕！”

早在进入长河号星舟的时候，杨君山一把丢开手中的上官若仙，便向他命令他。

他仍旧犹疑不决，目光却是看向了跌落在甲板上的上官若仙。

“七郎，一切听他的，否则我们父子都得死！”

上官若仙话仍旧困难，一句话完几乎用尽了好不容易积攒的一分力气。

杨君山惊讶的扫了他一眼，不过却也没什么，目光转回只是盯着星舟之后星空的动静。

灵舟阵幕升起，杨君山从衣袖当中拽出了一张棋盘，却见他抖手一扔，那棋盘在半空当中涨大的同时却也变薄，随后如同一层薄纱一般，融入到了灵舟升起的阵幕当中。

几乎与此同时，这艘长河号灵舟的掌控权已经落入了杨君山之手，而且七郎还发现，灵舟阵幕的防护强度已经得到了极大的提升。

便在这位操控长河灵舟的元神仙震惊于杨君山的阵道造诣之时，却见站在船尾甲板上的杨君山的身躯正在快速的膨胀。

一丈、两丈、五丈、……、十丈！

若非长河灵舟足够庞大，怕不是杨君山庞大的身躯便要将整个灵舟压垮。

“杨君山，你还能逃得了？”

随着慕容擎天的巨吼响彻星空，圆刃巨斧已经向着站在船尾的杨君山头上落下。

杨君山目光神炯，望着越来越近的圆刃巨斧，忽然手持破天锏迎面打去。

当！

金铁交鸣之声传来，七郎双儿剧痛，一时间却是再也听不到周边的声响。

庞大的灵舟猛然下坠数十丈，却也同时被距离向前推动，瞬间窜出了数十里之外。

不过七郎看得却是清楚，杨君山出手可谓是妙到毫巅，在圆刃巨斧仙器斩落阵幕的一刹那，杨君山的破天锏正巧与之相击，将破天锏与灵舟阵幕之力完美的叠加在了一起。

慕容擎天在得到下品仙器圆刃斧之后，原本已经能够在与杨君山的较量当中完全占据上风。

却哪里料到杨君山的阵道造诣已经臻至匪夷所思的地步，借助灵舟的守护阵幕，成功的将两人之间实力刚刚拉开的鸿沟重新又弥补了上去。

随后圆刃巨斧又接连两次，从不同的方向斩向这艘叛逃的灵舟，却毫无例外的被杨君山一一挡下，每一次杨君山手持破天锏，都准确的与阵幕的守护之力叠加在一起。

接连三击过后，长河灵舟与星空之中下沉了上百丈，但却也借助圆刃巨斧的巨力向前飞窜了数百里之遥。

三击过后，圆刃巨斧空悬于星空之中，一根手臂突兀的从旁边的虚空之中探出，将巨斧抓在了手中。

慕容擎天立于星空之中俯瞰正在远去的杨君山，而杨君山同样站在灵舟船尾，毫无示弱的望向刚刚出现的慕容擎天。

慕容擎天再未动手，因为他明白在杨君山掌控了这艘灵舟之后，自己已经再次奈何他不得。

而如同上一次那般的鏖战，无论是慕容擎天还是杨君山，都不可能，也不敢再进行一次了。

----------

杨君山坐在床榻之前，随手把玩着手中的一只锦盒，也不晓得他是否在听上官若仙刚刚所讲述的经过。

上官若仙讲完之后，杨君山仍旧没有丝毫反应，舱室之中的氛围顿时便显得有些沉凝。

七郎站在床榻旁边却是一句话也不敢，在先前见识过了杨君山的手段之后，他便已经明白，在上官若仙和杨君山之前，根本就没有他话的资格。

良久之后，就当气浪快要在眼前沉重的气氛之下沉受不住的时候，杨君山忽然将手中的锦盒抛起，在接在手中上下一掂之后便不再把玩。

杨君山双目掀起，目光有如利剑一般射向上官若仙，却又瞬间收敛了回去，开始大量手中这只锦盒表面上的封印纹路，随口道：“了大半天，却是一直不曾出你为何会招惹到那三只仙僵傀儡？总该不会是那于若童傻到一边对付杨某，一边还要主动在长舟之中诱杀你吧？”

上官若仙再次默然，而杨君山却也不急，仿佛手中锦盒上的纹路对于他有着非凡的吸引力。

随着时间的推移，核心秘仓之中的气氛越发的压抑，而上官若仙的脸色也变得阴晴不定起来。

最终，他叹了一口气，伸手从衣袖当中拿出了一卷画轴，道：“老朽便是为了此物了。”

罢，上官若仙再无隐瞒，将他于合流长舟底仓找到空间隔层的过程了，并言道当时空间门户之后有五件宝物，这卷画轴便是其中之一，而杨君山手中的锦盒同样也是其中之一。

杨君山“哦”了一声，将手中的锦盒放在了一边，然后手腕一翻，掌中却是又多了一只锦盒，道：“那么这个呢？”

上官若仙满脸错愕，片刻之后才道：“不尽想仙尊却是得了两个，这两个锦盒具为那慕容擎天秘藏的五件宝物之一。”

“吧，这三件东西都是什么。”杨君山道。

上官若仙将画轴推到了杨君山身前，道：“若是本宗，唔，合流宗前任大护法义轩仙尊所不错的话，这根画轴应当便是慕容擎天所珍藏的‘五气朝元图’。”

见得杨君山大感兴趣的模样，上官若仙解释道：“此图乃是一位前辈大神通者所留，金仙在达到进阶巅峰门槛的时候，若观摩此物却是有着一丝领悟五气朝元的可能，义轩仙尊当年便是因为慕容擎天将此图供他观摩之后，才成功进阶金仙巅峰。”

杨君山闻言却是神色颇为动容，将身前这根画轴拿在了手中，抬眼看向上官若仙，问道：“能打开吗？”

上官若仙苦笑道：“仙尊尽管拿去便是！”

杨君山却也不客气，直接拿在手中将画轴展开，随意扫了两眼之后，便将画轴重新卷起，在上官若仙再次错愕的神色当中扔到了他的面前，道：“此物倒也有点意思，但却于杨某无用，你自己的东西自己收起来便是。”

上官若仙原以为这卷画轴怕是已经收不回来，心中可惜却又无可奈何，却哪里料到峰回路转，杨君山根本便没有将其局为己用的心思。

一时间上官若仙却也颇感惭愧，心中却是没来由起了三分感激的心思。

“这两个盒子里面呢，里面会有什么？”

这两个锦盒表面的封印手段很是精妙，杨君山呢不敢随意破解，便是怕损伤了里面所封印的宝物。

上官若仙摇了摇头，道：“这便不知了，当时那空间门户之中藏有五件物品，其中三只都封印在锦盒当中，不过老朽却是知晓其中一只锦盒当中放置的，定然是一道造化境的仙术总纲，但具体是哪一只，却又不知道了。”

请用搜索引擎搜索关键词 云*来*阁 完美破防盗章节，各种任你观看

第一千五百一十三章 蓝藻海，龙虎斗

? 这事儿是我爹干的，你有本事去找我爹的麻烦啊！

杨沁瑜的回答只是听起来的话，里面并非没有坑爹的嫌疑，可在此时此景却是让海天道人颇为坐蜡。

找杨君山的麻烦，那他也得敢啊！

海天道人呼吸便是一滞，跟着头皮都有些发麻，想想当年定海舟之事，距今也不过两百年，当初那个初入道境的后辈小子，哪怕如今已经不在周天世界了，却仍旧是这方天地之中仅次于界主天尊，最为叱咤风云的存在。

不过想想今次来此的目的，以及背后四大宗门的底气所在，海天道人不免又多了几分自信。

于是海天道人冷哼一声之后，语气也不再如同先前那般咄咄逼人，而是沉声道：“西山杨氏乃是内陆世家，又何必在海外圈占一片海域？如今周天世界解体在即，到时候就算你们杨家也未必能顾及到这里，与其到时候在这里白费功夫，还不如退出海外，我等海外四派也能与周天第一世家结个善缘，何乐而不为？”

说到这里，海天道人的目光又看向了澜萱公主，道：“龙岛与我四大宗门同属海外势力，想来也不愿意看到这海域平白被他人割据一片吧？”

澜萱公主笑而不语，她身后的妖王却是不耐，马淦妖王鼓噪道：“要打就打，婆婆妈妈说这么多干什么？讲道理要是顶用，大家还修炼做什么，比谁嘴皮子利索吗？”

海天道人脸色难看，再次看向了澜萱公主，道：“这也是公主和龙岛的意思？”

康禄妖王踏前一步，黄庭大妖王的威势展露无遗，厉声道：“要么离开这里，要么大家便在这里做过一场，没听明白吗？”

海天道人冷声道：“公主殿下可要想清楚了，真要为了杨氏和这一片海域，而与我四大宗门撕破脸吗？”

澜萱公主脸上的笑容缓缓收敛，寒声道：“你在威胁本公主吗？”

澜萱公主话音刚落，她身后几位妖王顿时按捺不住纷纷上前，那马淦妖王更是一马当先，甚至不去理会自身修为与海天道人的差距，兜头便向着海天道人打去。

海天道人这个时候脸色忽然一变，对于马淦妖王近乎冒犯一般的挑衅，非但没有立马回击，反倒抽身向后击退了百余丈，避开了马淦妖王的攻势。

“老马，先住手！”

马淦妖王还待要趁势追击，肩膀却被康禄妖王一把按住了，道：“听公主殿下的吩咐！”

马淦妖王重新回到澜萱公主身后，便听得公主开口道：“本公主倒要问海天道友一句，四大宗门可是已经做好了与龙岛和西山杨氏敌对的准备？”

海天道人闻言神色变得越发的阴晴不定，他的目光也开始微不可查的频频向着另外一侧瞄去。

“或许公主殿下太过小看了我们四大宗门呢！”

一道舒缓的声音从夜色之中的海面上传来，月光之下，一位道修缓缓踏浪而来，正是海月阁黄庭修士月无华道人。

不过不等澜萱公主一方再开口，那月无华道人却是又道：“此番蓝藻海一战，到底是我们四大宗门的真传弟子，不敌君山仙尊之子的众多法宝，海外广阔，我等倒也不必为了这一小片海域而大动干戈，既然杨家想要占着，那便姑且占着便是，正所谓来日方长！”

说到这里，月无华道人再次看向了澜萱公主，道：“公主以为如何？若无他事，我等便要先离开了，为这一片海域，实不值得我等在此浪费如许多的时间！”

说罢，月无华道人向着旁边的海天道人微一点头，两人却也不再理会对面的澜萱公主等人，便欲转身离开。

澜萱公主的声音忽然从他们身后传来：“便当本公主给你等一个忠告，适可而止吧，四大宗门的仙人可还没有重塑仙躯呢！”

月无华和海天道人的身形在海面上忽然一滞，而后便再次向着夜色深处走去，片刻之后身形便再也不见。

而在海天和月无华两位道人离开之后，柯无相等四大真传也先后悄无声息的离开了此地，原本极有可能上演的一场大战，顿时在夜色之中消弭于无形。

海面上只剩下了龙岛诸修以及杨沁瑜父子和巴山等人。

澜萱公主忽然一笑，开口道：“瑜儿，这蓝藻海分属杨氏名下，如今虽说是名分已定，但到底孤悬海外，如今形势你也看到了，若是没有龙岛庇佑，关键时刻，杨氏未必来得及照顾到此地。”

说到这里，澜萱公主故意停顿了片刻，给杨沁瑜消化她刚刚说这一番话的意思，然后才接着道：“我知你娘不喜钊儿这个孩子，而这一片海域乃是你为钊儿这个孩子谋求的一处立身之地，我看这样，不如将蓝藻海置于杨氏与龙岛共管之下，如此，但有危险来临，本公主出面庇佑也算师出有名。”

说到这里，澜萱公主又道：“你可要知道，如今海外形势越发的复杂，危险可不仅仅来自四大宗门，而龙岛也未必就能约束得了所有的域外势力！”

杨沁瑜很是认真的将澜萱公主的话听完了，这才笑道：“多谢前辈，不过晚辈将钊儿放在海外，倒也并非是前辈所言的原因，实际上包括家父在内，我等都希望钊儿能够在海外历练一番，而并非始终靠长辈提携庇佑，此番若非是四大宗门设局逼迫，晚辈原也不会出面，更不会请出前辈相助，现在四大宗门既然已经退去，钊儿的历练自然仍旧将会进行。”

杨沁瑜刚刚说完，澜萱公主尚未作何反应，旁边的康禄妖王却是不满道：“杨大少，你这般说法未免太过不识好歹，我家公主这般说不过是给你父亲君山仙尊面子而已，还真以为我龙岛事事都要让你杨家三分不成？”

杨沁瑜闻言却也不恼，只是笑笑了事，但却并未有丝毫松口的打算，显然并不同意澜萱公主先前的建议。

马淦妖王见状，上前一步道：“喂，小子，你怎么不说话？有个金仙的老爹了不起啊？不说我们岛主也即将进阶金仙，就算是在域外，你知道龙族是何等庞大的势力么？像你爹那样的，随便在龙族都能拉出十几条金仙真龙，你信不？”

说话之间，马淦妖王愣头青的劲头上来，伸手便向着杨沁瑜的肩上推去，却不料这一下就像是推到了一座脚下生根的石柱子上一般，杨沁瑜一动不动，马淦妖王自己却反而退了两步，原本借着龙族嚣张起来的声势反倒自行弱了三分。

不过马淦妖王此举，却是惹恼了一位隐藏在暗处关注着这里的存在。

一道女子的声音透过海上的波浪，带着金戈铁马一般的杀伐之音，在龙岛一众妖王耳边炸响：“澜萱，为难一个小辈算什么本事，信不信姑奶奶把你手下那只马蹄子剁了？”

马淦妖王闻言大怒：“谁他妈……”

话还没说完，便见得身旁不远处的澜萱公主忽然扬手，马淦妖王整个人顿时便飞了起来。

就在马淦妖王还在纳闷自家公主殿下为何会对自己出手的时候，目光却是在瞬间便被一抹摧残的刀芒所充斥。

好不容易从刺目的刀芒当中回过神来，马淦妖王在从半空当中摔进海水前的刹那，却看到他原本所在的那片海面已经被刀芒劈出了一个深达数十丈，长达上百丈的巨大沟壑，被刀芒切开的空间阻挡着沟壑两侧海水的合流，若非澜萱公主出手及时，马淦妖王自己肯定无法避开那一抹刀芒。

这家伙来真的呀，还他妈是不是盟友了！

在落水的刹那，马淦妖王心中还涌动着巨大的怨念。

当马淦妖王从海水当中浮起来的时候，正听得澜萱公主沉声道：“杨君秀，本公主的手下自有本公主来管教，你的手伸得太长了！”

马淦妖王这才看到，在澜萱公主的对面，一位身材高挑且凹凸有致的女子正杀气腾腾的悬立于半空之中。

就在这个时候，那女子的目光忽然转过盯在了他的脸上，马淦妖王瞬间便感觉到两道利芒直接透进了他的脑海当中，莫大的恐惧让他的心头都跟着停顿了片刻。

知道那女子的目光移开，马淦妖王才从刚刚的恐惧当中缓过来，从海水当中出来之后，却是乖乖的躲在了澜萱公主身后的几位妖王当中，再不敢多废话一句。

杨君秀在杨沁瑜同四大真传大战的时候，便已经悄然赶来并隐藏在了附近，不过后来她的踪迹显然已经被澜萱公主和海天道人先后有所察觉，这也是为何澜萱公主始终不曾出手，而海天道人等人最后又退走的一个原因。

听得澜萱公主所言，杨君秀冷笑一声，道：“既然你知道你的手下只能你来管教，那么我们杨家占下的这片海域，自然也该由我们杨家说了算，龙岛助我杨家逼退海外四大宗门，这人情我杨家记下了，日后也必有所报，但现在诸位还是请离开吧！”

杨君秀的逐客令下得却是异常干脆。

澜萱公主怒极而笑，指着杨君秀道：“杨君秀，谁给你的胆子，敢在海上撒野？”

杨君秀二话不说，单手已经托起了一柄比她的身形还要大的后辈巨刀，指着澜萱公主战意亢奋道：“废话少说，要打便打，姑奶奶我早就等不及了！”

澜萱公主双臂伸开掌心向上，整个人顿时凭空而起，月色之下飘飘欲仙：“杨君秀，你还真是傻的可以，杨君山难道就没跟你说过不要在水上挑衅龙族么？就让本公主称量一下，这些年你到底长进了多少！”

杨君秀顿时暴吼一声，仿佛凭空响起一声炸雷，连带着脚下的海面都形成了一个巨大的圆形凹陷。

杨沁瑜二话不说，拉着巴山和杨立钊便向着远处避开，同时避开的还有龙岛的几位妖王。

第一千五百一十五章 天地青睐，气运所

? 琼天星界昆仑星宫。

杨君山自从回归小七星星域，之后这十余年的时间当中，便一直在闭关潜修，为即将来临的周天解体做着最后的准备。

随着体内淤积的天地本源被源源不断的炼化，他自身的修为早已经被推升到了五气朝元的极致，除了对体内仙元进行打磨，使之变得更为浑厚精纯之外，已经再无提升的可能。

除非他能够开出顶上三花，进阶大罗仙境，但这却需要一个合适的契机。

除了修为的打磨之外，进展最大的便要数他在锻体术上的提升了。

自从在悬空海得窥不灭境第三重躯体不死的境界之后，杨君山一直不曾放弃对这种感觉的揣摩，如今这种境界的影响正在他的肉身之上不断的扩展。

待得他的肉身通体内外完全大成这一境界之后，那么就说明杨君山在这一境界已经臻至大成。

只不过在如今体内所积累的底蕴消耗完毕之后，目前这种飞速提升的状态必然会放缓，究竟什么时候才能够达到躯体不死的大成境界，便是杨君山自己也说不清楚。

紫霄神雷的修炼，目前杨君山已经能够做到得心应手。

相比于开天神雷的修炼难度，以及施展过程中的巨大损耗，紫霄神雷与撼天仙诀才是杨君山目前所能够掌控的，最为得心应手的两道仙术神通。

最为杨君山修炼时间最久，揣摩时间也最长的本命仙术，撼天仙诀在他的手中目前已经完全能够发挥出其造化境神通的威力。

至于紫霄神雷则还差了一筹，哪怕杨君山对于雷术神通有着极为精细的剖析，目前也只能勉强发挥出其寂灭境的威力。

不过即便是如此，最为在周天神通榜上排名第九的仙术神通，紫霄神雷的威力也要比先天混元气厉害不少。

不过杨君山这些年来之所以坐镇茅屋山，还有一个更为重要的原因，便是维系与身外化身杨桦仙尊的联系。

尽管两者身处域外、域内，周天世界屏障的隔绝使得二人联系极难，但作为本尊与身外化身之间的天然联系，再加上一些在茅屋山以及西山上的辅助手段，还是能够让两者每隔一段时间进行一些短促而简单的交流。

虽然这种交流所付出的代价极大，但却能够让杨君山对于周天世界内的杨氏家族境况有所了解的同时，还能够将域外针对周天世界的一些消息传回家族，从而对杨氏接下来的布局进行简单的遥控指挥。

而杨君山这十几年来能够心无旁骛的修炼，并对杨氏家族进行布局，一个很重要的原因便是因为有着上官若仙在茅屋山为他打理着一切。

作为合流宗曾经的首席大护法，上官若仙对于茅屋山周边地域所自发汇聚起来的势力的管理简直不要太简单，特别是在见到山腹之中的星界长舟，对于杨君山的野心有了更进一步的了解之后，上官若仙更加坚定了一开始的选择。

原本茅屋山周围的修炼势力，多是因为慕杨君山金仙之名而来，根本就是一盘散沙，而杨君山自己显然也没有精力对这些势力进行整合。

至于苗半奎与苗半弦兄妹，修为实力以及个人资历威望，都不足以让他们可以号令茅屋山周围汇聚起来的散修势力。

在上官若仙接受之下，通过简单的拉拢和打压，再加上自身实力的震慑，很快便在这些散修当中树立了规矩，并收为己用，十几年的时间过去，茅屋山都已经成为了整个小七星星域的势力中心。

而在上官若仙的指挥下，这些整合起来的散修四面出击，从星空各地源源不断的带回各种消息，使得杨君山始终能够掌控着周天世界周边星域的消息。

不过这一日，在茅屋山久未露面的杨君山，却是少有的从一大早便在茅屋之外站定，仰头看向星空似乎正在等待着贵客的来临。

天外星空之中隐约有光华一闪而过，杨君山轻笑道：“星隅道友驾到，杨某这茅屋山也跟着蓬荜生辉啊！”

不远处，在上官若仙的引领之下，星隅仙尊远远笑道：“杨道友这般客气，却是让老朽不敢登门拜访了呀！”

两人客气两句，顿时相视大笑。

“请！”杨君山伸手一引，道：“还请道友莫要嫌弃寒舍简陋！”

星隅仙尊向着杨君山拱了拱手，而后又向着身边做谦恭状的上官若仙微笑着点了点头，这才随着杨君山进入了茅屋之中。

这座外表看上去完全是由茅草搭建而成的小屋，内中却是别有洞天，至少内部的宽敞绝对不是外面看上去那般。

双方分宾主落座，上官若仙在杨君山的示意之下，也在一旁敬陪，双方寒暄几句之后，便直接进入正题。

“星隅道友对于立族之事知晓多少？”杨君山问道。

星隅仙尊有些惊讶的看了杨君山一眼，道：“杨道友怎得想起问这个问题？”

杨君山沉吟了一下，却也不做隐瞒，将普元仙尊意图在周天融入星空之后立族之事同星隅仙尊大致说了，然后道：“此事目前在星空之中应当尚未有人知晓，还请道友为之保密。”

星隅仙尊先是恍然，听得杨君山的叮嘱，也颇为理解的点了点头，道：“当然，这样的事情自然是要越少人知道越好。”

杨君山闻言却是神色一振，道：“看来道友对于立族之事果真有所了解。”

星隅仙尊笑道：“道友此番想请，不也是揣测到了此事？”

杨君山惭愧一笑，郑重的拱了拱手，道：“还请道友不吝赐教。”

星隅仙尊却也并未直接开口，而是略作沉吟，似乎在组织语言，然后才缓缓道：“此番前来其实也是有一件事情想要告知道友，在下在九连星宫也组建了一家势力，有一个名号，便叫做‘元天教’。”

说到这里，星隅仙尊先是朝着上官若仙歉意的笑了笑，然后才补充道：“当然，在下这个‘元天教’的成立，还要多亏杨道友当初牵头在混天星界的那一战。”

那一战指的自然是当初杨君山突袭合流宗星舟船队，还将慕容擎天吸引了去，从而为以星隅仙尊为首的诸仙趁火打劫合流宗驻地，创造了绝佳的机会。

上官若仙笑了笑不以为意，他如今已经不再是合流宗的金仙护法，而是以杨君山的家仆自居。

杨君山知道星隅仙尊这般说不会无的放矢，听得他所言，想了想道：“那倒要恭喜道友了，听得道友所组建宗派的名称，难道是为了元天星界本土修真文明的延续？”

星隅仙尊点了点头，道：“却是有这个打算，而且在下这般做，其实也是与道友先前所言立族之事有关。”

“哦？”杨君山目光一亮，连忙道：“请讲！”

星隅仙尊道：“其实在下在进阶仙境之后便已经有所感悟，此番在成功重塑仙躯进阶金仙之后，这种感觉便更为强烈了，甚至于在下组建元天教，原本便是起源于这种感觉。”

杨君山连忙问道：“什么感觉？”

星隅仙尊想了想，似乎在寻找合适的字眼来形容：“气运所钟，天道青睐，更为准确的说，应当是元天星界残留的天地本源在主动向我汇聚。”

杨君山若有所悟道：“道友的意思是说，元天星界在融入星空之后，它的天地本源意志还在残存，而且在道友组建元天教，延续元天星界的修真文明之后，残存的天地意志便降临在了以道友为首的元天教身上？”

星隅仙尊一拍大腿，兴奋道：“就是这般，唉，在下琢磨了这么些年，却是还不比杨道友你一席话说的精确。”

说到这里，星隅仙尊接着又道：“说出来杨道友你或许不信，在下虽不比道友肉身成圣，进阶金仙便是五气根基俱已铸就，但重塑仙躯进阶金仙，也不过堪堪铸就了五气之中的肺金本源之气一种根基，但在混天星界回来，组建‘元天教’之后，短短十余年时间，修炼中却是频频有所感悟，本源之气凝练更是效率大增，非但肾水本源的修炼距离大成已经完成了大半，更是成功铸就了肾水和脾土两道本源根基，这在金仙正常的修炼过程当中，根本就是难以想象之事。”

杨君山闻言果然大为惊讶，道：“这等修行速度果真大异常人，道友的意思是说，这应当都是因为元天星界残留的本源意志所为？”

星隅仙尊正色道：“气运之事听上去玄之又玄，又看不见摸不着，难以令人相信，但在下之所以说这么多，便是要让道友你知道，气运之说当真是存在的，元天星界融入星空已久，就连其本土修真文明都在域外势力的同化之下几近灭绝，可在下只是有心延续，便得残留气运所钟，这几年修为可谓是突飞猛进。”

“元天星界这样一座中型星界尚且如此，那身为大型位面世界的周天星界的气运又该何等深重？更何况元天星界融入星空多年，星界本源意志怕是已经泯灭的差不多，剩下的这点想来也是苟延残喘，可周天星界的天地意志呢？那可正当如日中天之时，若是能得周天世界天地意志所钟，那对于修士而言，又该是何等的气运？”

第一千五百一十六章 黑云老魔，灵葫飞剑

? “按照道友所言，那普元界主应当是在察觉到自身无法凭借周天世界的天地本源得窥仙道至尊之境后，这才退而求其次，选择立族以守护周天世界的修真文明，从而得以最大限度的保留周天世界的本源意志，但也令他能够继续得到周天世界天地意志的加持。”

见得杨君山点了点头之后，星隅仙尊斟酌道：“若是如此的话，这位普元天尊若能冲击至尊之境成功，周天世界也不过是他的一块踏脚石而已，如今即便是立族，怕也只是为了保留自身日后更进一步的希望，所谓周天世界修真文明，在他手中怕也不过就是一个随时可以被舍弃的棋子而已，杨道友行事还是谨慎为妙。”

这一点事实上杨君山早有所揣测，此时听得星隅仙尊提醒，却是让他更加认定了原本想法的正确性。

“不过，”星隅仙尊这个时候语气一转，又道：“以前周天世界的天地意志有位面世界作为载体，普元天尊作为界主，几可作为天地意志的代言之人。”

“如今周天世界融入星空，界主业已不再存在，天地意志再无凭借，便只能够以周天世界的本土修真文明作为载体，这样一来，便是普元天尊也再无从凭借天地意志而肆意行事，最多只能够做到大势的主导者。”

杨君山闻言若有所思，道：“道友的意思是说——”

“作为天地意志代言人，与作为天地意志守护者、主导者，这两者之间可是完全不同的概念！”

星隅仙尊点了点头，道：“谁对周天世界修真文明的贡献大，那么谁得到天地本源意志的认同就越多。”

杨君山摇了摇头，苦笑道：“作为周天立族的首倡者以及战力最强的守护者，天地本源意志恐怕还是要集中在普元界主的身上。”

星隅仙尊笑道：“目前普元天尊自然是大势所趋，可作为主导者，他又能聚拢多少气运？剩下的就要各凭本事来争夺了，更何况这也只是现在，以后还会发生什么，谁又能说得准？”

----------

飞天星界之外，这一带星空原本是杨君山当初从葬天墟突围而出之后所在之地。

如今这一带同样汇聚了域外各方势力的人马，其中最主要的便是以鬼族和妖族的势力为主。

而此时上官雷正驾驭着长河号灵舟在这附近徘徊，同时在舟上的还有背插双剑的苗半弦。

“这都已经半年多时间了，也不曾见到周天世界的位面屏障出现，要是它一直不出现，难道我们就一直等下去？”

上官雷的目光转向了船舷一边的苗半弦，却发现苗半弦仿佛根本没有注意到他说什么一般，只是打量着外面的星空。

上官雷走到近前，双手扶着船舷向外望去，嘴里却是问道：“苗姑娘，你跟随杨仙尊多久了？”

苗半弦闻言扭头淡然的看了上官雷一眼，目光便再次看向了星空，淡淡道：“怎么，上官仙尊对于家主的决定有异议么？”

“呃，”上官雷神色一愕，连忙道：“那倒不是，那倒不是！”

苗半弦点了点头，神色间却丝毫没有对上官雷这位长生仙尊应有敬畏，淡然道：“那便是了，既然家主令我等在这里等待周天世界隔天网的出现，那你我在这里等待便是了。”

“话虽如此，”上官雷揉了揉自己的鼻子，嘀咕道：“谁知道要等到什么时候啊！”

上官雷话音刚落，便见得身边的苗半弦霍然起身，清爽干练的身形打扮，带起一阵阵清幽的气息，令上官雷堂堂元神仙尊都不免有些魂不守舍。

“出现了！”

苗半弦的声音令上官雷一个激灵，连忙从刚刚想入非非的状态当中挣脱出来，目光向着船外星空望了去。

同时为了掩盖自己堂堂长生仙尊，发现周天位面屏障的出现还在苗半弦之后的尴尬，上官雷故作镇定的点了点头，淡然道：“果然出现了！”

灵舟之外，深邃的星空之中忽然涌出一片如同薄纱一般的星云，随着这片星云的涨大，原本的星空也被完全撑裂，就像是在一堵墙上镶嵌了一面透明窗户，透过窗户能够看到后面的风景。

而此时出现在苗半弦和上官雷眼前的，便是一方世界当中俯瞰一片山川密林的景象。

----------

杨沁玺和杨沁瑶兄妹两个此时正在琳郡西部的一片崇山峻岭之中搜索着。

两人各自驾驭一柄飞剑，在天空之中保持着一定的距离，神识扩散开来，不放过沿途的任何蛛丝马迹。

“唉，你说这消息准不准，那黑云老魔当真藏身在这一带的山中？”杨沁瑶没话找话一般问道。

“我好歹是你哥，”杨沁玺没好气道：“你能不能每次开口说话的时候，先叫上一声‘哥’？”

“好吧好吧，”杨沁瑶笑道：“那你说一说，家族的消息说是这黑云老魔与魔域血都的欧阳佩林频繁联络，这黑云老魔当真会投到魔域血都中去不成？”

杨沁玺道：“这可是杨桦仙尊的命令，应当不会有错吧？”

杨沁瑶道：“就算没错又如何？那黑云老魔好歹也是蛊族黄庭道修方圆的手下，既然那黑云老魔有心破门而出，那我们直接将这个消息透露给方圆，让他们狗咬狗岂不是更好？”

杨沁玺沉吟了片刻，这才缓缓道：“那蛊修方圆的确不好对付，纠集一帮域外势力至今霸占着琳郡西部的大片地域，要不是咱们杨家的势力范围已经扩张到了极致，又不愿意在这个时候四面树敌，也不会至今与其井水不犯河水，不过这一次之所以找那黑云老魔的麻烦，可能是因为‘黑云丹’。”

“‘黑云丹’？”杨沁瑶好奇道：“那是什么，我怎么不知道？”

杨沁玺解释道：“此番外出的时候，我曾拜见杨桦仙尊，曾经听他无意中说起过，这‘黑云丹’似乎是一种对于突破道境瓶颈有着奇效的道丹。”

杨沁瑶一听也沉默了下来，片刻之后这才点了点头道：“原来是这样，只是这‘黑云丹’到底是域外魔族所炼，别到时候非但没有效果，反而有害。”

杨沁玺笃定的摇了摇头，道：“不会，杨桦仙尊既然提出了这个建议，那便是有着七八分的把握，甚至说不定这个消息原本就是来自大伯在域外的建议，再则说了，即便是那黑云丹到手，也不可能不经过任何检测就让父亲吞服炼化。”

杨沁瑶叹道：“那倒也是，父亲的修为困在太罡境已经上百年，便是如今位面世界大规模天地泛灵，各方修士道境高手层出不群，父亲也始终无法打破瓶颈，太罡境修士寿元撑死了也不过五百年，如今父亲的寿数也已经近四百年了。”

杨沁玺也道：“那也是父亲不愿意走捷径，利用秘术之类强行进阶，否则的话，以家族如今的底蕴，想要强行令父亲进阶道境也不算什么太难的事情。”

杨沁瑶却是摇头道：“这一点我倒是支持父亲，就像父亲自己说的那样，就算利用秘术强行进入道境又能怎样？在修行前路断绝的情况下，也不过就是多了百余年寿数而已。如今杨氏家族又不缺一位伪道境修士，这种情况下，一个人活五百年和活六百年有什么区别？”

杨沁玺却没有杨沁瑶这般豁达的心态，摇头道：“总归还是父亲太过执拗倔强，希望这一次那黑云丹当真有效。”

兄妹二人在这片山林之中这般明火执仗的行事，自然早已经惊动了在此地潜修的黑云老魔。

待二人一路搜索到山林西部的时候，一股黑烟冲天而起，在半空扩散开之后，顿时幻化作各种狰狞鬼怪，向着兄妹二人噬咬而来。

兄妹二人早有准备，相互看了一眼之后，各自伸手在额头一拍，从两人的身后便各有一只灵葫升起。

“疾！”

随着二人剑指一引，两道剑芒分别从两只灵葫之中飞出，葫芦剑诀施展开来，各自在半空之中一绞，那漫天幻化而成的魔怪便尽数重新化作魔雾在天空之中消散。

然后就在魔烟消失的刹那，一张黑色的云饰披风在半空之中拉长，兜头便向着杨沁瑶的身上卷来。

“哈哈，哪里来得两个娃娃，居然赶来找本尊的麻烦，难道是听说本尊今日修炼缺少鼎炉，特意送上门来的吗？”一道如同在琉璃上划动一般令人难受的声音在山林之间回荡。

杨沁瑶御使飞剑一剑斩在那披风之上，然而那披风却是虚不受力，只是被占中的位置鼓荡了一下，那披风却仍旧向着她的身上卷来。

“万剑葫芦诀！”

杨沁瑶临危不惧，将那灵葫在手中用力一摇，原本一道剑芒顿时在半空之中开始分化，一分为二，二分为四，……，刹那之间便分化作上千道剑芒攒射，将那张披风刺得临空鼓荡，无法下落。

“飞流剑派的人？”

杨沁瑶的实力显然让黑云老魔有些忌惮，大声道：“本尊与飞流剑派向来没有交集，两位今日缘何来找本尊的麻烦？”

黑云老魔话音刚落，便听得半空之中传来一声冷笑，杨沁玺剑指一引，灵葫飞剑在半空之中化作一道玄奥的剑芒，与杨沁瑶的“万剑葫芦诀”形成了绝佳的默契，只一剑便撕裂了黑云老魔的披风。

“天涯剑诀！”

黑云老祖愤怒之中带着三分怯意，道：“你们是西山杨氏的人！”

第一千五百二十七章 上官桀骜，灵舟巡游

西山上空，庞大的长河号灵舟悬浮在那里，带给人以强烈的震撼，以至于吸引了西山之下几乎所有杨氏族人的观看。

只是大多数杨氏族人不知道的是，杨君山的手中还有着一艘远比眼前这艘更为庞大的星舟，并正在域外向着葬天墟外的星空而来。

“什么？让我带着人在这片大陆上巡游，并清剿降临的域外修士？”

上官雷在杨沁瑜的恳请下，拒绝的干净利落道：“我不干！”

杨沁瑜看了搭在长河号灵舟一同回来的杨沁玺和杨沁瑶一眼，又向着上官雷问道：“为何？如今正是清剿域外势力的关键时刻，早一点将入侵的域外修士驱逐出去，那么我们杨氏的损失便能够少一点。”

上官雷认真的看着杨沁瑜，道：“两点，第一，我爹虽然认君山仙尊为主，但那却并不意味我便也是你杨家的奴仆，所以，我与你们杨氏呢，其实彼此之间并无太大瓜葛，去或者不去，全然在我自己。”

“这第二嘛，你们难道没有看到我这灵舟受损严重么？在从域外闯入周天世界的过程当中，本船三根桅杆直接断了一根，剩下的两根桅杆之上，风帆也受到了不少损害，更何况船体上的守护阵符也有不少磨灭或者受损，这些都需要修补。”

上官雷只是单纯的不想为杨氏厮杀拼命，但他又不傻，自然不会将话说死，以修补受损的灵舟为理由，谁也挑不出错来。

当然，另外一个重要的原因则是，无论是杨君山还是上官若仙，如今都不在这里，他不认为现在的西山杨氏有谁能够节制得了他，哪怕杨桦仙尊就在他身边也是一样，因此，上官雷现在表现的很是肆意。

杨沁瑜强忍了心中的不悦还待再劝，却不料上官雷语气一转，道：“不过嘛……”

杨沁瑜双目一眯，语气不带丝毫感情色彩，道：“不过什么？”

上官雷“嘿嘿”一笑，道：“不过本仙尊一进入西山，便已经察觉到你们这里有着雷行至宝的气息，怎么样？如果你能将那件本仙尊感应到的雷行至宝送给我，本仙尊立马便带着我的船，将你家地面上的牛鬼蛇神尽数清扫干净，如何？”

杨沁瑜面露冷笑之色，尚未开口拒绝，旁边的杨桦仙尊已经开口了。

“你的船？”杨桦仙尊的嘴角浮现一丝讥诮。

上官雷自然是知晓杨桦仙尊身份的，但他自忖一具化身而已，充其量看在他本尊的面子上，对其表现出几分尊重便是了，更何况他自身修为实力可一点都不比这具化身差。

但听得杨桦仙尊说话语气，以及他神色间浮现出的那丝嘲讽，上官雷心头一股火气上涌，脖子一梗，道：“不错，就是本仙尊的船，这艘灵舟本仙尊驾驭了百余年，没有本仙尊的准许，任何人都没法驾驭这艘灵舟。”

然而上官雷的话音刚落，便听得一阵“吱吱嘎嘎”的响声传来，闻声望去时，却正见得悬浮在西山上空的灵舟正在缓缓的掉头。

“是谁？”

上官雷一下子便怒了，噬人的眼神打量着西山上的每一个人，最终目光却是落在了苗半弦的身上，阴沉沉道：“是你？”

苗半弦耸了耸肩，冷冷道：“你太看得起我了，可也太低估老师的神通手段了。”

悬浮在上空的灵舟仍旧在缓缓掉头的过程当中，而且仅剩的两根桅杆上卷起的巨帆也正在缓缓下落。

到了这个时候，傻子都知道灵舟已经完全落入了他人的掌控之中，无论是否经过上官雷的同意，这艘星舟都能够启航。

“那是我的船！”上官雷愤懑的向着杨桦仙尊吼道。

杨桦仙尊的目光盯着上官雷的眼睛，道：“你真觉得那是你的船？你上官雷何德何能，居然配拥有一艘星界灵舟？”

追本溯源，这艘长河号灵舟原本的所有权是在合流宗名下，上官雷充其量不过是因为借着其父曾为合流宗首席护法之势，而得以拥有驾驭长河号灵舟的资格罢了。

哪怕后来长河灵舟脱离了合流宗，那也是因为杨君山在第一时间挡住了慕容擎天，否则他们父子二人恐怕早就被慕容擎天清理了门户。

而上官雷也一下子醒悟过来，当初杨君山对抗仙器在手的慕容擎天，便是在第一时间掌控并调动了长河灵舟上的一切。

之后他虽然仍旧将灵舟交给上官雷驾驭，但想来在那个时候，长河灵舟恐怕就已经不再属于他了。

见得上官雷冷静下来，杨桦仙尊知他不忿，但却也不打算惯着他，冷声道：“你是不是还想着去看一看杨家的那块雷行至宝？”

上官雷阴沉着脸站起身来，道：“最好让杨家懂炼器、符篆、阵法的修士也上船来，之后会发生什么谁也不知道，灵舟需要尽可能的修复。”

说到这里，上官雷身子一顿，豁然转过身来，道：“我不管灵舟究竟是谁的，但驾驭这艘灵舟之人一定是我！”

杨桦仙尊微微一笑，道：“当然，没人比你更熟悉这艘灵舟，除了本尊！”

上官雷冷哼一声，正要返回灵舟之上，却突又听得杨桦仙尊在身后道：“本尊已经找到了令你重塑肉身的方法，此番事后，你可以放心进阶金仙境了。”

饶是上官雷刚刚还是一腔闷气，此时也立马烟消云散，代之以满脸的惊诧和激动：“当真？”

杨桦仙尊笑了笑，道：“本尊已经回来了！”

上官雷原本脸上惊喜的笑容顿时一滞，身形一闪，人已经返回到了灵舟之上，怎么看都有些像是被吓跑了的意思。

天空当中，原本正在缓缓掉头的灵舟速度顿时加快了不少，原本那种到处都在别扭的发出“吱吱嘎嘎”的声音也消失不见，不得不说，上官雷对于长河灵舟的驾驭的确是得心应手。

随着西山之上命令的下达，至少数十名真人境修士，外加数量更多的低阶修士向着灵舟之上飞去。

尽管所有人都明白，此番清剿瑜郡内的域外势力风险极大，但却还是有不少修士面露兴奋之色，不为其他，只为能够上得如此庞大的灵舟近距离感受而已。

杨桦仙尊看向了苗半弦，道：“此番还要拜托苗姑娘帮忙压阵了，我等其余道境修士在接下来一段时间内，恐怕无法脱身。”

苗半弦对于杨桦仙尊执礼甚恭，道：“前辈无需客气，前辈吩咐的事便是老师吩咐的事，晚辈自当竭力做好。”

看着苗半弦离开的背影，杨沁瑜迟疑道：“不用再派一个人上去跟随？上官仙尊和苗师妹毕竟是域外之人，对于瑜郡地形并不熟悉。”

宁斌却是笑道：“疑人不用用人不疑嘛，而且我刚刚还看到玄机那孩子也上去了，这孩子是小辈当中唯一知晓我等谋划的，有他在，我们大可放心便是。”

杨沁琅却轻轻一叹，道：“我还看到六哥沁琮，还有沁珝他们也上去了。”

“这是好事儿啊，八哥你叹什么气？”杨沁瑜疑惑道。

“五哥没去。”杨沁琰道。

杨沁瑜微微一怔，却忽然听得杨桦仙尊开口询问杨君秀的情况。

“你们大姐在曲武山怎么样，她准备好了么？”杨桦仙尊问巴武。

巴武挠了挠头，道：“虎老大自己说到了这个节骨眼儿上，已经没什么可准备的了，叫你们无需为她分心，……”

杨桦仙尊见得巴武欲言又止的神情，继续问道：“还有什么，你只管说。”

巴武“呃”了一声，道：“仙尊，斗胆问一下，君山天尊啥时候能回来？”

杨桦仙尊神色一凝，道：“怎么，可是你们大姐真有什么事情？你且说仔细了，不可有半分隐瞒。”

“没有没有！”

巴武被杨桦仙尊的目光盯得后辈发凉，连忙摆着双手，但却又道：“我去见过虎老大两次，只是觉得她好像有些信心不足，但虎老大自己却说，一旦开始登仙便只能靠自己，我觉得吧，如果君山仙尊在的话，虎老大可能会安心许多。”

杨桦仙尊这一次却是没有马上回答，而是沉吟了片刻，这才道：“你回去告诉她，本尊已经潜回周天，只是因故不得不在他处停留，如若事情顺利，转瞬便能赶回，叫她不要有任何顾虑，只管专心等待登仙的最佳时机便是。”

巴武告辞离开，杨君秀现在已经很少出面，包鱼儿和钟九二人时刻护卫在她身边。

曲武山上虽然还有巫硕和九离，但杨君秀私下里却是曾告诫过他，这二人到底是域外异族，而他们虽为妖族，却是周天世界的本土生灵，这与域外势力是有着根本区别的。

甚至于杨君秀还曾暗示于他，周天世界自成体系，日后说不定本土生灵之间再无隔阂，同归一类。

这无疑让巴武对待曲武山更有了一种使命感，曲武山的妖修大多都是与他和杨君秀一般，都是本土生灵得道，他需要尽快返回曲武山坐镇。

巴武离开之后，杨桦仙尊忽又问道：“可有其他州郡以及宗派的消息传来？”

杨沁瑜摇头道：“如今州界断开，各个大陆上浮下沉，如今怕是更要支离破碎，距离也越来越远，想要及时得到消息已经不大可能了。”

杨桦仙尊点了点头，口中却是喃喃自语道：“其他宗派这个时候又在做些什么呢？”

第一千五百三十八章 扶桑大日，阵道传人

“两成呐，两成本源火海，居然就这般白白与其他三派平分了？”

红鸾有些不甘心道：“调虎离山的计谋是老师想出来的，本源火海出现的时候，又是凭借师兄仙境高手的实力，这才震慑了其余的域外道修，这才让其他宗门的修士得以拥有了瓜分的本源火海的资格，于情于理，咱们焚天门这一次都应该占大头，那两成本源咱们焚天门至少要占一半，剩下的一半，由得其他三家宗门各自均分便是。”

红罗有些迟疑道：“师姐，不管怎么说，四大宗门如今也算是同气连枝，若是咱们焚天门明目张胆的吃独食，恐怕不太好吧？”

红鸾气哼哼的道：“有什么不好？大家各凭本事而已，咱们焚天门可是有两位仙尊，又出力最多，就该多拿！”

红罗则又劝道：“师姐，此番调虎离山，咱们焚天门便有算计其他三家宗门的嫌疑，事后三家宗门肯定会有人嚼舌根，师兄这么做，也是为了大局着想……”

说到这里，红罗顿了一顿，这才缓缓道：“师姐，毕竟如今的焚天门已经不是以前的焚天门了，咱们不能在重蹈覆辙了，更何况如今的形势可要比当初恶劣百倍不止。”

红鸾犹自不服气，可一时间也想不出该如何反驳，只得目光转向了自家师兄，却见红陆一脸心不在焉，显然不曾将刚刚二人的争论听在耳中。

“师兄，你在想什么？”红鸾有些不满的问道。

“唔？”

红陆一怔，看向两位师弟、师妹，疑惑道：“什么？”

“本源火海啦，师兄！”

红鸾大声道：“全部的本源火海，其自行挥发，再加上朱陵光那个妖孽推波助澜，便足有三成散入炎州大地，那些妖修分走两成，咱们也分走两成，再加上还有一成莫名其妙去了煌郡，再有一成在化界过程当中散入星空，师兄，本源火海何等珍贵，咱们好不容易谋得两成，怎得还四派平分了呢？”

“噢，这事儿啊！”

红陆做出一副恍然的样子，道：“炎州四派占三郡，单单咱们焚天门一家便几乎要占据了一小半的地域，纵使那两成天地本源均分，咱们焚天门实际上也站着便宜呢！”

红鸾气鼓鼓道：“师兄，那可是本源之海呀，关系日后咱们焚天门能不能出得了金仙！老师可是曾经说过的，周天化界之后，想要保留焚天门的道统传承，至少也需要和西山杨氏那样，有金仙坐镇才行！那么多的本源之海，你居然就这么轻易的和其他三派均分了？”

红陆闻言将腰间的石雕拍了一拍，笑道：“师妹莫要忘了，咱们可是最先进入本源火海当中的，如今天火窟里面可是还有一成本源火海，这可是除了咱们，谁都不知道的呢！若是日后老师或者师兄我有那个机缘触摸到金仙屏障，这些大概也够咱们重塑仙躯，出一位金仙了！”

红鸾闻言眼睛一亮，下意识道：“这么多？”

可随即神色又是一垮，道：“才只够一位金仙重塑仙躯？”

“未来的事情谁能说得准呢？”

红陆微微一笑，目光显得有些意味深长，道：“两位师妹和师弟，你们现在最要紧的还是尽可能的将此番在本源火海中的收获好生消化吸收，以便提升自身的修为水准才是正途。”

红鸾尚有些懵懂，红罗却是仿佛意识到了什么，但他却马上转移了话题，道：“师兄，咱们离开焚郡的时候，你有没有注意到，岩浆湖中当初那座用来镇压大巫芈重的湖心岛又出现了。”

“湖心岛？咱们宗门的旧址？”

红陆显然当时并未注意到此节，语气也不免带着几分诧异。

红罗点了点头，道：“君山仙尊当初利用本派的护派大阵镇压了黄庭大巫芈重，后来芈重脱困，将湖心岛打得破碎，沉入到了岩浆湖中，如今本源之海出世，却不知为何，那残破的岛屿却又出现了。”

红陆仙尊沉吟了一下，然后才缓缓道：“你想说什么？”

红罗摇了摇头，道：“我也不知道，但我总觉得那湖心岛在这个时候出现并不简单。”

红陆又沉吟了片刻，这才缓缓点了点头，道：“日后若有机会，应当去那里查看一番，如今周天化界，炎州也将化作星宫，那岩浆湖下的域外通道便也没了存在的必要，想来域外势力也不会太过重视那里了。”

“嘿呀，那里如今毕竟还是域外势力的地盘，湖心岛虽说是本派旧址道场，可别说那里已经不可能剩下什么东西，就算是有，还真当那些域外之人都是傻子呀，早被他们收刮了去。”红鸾却是不以为然。

红罗见师姐这般说，便也明白这个话题算是废了，只得转了一个话题，继续问道：“师兄，你在煌郡究竟看到了什么？”

红罗这么一问，就连红鸾也是一脸凝重中透着三分好奇，毕竟师兄妹三人当中，无论是修为见识，还是城府智慧，红陆都是首屈一指，更何况他如今还是元神仙尊，能够令他这般狼狈和仓皇，那他在煌郡所见到的绝对是非同一般的存在。

果然，听得红罗询问，红陆仙尊原本平静的神色也闪过了一丝惶恐，摇头道：“不知道，我也不知道，当时只是发现了一颗火红色的巨树，而在那巨树之上，居然有一颗巨大的太阳，仿佛正在上面栖息一般。”

见得红鸾和红陆二人一脸目瞪口呆的模样，红陆苦笑一声，接着道：“我知道你们肯定觉得很是荒诞，可当时情形便是如此，当时便有一种大祸临头的感觉，仿佛只要再前进一步，我便会尸骨无存。”

说到这里，红陆仍旧是一副心有余悸的表情，道：“不怕师妹和师弟你们笑话，师兄我当时，真是被吓坏了……”

----------

玉州琳郡原流火谷宗门驻地。

自从周天化界开始，整个玉州大地便陷入到了混乱当中。

作为整个周天世界的位面屏障当中最为特殊的一处所在，葬天墟上空的隔天网虽然屡遭摧残，但它却始终都能够勉强维持，不曾像雷井通道又或者地火渊狱那样，留下任域外修士进出的通道，从这一点来说，葬天墟上空的位面屏障可谓是坚韧了。

然而这种状态在周天化界的大趋势之下，却又成为了所有位面屏障当中最为脆弱的一处所在。

在周天化界伊始，葬天墟上空的位面屏障便开始大范围的瓦解，大批的域外修士降临玉州，就连上官雷驾驭的星域灵舟，虽说带了三分侥幸和七分迫不得已，居然都能在化界开始的第一时间成功穿梭进入玉州上空。

也正是因为西山杨氏在周天化界伊始便掌握了一艘定海灵舟的缘故，再加上杨氏为应此变而做的多年准备，才能够及时的对杨氏所积攒的力量进行调度，对掌控范围内作乱的域外势力进行清剿，使得西山杨氏虽然所掌控的势力范围最广，却反而最先将形势纳入自家掌控之中。

而此时，作为西山杨氏最强大的机动力量，上官雷却仿佛自己的耳朵不好使一般，用小手指挖了挖，道：“什么，什么？让本仙尊将灵舟停驻此地？难道是本仙尊太好说话，还是表现得人畜无害？什么时候一个太罡境的小屁孩也敢这么跟本仙尊提要求了？难道就因为你姓杨吗？”

说到最后，上官雷只是双目一瞪，仙人的威压甚至不曾泄露十分之一，船舱中一众杨氏修士便在压迫之下纷纷后退，而正面承受仙人威压的修士张口便是一口闷血喷了出来。

苗半弦见状横跨一步，挡在了那人身前，道：“上官兄，够了！”

苗半弦也不过才渡过雷劫而已，但其自身修为实力却已经是灵舟上除却上官雷之外最高之人，此时正面硬抗上官雷的威压，仍旧感觉压力重重。

上官雷冷哼一声，船舱中几位杨氏修士耳边犹如响起一声闷雷，震得一个个脸色煞白。

不过上官雷却也明白适可而止的道理，眼前这些人毕竟都是杨君山的后辈，甚至能够进入这个船舱的，修为虽然没有一人达到道境，但身份地位无疑都是西山杨氏的核心成员，他也不好做的太过，便趁着苗半弦给的台阶收起了自身的威压，沉声道：“下不为例！”

杨玄机伸手将嘴角的鲜血一抹，大声道：“晚辈刚刚言语或有不当，得罪仙尊之处还请海涵，但晚辈还是坚持认为，前辈现在应当将灵舟停驻于此处！”

上官雷登时怒道：“小辈，真当本仙尊不敢杀你杨家之人？就算是君山仙尊当面，难道他还会为了你一个真人境小修与本仙尊为难不成？”

仙人威压爆发，杨玄机这一次连吐血的机会都没有，直接仰头便倒。

这时一道异常艰难的声音响起：“你要真敢杀他，四伯铁定会杀你！”

角落里，杨沁琮顶着强大的仙人威压，靠在舱壁之上勉强站稳了，“嘿嘿”笑道：“因为，他是四伯的阵道传人啊！”

————————

又双叒叕迟到了。

第一千五百四十四章 仇家云集，星舟冲阵

元磁山的地脉终归还是受到了影响，虽不至于断开与西山仙阵的联系，可却也令杨沁瑜所化雷霆巨人的行为动作受到了些许影响，只不过并不是特别明显。

然而元磁山遭袭却只是一个引子，在此之后，苏长安与宁斌驻守的瑜城，以及苗半弦所在的流火谷，差不多是在相同的时间当中都遭到了袭击。

这明显是一次针对西山杨氏的有预谋的袭击，除了曲武山有杨君秀这个杀才坐镇，兼且曲武山本土妖修势力极盛，不曾遭受袭击之外，西山杨氏在整个西山大陆所布下的四座仙脉阵基中的三座都不同程度的袭击。

虽然这一番袭击并未将杨氏三座仙脉阵基的驻地攻破，但却也严重干扰到了阵基地脉对于西山仙阵的配合。

很显然，袭击杨氏的幕后黑手，非但对于时机把握的极好，而且对于杨氏所布置的大阵也有着很深的了解。

虽然这个黑手还无法破除由杨君山亲自推演布局的仙阵整体，却也察觉到了几处延伸仙脉阵基之地的重要性。

不过令人有些意外的是，坐镇流火谷的苗半弦带着杨氏一众真人境修士，在防守设施远不如其他三座阵基完善的情况下，居然也挡住了袭击。

虽然苗半弦的实力不错，杨玄机的阵道造诣也很精湛，但仅仅如此，还远不足以守住流火谷。

事实上真正的原因，其实是进攻流火谷的对手不是别人，正是先前试图从杨氏手中夺走流火谷，却又在上官雷手中铩羽而归的琳郡异族势力。

这些异族势力之前便已经被犁了一遍，剩下的自然不可能再有攻破流火谷的实力，但却也同样干扰到了流火谷火脉与西山阵脉的维系。

要知道这还是因为苗半弦本身便是一等寻灵师，能够及时调控并减缓火脉受到干扰的风险，否则的话，情况只会更加严重。

如果仅仅只是元磁山一座仙脉阵基受到干扰倒还罢了，可如今三座阵基仙脉同时受到干扰，西山上空雷霆巨人的气息一时间起起伏伏，就像是一个修为刚刚突破之人，尚未稳固其修为境界一般。

总归而言，杨沁瑜到底不是仙人，以黄庭境修为驾驭庞大的西山仙阵还是有些勉强。

然而在经历了先前的争斗之后，西山杨氏的这一具雷霆巨人的虚实也多少被其他仙境存在看出了一些，知晓这雷霆巨人并非是真正的仙境存在，而应当是借助某种外力暂时拥有了仙境的力量而已。

再结合杨君山曾经阵道大宗师的身份，不少人都能够猜到这种外力应当便是杨氏家族的守护阵法之力。

也就是说，眼前的这具雷霆巨人终归也不过就是外强中干而已，且偏偏因为杨氏守护大阵阵灵的缘故，这个雷霆巨人居然还是杨氏仙尊汲取并存储本源玄黄之气的关键！

于是，围绕着本源云海周边虚空之中，各种存在一个个的心思却又活络了起来。

这一次出手的又是一位域外金仙！

杨沁瑜等人所在虚空周围的玄黄云海中忽然间用处一团墨绿色的浓雾，浓雾霎那间向外扩散渲染，大片的云海被污染，而后向着杨氏三仙扑来。

“小心，是剧毒！”

杨桦仙尊对于那墨绿色的浓雾最是敏感，一眼便看出那浓雾乃是一种连天地本源都能够污染的毒雾。

杨沁瑜勉强洒出一片雷网，虽然将墨绿色的毒雾化去不少，但想要将这片毒雾全部净化却根本做不到。

杨桦仙尊见状伸手凌空一引，一股清泉从西山山腹之中飞来，却见杨桦仙尊张口一吹，那清泉顿时化作水雾撒入毒雾之中，顿时传来一片“嗤嗤”作响的声音。

“回春露？”一道阴戾的声音从虚空之中传来。

杨桦仙尊却是眉头一皱，沉声道：“佘易，你居然还敢来！”

佘易仙尊，原本乃是一位金仙大妖，曾于华天星界之外参与围杀杨君山，不过最终却惨被暴打，本命法宝都被杨君山扭成了麻花，从而元气大伤，后来连颜宗圣组织的那一次针对九天世界的突袭都不曾参与。

杨桦仙尊作为杨君山的身外化身，

云海之中玄黄之气翻滚，佘易仙尊的身形在其中若隐若现：“若只是本尊自己，此番还真不愿与你杨氏计较，只可惜，看样子杨君山的人缘不怎么样啊！”

便在佘易仙尊话音刚落之际，虚空之中忽然有大范围的空间波动传来，仿佛有什么庞然大物即将降临一般。

“会不会是我爹来了？”上官雷忽然道。

杨桦仙尊的神色看上去惊疑不定，忽然间他的脸色一变，向着上官雷急吼一声：“退，快退到西山脚下！”

说罢，身后的纯阳法相急剧收缩，同时朝着杨沁瑜大喊道：“全力防御！”

杨沁瑜二话不说，当即与融合的阵灵解散，完全由雷电凝聚而成的巨人身躯中早已经是满满的雷浆，骤然崩解之下，汹涌的雷浆就如同瓢泼一般下泄，沿着西山守护大阵的轮廓形成倒扣的碗状，猛然看上去，就好像整个西山杨氏家族的驻地完全被雷浆浇筑而成一般。

而与此同时，上官雷也不敢冒险，随在杨桦仙尊之后冲进西山脚下，漫天的雷浆浇下，却不曾伤及长河灵舟分毫，直至整个灵舟完全没入守护大阵之中。

前一刻，西山杨氏还在所有争夺本源云海的势力当中占据着明显的优势，转眼间，三位仙尊加一艘受损灵舟便做了缩头乌龟，将漫天的本源云海拱手让人。

这让始终关注西山杨氏的各方大神通者不免好笑，觉得没有了杨君山坐镇的西山杨氏实在太过胆怯，仅仅凭一位金仙的三言两语便反应如此之大，心中鄙薄之意大盛。

然而随着一声由远及近的闷响传来，原本剧烈的空间波动忽然间消失无踪，有意识到危险的大神通者掉头就跑，而后葬天墟上空残破的隔天网忽然湮灭，无数的空间碎片作为前驱冲进了本源云海之中，而紧随其后，一艘远比上官雷的长河灵舟还要庞大的星舟破空而至，直接划开漫天的玄黄云海，直冲西山杨氏的守护大阵便撞了上去。

本源云海周边虚空之中，原本正嘲讽西山杨氏三位仙尊小题大做、胆小如鼠的大神通者们的笑容尽数僵在了脸上。

“噼里啪啦——”

因为声音实在太过密集，这艘星舟在撞入西山守护大阵的过程当中，就如同是一条入了油锅的大鱼一般，变成了一片“哗啦啦啦——”的油煎一般的声音。

“好！啊哈哈哈哈——”

尽管眼前的场景实在太过震撼，以至于天地间一时间都为之失声，但却仍旧很快便被佘易仙尊一声快意的尖笑声给打破。

“撞，撞啊，撞到了这座西山，本尊便屠尽他杨君山的子孙后代……”

佘易仙尊癫狂的声音，哪怕是其他大神通者听在耳中都感觉不寒而栗。

然而紧跟着佘易仙尊的叫声便再次传来：“怎，怎么会，怎么会停下来？撞啊，撞进去！”

各方大神通者看去时，却见原本船头已经直插入雷慕之中的庞大星舟，在船体进入四分之一的时候，速度便已经开始减慢。

待得星舟撞入雷慕三分之一的时候，船体前行便已经看上去有些后力不济。

待得星舟船体整体二分之一插入西山守护阵幕的时候，已经彻底再无法前行半步，庞大的星舟就这般掐在了西山守护大阵的阵幕之上。

“仙阵，这是仙阵啊！”

虚空之中，不知从哪里传来一声惊叹。

这个时候，许多大神通者才想起杨君山本身还是一位早已超绝的阵法师，甚至于河洛行宫的伏震仙师都对其阵道早已推崇备至。

而如今，西山杨氏的守护大阵，便让虚空之中诸多大神通者真正见识到了仙阵之威！

一艘在金仙掌控之下的星宫飞舟，全力疾驰之下连隔天网都能够撕裂，虚空都被其撞得支离破碎，然而在撞上西山杨氏的守护大阵后，却被卡住了半个船身！

“快看！”有大神通者惊呼道。

众域内外的大神通者闻声望去时，却见那飞舟船身绝不仅仅只是掐在中间那么简单，无数密密麻麻的雷光如同电蛇一般，在飞舟的船身之上努力的攀爬啃噬着守护舟身的灵光。

西山的守护仙阵非但挡住了星宫飞舟的冲撞，甚至还在一点点的反攻倒算！

然而不要忘了，在西山之外的虚空当中，还有一位对整个杨氏家族心怀恶意的佘易仙尊。

而不能否认的是，西山的守护仙阵虽然最终抵挡住了星宫飞舟的冲击，但阵幕已经被撞破了一个缺口，却也是一个不争的事实！

佘易仙尊在虚空之中怪笑一声，整个身躯顿时拉长，化作一条本体长达三十丈有余的墨绿巨蛇，然而有些奇怪的是，这只巨蛇的口中却并无蛇信子存在。

那巨蛇张口发出怪异的声音，一缕缕墨绿色的烟雾从口中溢出，身形摆动之间，便要从那飞舟的船尾向着西山阵幕之中钻去。

然而不等这条巨蛇靠近船尾，忽然间从西山阵幕之中传来一声巨震，紧跟着嵌入阵幕之中的星宫飞舟突兀的向着阵幕之外一跳。

这冷不丁的一下却也吓了那墨绿巨蛇一跳，原本蜿蜒前行的巨蛇顿时在半空之中一顿。

而后便听得阵幕之中又是一震，这一次嵌在阵幕之上的飞舟没有再挑起，而后徐徐的开始从阵幕之中倒退而出。

虽然不知道阵幕之中发生了什么，但有一点可以肯定，那就是杨氏家族必然采取了什么手段，从里面将星宫飞舟从阵幕中顶了出来。

第一千五百五十章 金仙三死，制霸全场

从杨君山出现之际轻易碾死了转轮王，再到杨君山为杨君秀稳固修为布下了禁制屏障，中间甚至还有闲心与杨君秀言谈两句。

这一段时间看似短暂，可对于一位全力逃命的金仙而言，却足以让他们一口气逃出数百里，甚至更远的距离。

然而杨君山却仿佛笃定这些人根本逃不出自己的掌心！

回过头来，却见一道紫光从西南而来，遁光落下之际，一人从中走出含笑而立。

面对来人，杨君山微一点头，以两人交情，原也不必多做寒暄，一切尽在无言之中。

来者不是别人，正是先前还在瑶郡星域拦住了徐天成的紫苑道人。

以紫苑道人修为，原本早已具备了登仙的资格，然而她却始终不曾踏出最后一步，哪怕在葬天墟玄黄本源现世，也不曾选择冒险。

直到杨君山降临，以一己之力镇压当场，紫苑道人似乎这才全无顾忌，直接来到西山上空。

期间二人甚至不作丝毫言语交流，紫苑道人直接便踢破了天门，利用玄黄本源之气开始登仙。

……

“大罗金仙，怎么可能是大罗金仙！”

一条墨绿色的巨蛇在虚空之中奋力逃遁，蛇身与蛇尾在来回的摆动当中，在其身后荡起一缕缕的空间波纹，使得佘易仙尊的速度极快，同时还能扰乱其身后的神识追踪。

然而即便如此，无尽的恐惧仍旧在佘易仙尊的心中蔓延，转轮王被瞬间挤压成肉糜的情形不断的在他的脑海当中回放。

那可是一位在星空之中都有着赫赫名望的资深金仙，鬼族十殿祖王可并非浪得虚名，那是用一具具被他们踩在脚下的金仙尸骨来一点点铸就的。

但愿能够逃出去，不，一定能够逃出去，至少现在的自己便已经逃出了原本的葬天墟之外，远远的，他甚至都已经看到了飞天星域中敦煌星宫的庞大星系轮廓。

佘易仙尊微微松了一口气，回头看去时，却正见得至少有十余道遁光从葬天墟那几乎已经形同虚设的隔天网中涌出，而后如同张开的伞面一般，向着四面八方逃遁而去。

不得不说，大罗金仙的威势果真令人惊叹呐！

此番能够逃得性命，看样子自己需要找一处隐秘的所在，潜藏个数百上千年了。

可这种放松的心情尚未有一瞬，忽然之间，身后的空间开始层层叠加，就连原本被他落下了好远距离的其他正在逃遁的域外大神通者，彼此之间的距离也仿佛在瞬间拉近了不少。

佘易仙尊大惊失色，哪里还不晓得这是有大神通者正在进行远距离的空间穿梭。

然而这一次却不等他逃远，便在他身后的虚空忽然裂开，一只大手从中探出，一抓便将佘易仙尊庞大的妖体的“七寸”抓在了手中。

任凭佘易仙尊如何挣扎吼叫，甚至用那没了蛇信的蛇口毒牙狠命的噬咬，却始终都无法撼动那只巨手分毫。

巨手从虚空裂缝之中缩回，身周的场景如同流光一般闪现，待得周围的一切重新安静下来的时候，佘易仙尊发现自己已经重新回到了玉州星宫的本源云海之中。

只不过他原本庞大的妖体仙躯此时却已经缩小了数十倍，抓在杨君山的手中看上去就像是一条挣扎的泥鳅一般。

“饶命……”

堂堂妖修金仙在最后时刻之来得及说出这两个人，随后从杨君山手掌上传来的力量，不但捏碎了他的妖心，更震碎了他的妖躯，同时被震散的还有他的本源妖魂。

虚空之中，杨君山将手中的蛇尸随手一丢，那原本看上去如同泥鳅一般大小的身躯顿时恢复原状，而后便直接落入到了西山大陆东南角上的南轩沼泽当中。

尽管佘易仙尊的本源神魂早已灰飞烟灭，但蛇躯自身的本能尚有残留，胡乱甩动的蛇躯在沼泽之中掀起滔天的泥浪，就连原本在沼泽上空弥漫的灰色瘴气，也满满的开始染上了一层墨绿之色。

佘易仙尊是因为见机的早，所以才逃得最远。

实际上，在参与围攻西山杨氏的几位域外金仙当中，若论速度之最，当属鹏族妖修张金鹏。

然而或许是因为当初杨君山还是一位金仙的时候，便能够在飞天星域之外以一敌七，震慑了包括张金鹏在内的七位仙修，留给他的阴影实在太过深刻。

当杨君山毫无征兆的突然降临之际，这位鹏族金仙错愕之下似乎被惊呆了，以至于当所有人纷纷逃离的时候，他的反应却是慢了半拍。

然而即便如此，杨君山在碾杀转轮王之后，却也并未先拿他开刀，张金鹏原本还有这逃脱的机会。

然而西山杨氏能够从玄黄本源现世的时候，在众仙围攻之下坚持到现在，凭借的可不是刚刚回归的杨君山。

在大好的局面下被佘易仙尊轻易逃脱的上官雷本就正在懊恼当中，可当他一回头的刹那，见到居然有一位参与围攻上官若仙的金仙，居然才反应过来要逃走，正是那张金鹏。

受制于阵灵部分融合，上官雷不可能离开西山仙阵太远，而那张金鹏速度又快，可再快又怎么可能快得过上官雷的神通？

雷光分化五色，从五个不同的方向向着张金鹏劈来，在无泪合一的刹那，非但神通的威力臻至最大，甚至还在虚空当中形成一片雷网，拦住了张金鹏的去路。

仙人斗法，胜负往往便在电光石火之间。

张金鹏慢了半拍或许尚有可能补救，可被上官雷一阻之下几乎慢了一拍，那可真就自作死而不可活了。

扔掉了手中的死蛇，杨君山反手一抓，张金鹏所化的金翅大鹏尚未展翅翱翔，便在凄厉的长鸣声当中被生生撕掉了双翅。

那金翅大鹏在虚空之中一闪，重新化作人形时，张金鹏已然失去了双臂。

回头望去时，身处本源之海深处的杨君山分明距离他足有数十里之遥。

张金鹏知晓自己怕是逃脱不得，他也不会再逃，但却也不会像佘易那样乞活，而是直接一头向着西山大阵的方向撞了过去。

杨君山眉头一皱，这张金鹏倒也硬气，可惜终归还是有些自不量力，不过此人身份倒是有些碍难，听闻鹏族在整个妖族之中，那也是仅次于金乌、龙族、白虎之类出过妖皇天尊的高门大族，甚至有传言说，鹏族中有一位鲲鹏老祖，更是一位再上古时期便臻至合道境的存在。

上官雷在杨沁瑜的配合之下，尽可能的汇聚仙阵的阵法之力，无尽的灵力本源在大阵的运转过程当中被转化为五行雷光，并最终汇聚在了西山山顶的某一点。

突然之间，一道璀璨到了极致的白芒光柱在西山山顶之处冲天而起，正在半空之中急速下坠的张金鹏首当其冲，甚至于连一丝声响都来不及发出来，白芒散去之后，天空之中只留下了漫天的翎羽飘落。

第二位金仙陨灭！

“轰隆”一声巨响之后，便是一连窜犹如鞭炮一般的爆鸣声传来。

杨君山专研看去时，正见到西山长舟再一次撞上了合流宗的飞舟之上。

这一次，合流宗的飞舟再也支撑不住，在一连窜的爆鸣声当中开始解体，大片的残骸以及无数的物资从半空当中向着西山大陆洒落，中间还伴随着许多合流宗修士的惨叫。

数十道遁光从合流宗飞舟当中飞出，但绝大部分却暂时没有能力飞出葬天墟之外，却也如有默契一般，分别向着四面八方散开，尽可能的逃命而去。

而与此同时，西山的仙阵之下，也有数十道遁光冲天而起，向着这些从合流宗长舟中逃出来的域外修士追去。

还有一道遁芒，则是从西山长舟之上飞出，正是上官若仙！

“于若童，想要趁机溜走？可惜，你却是瞒不过我！”

上官若仙一路直向东去，很快便追在了一道很不起眼的遁光之后，如果不仔细看，甚至会以为驾着这道遁芒飞逃的只是一位真人境修士。

“上官若仙，你这杨家的走狗，难道当真要置人于死地不成？”

于若童知道自己已经暴露，但却仍旧心存侥幸，寄希望于杨君山不会关注到他。

然而这一次似乎并不用杨君山出手，一道剑芒忽然破开虚空迎面而至，于若童避无可避，只能慢下了脚步，先行应对这突如其来的一剑。

这剑芒的威力充其量不过一位元神仙境的修士所发，自然奈何不得于若童这样的金仙，可在这个时候，却足以斩断他最后逃生的希望。

上官若仙很快便追了上来，两位金仙顿时陷入剧战。

杨君山只是瞅了一眼，便已经知晓于若童已经逃不掉了，老辣的上官若仙占据着明显的上风，更何况还有颜大智出手牵制。

而杨君山此时真正关注的却是星隅仙尊与帝无疆一战。

这两位金仙原本的大战也算得上是势均力敌，星隅仙尊进阶金仙虽晚，可无论是修为还是实力增长都是极快。

不过随着两人这一场大战的持续，星隅仙尊却渐渐显得有些后力不济起来，相比于帝无疆这样的老牌金仙来说，星隅仙尊的底蕴积累终归还是略显薄弱。

杨君山之所以一直没有出手，大约是看出了星隅仙尊本身便有磨练自身的打算。

此时见得星隅仙尊已经开始落入下风，杨君山毫不犹豫出手，直接介入二人的大战当中，伸手便向着帝无疆的头上按下。

星隅仙尊也不逞强，见状连忙掉头就退，他可不会认为这样做有什么不妥。

在进入大罗仙境之后，杨君山对于仙术神通的理解有了更进一步的领悟，便是这看似简单的一巴掌拍出，便颇有大巧若拙，大道至简的韵味包含其中，可实际上却是杨君山对于法天象地以及撼天仙诀两道神通的融合应用。

否则的话，也不可能举手投足之间，便接连灭杀佘易与张金鹏两位金仙。

眼瞅着帝无疆便要成为陨落在杨君山手中的第三位金仙，忽然之间，却有一道勃然如地火奔突的力量在帝无疆的身上爆发。

杨君山眼看就要按下的手掌，一瞬间就仿佛按住了一个炮仗，直接从他的手掌之下崩开了一道足以令帝无疆逃出去的缝隙。

“三花附身？”

这种诡异的神通秘术对于杨君山来说并不陌生。

眼瞅着帝无疆身化长虹，一举跨越虚空数百里，却是直接向着西南方向而去，杨君山直接抛出了破天锏，喝到：“中！”

千里之外的虚空之中，破天锏忽然出现在帝无疆的头顶上空，直接向着他的头上砸去。

“老祖救我！”帝无疆仓皇喝到。

一股沛然的力量再次从帝无疆的肩头之上迸发，隐约间有一只火鸦冲天而起，与那破天锏撞在了一起。

火鸦当即一声凄鸣，被砸成了漫天的火花飘零，而破天锏却也被阻了一阻，帝无疆趁机再次逃远，而他肩上附着的“三花”之力却已经耗尽！

某一处神秘的所在，一位潜藏于此的大神通者忽然间脸色一变，张嘴喷出了一口鲜血，如同岩浆一般燃起了熊熊烈火。

————————————

这一章写多了。

第一千五百四十九章 转轮陆，大罗杨（续）

“哥——”杨君秀惊叫道。

杨桦仙尊一手捂着自己的胸口，但伤口处却并无一点鲜血流出，然而他周身的气息却的确正在快速的湮灭，只来得及在脸上浮现出一丝莫名的微笑，而后整个人便从虚空当中栽倒了下去。

转轮王眉头紧紧皱着，不是因为在最后时刻杨桦仙尊替杨君秀挡下了必杀的一击，而是因为杨桦仙尊在从虚空掉落之前脸上所浮现出的神秘微笑，转轮王隐约感知到了即将来临的危险！

然而即便是有危险，也要先将这只白虎彻底解决了才行！

可就在转轮王准备再次出手的时候，却见原本在他身前寸步难行的杨君秀忽然转身便逃！

就是这么短的功夫，却足以令杨君秀完成白虎转生秘术最为关键的环节。

将自身肉身所凝聚的精血元气尽数吸纳之后，原本距离进阶仙境尚差了半筹的元神迅速完成了纯阳化，甚至因为本身便传承了白虎一族最上层锻体术的白虎妖体，凝聚的庞大精元尚有大量剩余，哪怕在杨君秀一路逃遁的过程当中，仍旧在源源不断的化作本源仙元，来提升着她元神仙境的修为。

杨君秀的秘术哪怕再神奇，能够在肉身成圣失败之后陨落的边缘将他救回来，还能够令他进阶并维持元神仙境的修为便已经神乎其技了，再想要一鼓作气进阶金身仙境，那简直便是得陇望蜀，贪心不足了。

杨桦仙尊最多也只是为杨君秀争取了一个暂时逃跑的机会，事实上，直到现在她仍旧身陷随时殒命的危险之中。

转轮王冷哼一声，身形闪动之间，速度之快简直令人的目光都难以捕捉，眨眼之间便已经再次追到了杨君秀的身后。

眼瞅着此番杨君秀定然在劫难逃，元神仙躯已经渐渐稳固下来的杨君秀非但没有继续逃走，反而猛地转过身来，与追到近前的转轮王面对面。

转轮王虽然不曾想到杨君秀居然还有胆量如此，但想来也不过是因为明知逃不掉而临死反扑罢了。

因此，转轮王手中的动作却并没有丝毫迟疑，一把仙器短刺瞬间送出，直冲着杨君秀的胸口便扎了过去。

先前的那必杀一击，还有杨君山的身外化身助你抵挡，现在还有谁能救你？

可转轮王残忍的笑意刚刚挂在脸上，却就被杨君秀面对面的一声饱含血煞的巨吼震了一个头昏脑涨，原本的笑意尽数僵在了脸上。

嗷吼——

杨君秀放弃了继续吸纳那些剩下来的妖体血肉精华，却将这一口最为精纯的精血元气完全化作血煞，借着这一声巨口喷了出来。

白虎一族天生便克制鬼修一族，否则鬼修一族也不会千方百计想要灭杀白虎一族血脉，甚至令白虎一族就此绝灭才是最好不过。

哪怕杨君秀此时充其量也不过一位刚刚进阶元神仙境的白虎妖修而已。

而转轮王却是一位成就金身仙境都至少数百上千年的资深金仙。

然而那又怎样？

当转轮王首当其冲，被杨君秀一口血煞本源喷在脸上的刹那，白虎一族天生对于鬼修的克制之力仍旧令这位金仙一时间手足无措，甚至在第一时间扎向杨君秀胸口的仙器短刺，也如同喝醉了酒一般，擦着杨君秀的身旁刺空。

杨君秀从容而退，可实际上原本那一口本源血煞若是留下来，至少也足够她将修为一路推升到元神仙境的巅峰，可现在却是尽数浪费掉了。

一切只是为了保命！

然而转轮王在连番受挫之后，岂能善罢甘休，反而越发的恼羞成怒！

“杨君秀——”

转轮王低沉的咆哮声中如同即将爆发的火山一般，酝酿着无边的愤怒。

白虎的本命血煞再厉害，杨君山与转轮王之间终归还是修为差距太大，哪怕转轮王猝不及防中招，想要彻底摆脱神通克制的影响，却也用不了多长时间。

然而事情总有再一再二，却无法再三再四！

转轮王在以绝对的优势袭杀杨君秀接连受挫之后，要是还有第三、第四次机会，那就实在说不过去了。

这一次转轮王甚至都懒得再用鬼族的匿迹隐形之术，他有着绝对的把握和实力，哪怕是在正面斗法当中，也能做到将杨君秀一击毙杀，更何况这样一来，转轮王的速度会更快，快到杨君秀都不可能再做出任何反应！

而事实上，杨君秀也的确不曾再做出任何反应！

随着二人距离的瞬间拉近，转轮王甚至看到站在原地的杨君秀一动不动，神色间异常平静。

是终于已经觉悟了，要认命了吗？

不对！

那杨君秀看似平静的神色当中，目光之中却闪烁着无尽的——嘲讽！

鬼族对于危险来临的嗅觉堪称星空第一！

转轮王在一瞬间已经感知到了绝大的危险已经降临。

然而那又能如何？

有些危险哪怕能够感知得到，甚至能够提前一瞬间感知到，却也始终无从避开！

然而转轮王终归还是转轮王，他非但感知到了危险的降临，还感知到了危险的来源！

当他身周两侧的虚空空间开始如同两堵墙壁一样，非但令他无法从中逃出，而且还向着中央挤压的时候，转轮王突然向着右后方转头，一个高大的身影在玄黄色的本源云海深处若隐若现。

隐约间，转轮王看到那人只是凌空伸出手来一捏，转轮王的肉身仙躯瞬间被碾压，鲜血肉糜如同一个平面一般在虚空当中扩散，中间夹杂着的是骨骼和那枚仙器短刺如同齑粉一般的细微碎片。

便在转轮王最终的意识泯灭之际，恍惚之间，留在他印象当中的，只有那个高大的身形与其脸上那一双深不可测的眸子。

“杨……，大罗……”

呓语一般的神识波动，在转轮王的意识完全陷入黑暗的同时散发出来，天地为之寂静！

……

就在这一刹那，曲武山中，正在禁锢着包鱼儿与钟九，准备在杨君秀陨落的一刹那接触元神禁制的钟馗，突然之间若有所感，紧跟着便是悚然而惊。

在包鱼儿和钟九惊愕而不明所以的目光当中，钟馗神色复杂的看了二人一眼，紧跟着这两只伥鬼便感觉到眼前一花，便彻底失去了钟馗的踪迹。

直到这时，钟九和包鱼儿才察觉到，原本禁锢他们身形无法动弹的禁制，不知道何时已经自行消失了。

“怎么办？”钟九一时间有些摸不着头脑。

包鱼儿却是一言不发，纵身便向着北面的西山而去。

“哎……你，算了，等等我！”钟九连忙跟上。

……

海外大洋极深之处的某处神秘所在。

一位如同亘古便在此处的伟大存在，其紧闭的双目忽然一动，悠远的声音忽然从口中传出：“找到你了！”

原本静寂而荒凉的虚空之中，忽然间某一处出现了一道微不可查的波动，并正急速向着远离这位亘古存在的方向逃离，瞬息之间便仿佛逃出了数千里之遥。

“呵呵……”

一声轻笑从这位亘古存在的口中传来，却见他缓缓的将手抬起，看似一个平常的动作，却仿佛在此时伴随着无穷的妙韵，而后又见他一指缓缓的伸出，却不见有丝毫的声势相随。

然而当这一指在虚空当中忽然停下来的同时，原本那一缕正在急速退走的空间波动忽然间便消失无踪，就仿佛刚刚发生的那一切原本就不存在一般，这位亘古的存在只是无聊的抬了抬手而已。

……

西山上空，杨君山回归！

“逃……，逃啊……”

本源云海之中，也不知道是哪一位大神通者发一声喊，原本或明或暗汇聚在西山上空周围的存在顿时作鸟兽散。

这位可是堪比大罗仙境一般的存在！

这是知晓杨君山过往传奇一般的实力，却并不知晓其目前修为的。

连鬼族十大鬼祖中的转轮王，资深金仙一般的存在，居然就这般毫无抵抗之力的，被杨君山碾死了！

……碾死了！

这是虽然对杨君山了解不多，却被其当场展现出来的实力，直接吓跑了的！

然而只有此番参与了围攻西山杨氏的域外金仙，才是真正所知他们所面临的是何等的大恐惧！

大罗仙境！

转轮王在陨灭之际所发出的最后的意识波动，这些金仙级别的存在，都已经听懂了！

杨君山已然跨过了那道天堑一般的门槛，成就真正的大罗金仙！

也不见杨君山脚下迈步，他的人却已经出现在了杨君秀身边。

“哥，不要放过他们！”

杨君秀看着杨君山，神色异乎寻常的平静。

没有死里逃生的惊悸后怕，也没有与杨君山骤然相逢的喜悦，唯有纯粹的有如实质的凛冽杀意。

“我知道！”

杨君山重重的点了点头，伸手凌空一按，四周的玄黄本源之气顿时如同乳燕归巢一般，在杨君秀的身周形成了一面屏障。

而似乎对于杨君山的承诺同样有着异乎寻常的信心，杨君秀甚至没有因为杨君山耽搁这么长时间而有丝毫催促，只是彭若无人的盘坐于虚空当中，开始稳固九死一生之下，勉强踏入元神仙境的修为。

——————————

标题长度有限，只能缩减，为了一个“续”字。

第一千五百五十二章 一仙当关，诸仙开难

杨君山的修为有着强大的迷惑性！

在将自身的修为威压全无保留的爆发出来之后，但凡有点见识的修士，大约都对杨君山起了几分敬畏。

绝大多数修士在修炼的过程当中，往往遵循的都是一种先易后难的原则，而这种原则哪怕是在修为高绝到如同大罗仙尊的身上也同样适用。

或许更为准确的说，越是修为高绝的大神通者，往往会更加遵循这个原则。

原因也很简单，如果说普通低阶修士或许还会因为一些奇遇、外力相助等等，有可能在修炼的过程当中首先度过最难一关的话。

那么大神通者在修炼过程当中，困难与相对容易阶段之间的差距往往都能令人心生绝望。

所以，当杨君山的天之花融合阵灵化身，在葬天墟外正在崩溃的隔天网处，将自身大罗仙境的威压毫无保留的向着星空之中宣泄的时候，星空之中所有的大神通者，几乎下意识的便认定这个阻挡了空间通道之人必然是一位“三花聚顶”的大罗仙境巅峰的存在！

大罗仙境巅峰，合道境之下最强的存在！

在星空之中的合道境存在都在追寻着混沌的奥妙，追逐着永生的奥妙而无暇他顾的时候，大罗仙境的存在便堪称是星空之下的最强战力！

不会有人会相信，或者但凡不认识杨君山当面的大神通者，是决然不会相信，一个连“天之花”都已经凝聚的大罗仙尊，居然会是一个初入大罗仙境不久的存在！

“顶上三花”天、地、人，“人之花”凝聚最易，“地之花”次之，“天之花”却是毫无疑问的最难！

谁能想到杨君山手握两道潜力在造化境之上的雷术神通？

谁能想到杨君山居然在周天化界的第一时间，并不是返回玉州自己的家族，而是闯进了雷州的本源雷海之中？

谁又能想到在本源雷海之中，他会遇到一位曾经可以追溯到周天世界开天之际的上古大神通者？

而且还是一位自削修为之后，神智错乱，只剩下了修行本能，还留下了传承的远古存在？

所有的这一切实力与巧合的相融，便成就了眼前杨君山这种较为奇葩的存在：他虽然刚刚步入大罗仙境，却直接凝聚了大罗仙中最难成就的“天之花”！

杨君山阵灵化身一夫当关，凭借一己之力切断了域外星空的诸多大神通者窃取本源云海的渠道，然而星空之外短时间内却是一片寂静，居然无人敢鼓噪向前。

“阁下过分了，周天化界，乃是整个星空各族罕有机缘，阁下却想要吃独食，这吃相未免太过难堪了吧？况且如今周天星界尚未完全融入星空，难道阁下就不怕以自身如此惹眼的修为引来普元天尊的不满？”

星空之中，终于还是有人打破了沉默，然而说话之人语气缥缈，显然不想让杨君山追踪到具体的位置。

然而这位开口的大神通者显然搞错了一件事情，他将杨君山的阵灵化身同样也认定为入侵周天世界的域外大神通者，而并不相信阵灵化身本身便是周天土著。

想想也是，周天世界自成一体数千年甚至更早，除却普元界主威压星空之外，最为域外星空所知的也不过是百多年前肉身成圣的杨君山。

除此之外，整个周天世界哪怕还能有入眼的大神通者拿得出手？

至于那位君山仙尊，虽然在域外星空中闯出不小的名气，实力强横到甚至能让大罗仙境的慕容擎天都奈何不得，但更多的星空大神通者虽然肯定杨君山的实力，但却也将慕容擎天看成是大罗仙境中垫底的存在。

可即便如此，也没有人会去想到杨君山会进阶大罗仙境。

开玩笑，杨君山肉身成圣才几年？

还真当那些个在金仙境界动则蹉跎数百上千年的存在，都将一把年纪活到狗身上去了？

阵灵化身闻言却是不屑的冷笑道：“周天世界的本源之海，自然只能是周天世界的本土修士所用，本尊从未听说有巧取豪夺还如阁下这位藏头露尾之辈，尚且还能如此理直气壮的。”

那道隐藏的声音却是怒极而笑，可笑声之中更多的却是对对方不可理喻的嘲讽：“阁下本就不为周天星界之人，缘何会帮着周天土著如此说话？难不成阁下堂堂大罗仙尊已经投靠普元天尊麾下做了打手？阁下想要吃独食还能想出这般‘冠冕堂皇’的理由，颜面何存呐？咦……，不对，不对不对……”

刚刚那道声音突然沉寂了下来，片刻之后却是再次响了起来，不过这一次这道声音中原本的讥诮之意却是全无，而是带着三分凝重，道：“阁下可是普元天尊当面？只是不知阁下乃是天尊麾下那一尊三尸化身？”

这位一直不曾露面的存在，也不知道是自己发现了什么，又或者是得到了什么人的提点，终于想到了眼前这位大神通者或许还真就是出身周天世界的大神通者，不过显然他再次找错了人。

便在杨君山在葬天墟的空间通道处与域外大神通者僵持之际，身处西山山腹之中的杨君山本尊可没有闲着，而是趁机着手开始对本源云海进行瓜分，或者说是主导了本源云海的瓜分，也正因为如此，阵灵化身此时在葬天墟之外也乐得与星空之中各方势力扯皮。

于是阵灵化身好整以暇道：“阁下好一个前倨后恭，只是不知阁下为何却又认为本尊乃是界主化身了呢？”

“阁下这是在侮辱某家的智慧么？”

星空之中，那道声音哪怕明知眼前之人有可能是合道境存在的三尸化身之一，听得此言也不免生了几分怒气：“周天世界之中，除了普元界主的三尸化身之外，难道还能有大罗境巅峰的存在么？”

“呵呵……”

杨君山的轻笑声在星空之中飘荡，却是既不否认也不肯定。

“哎，他不是三尸化身，此人便是杨君山杨仙尊！”

又一道幽幽的声音忽然从星空之中传来。

阵灵化身眉头一挑，望向星空之中的目光霎时间有如实质，语气却是带了三分唏嘘道：“钟道友，没想到你居然已经逃到了域外？”

钟馗的声音刚刚响起的时候，便已经被杨君山认了出来。

在见到杨君秀的时候，她便已经通过与伥鬼的联系，将钟馗曾经出现在曲武山，阻止钟九和包鱼儿救援的事情同杨君山说了。

这曾让杨君山感到大为惊异，因为在他横渡虚空返回西山大陆，路过曲武山上空的时候，根本不曾察觉到钟馗气息的存在。

鬼族匿迹隐形的手段虽然高妙，但杨君山已然是大罗仙尊，却不曾想还是不曾察觉到钟馗的存在，那就只能说明一个问题，鬼族的大神通者，或者说至少是钟馗，其匿迹隐形的高超手段居然要超出杨君山原本的预料之外。

只是让杨君山没有想到的是，钟馗在从曲武山离开之后，居然不是躲到其他的地方，而是一口气返回到了域外星空。

杨君山的回应显然是承认了自己的身份，然而也正因为如此，反而更是引得星空之中诸多大神通者一片哗然！

“就是那个杨君山？大罗仙尊？开什么玩笑？他进阶金仙才几年？就算是肉身成圣也不能这么逆天吧？”

还是先天那一道声音，这一次却是问出了星空之中诸多大神通者心中的疑惑。

“呵呵，虽然令人难以置信，但不得不说杨道友的确就是一位极为擅长创造奇迹的存在。”

钟馗的声音听上去很是复杂，有着三分欣赏，三分感叹，三分遗憾，还有一分懊恼。

杨君山也是颇有感触，他与钟馗的关系原本还算不错，杨君山当初初入金仙之时，还曾得到钟馗不少帮助，而杨君山也曾有所回馈，二人还能数次联手作战。

如今随着转轮王刺杀杨君秀，令杨君山肉身成圣失败，随后杨君山又击杀了转轮王，双方的关系怕是已经再无挽回的可能了。

“就算他能进阶大罗仙境，又怎么可能直接达到大罗仙境的巅峰？难道他是普元界主的私生子吗？就算是私生子，也不可能这般逆天吧？”

最一开始的那道声音仍旧不死心，语气之中流露出浓浓的嫉妒之意。

“谁说他已经达到了大罗仙境巅峰？”

星空之中，一艘星舟破开虚空，悄无声息的出现在了葬天墟的空间通道之外，一道声从星舟之中缓缓传来。

“又是一艘星界长舟！”

阵灵化身望着这艘突然出现的长舟神色很是凝重，因为他发现这艘长舟虽然不如西山长舟那般庞大强悍，可舟体之上密密麻麻的阵纹却是大为不凡，而且隐隐间给了他一种极为熟悉的感觉。

然而不等杨君山思索这艘长舟的来历，很快便又有一艘飞舟破空而至。

此时，正好最一开始那道声音再次传来，疑惑道：“不是大罗巅峰？那……”

而后来的那艘飞舟之上有人开口道：“难道就不能最先将‘天之花’凝聚而成？大罗仙境的‘顶上三花’可没有先后之分！”

“这，这，这怎么可能？”

——————————

这两日两个女儿接连感冒咳嗽，偏偏媳妇儿这两日工作较忙，睡秋不得不抽出时间照看两个孩子，耽搁了更新，抱歉。

第一千五百五十八章 前倨后恭，这章特长

且按下杨君山与杨桦仙尊二位驾着受损的长河灵舟前往桑州不提。

且说早在杨氏启用守护仙阵，沟通四大阵基后不久，杨沁琨便带着寒朵从西山上溜走了。

因为周天化界，本源之海即将现世的缘故，杨沁瑜当时吩咐杨氏上下不得随意外出，而偏偏那个时候寒朵却是接到了冰凰仙子寒素贞的密讯，要她尽快在刮骨冰川本源之海现世之前赶回冰原。

杨沁琨原本便在西山上被憋得心慌，知道这个消息之后，小夫妻两个一合计，便悄悄离开了西山一路往北去了。

不比雷州、炎州、玉州，以及海外这些曾经连续遭受域外入侵最为严重的地域，凉州以及极北冰原这里再周天化界的过程当中时相对滞后的，因此，当杨沁琨夫妻二人赶到冰原上的时候，玉州的本源之海早已现世，而刮骨冰川之中虽有本源之海出现的征兆，可到底还尚未完全爆发。

不过即便如此，刮骨冰川中不断出现的异象，也已经吸引了凉州以及冰原之中域外内各方势力的关注，越来越多的大神通者开始在刮骨冰川周围汇聚。

而就在杨沁琨小夫妻两个赶到极北冰原后，冰凰仙子寒素贞似乎对于夫妻两个能够及时返回很是高兴，吩咐他们两个养精蓄锐，静待刮骨冰川的本源之海出现之后，能够助她一臂之力。

“我觉得咱们这一次来冰原，怕是中了你母亲，我那岳母大人的算计！”

寒素贞的冰雪宫殿中有着专为夫妻二人开辟的偏殿，在稍稍安顿下来，将几名服侍的小妖打发走之后，杨沁琨这才悄悄跟寒朵说道。

刚刚说完，寒朵便狠狠将把脑袋伸到自己耳边的杨沁琨推开，不满道：“什么叫算计？我娘让你来办点事怎么啦，你还有意见？”

杨沁琨“噢”了一声，似笑非笑道：“原来你也看出来啦？”

寒朵很是娇嗔的白了杨沁琨一眼，这才微微有些愁绪道：“咱们夫妻同体，也没什么可忌讳的，这些年来我娘在冰原上的势力拓展很不顺利，事实上，若非有你我这一层关系在，无论是凉州几家宗门，还是冰原上的其他异族势力，多少都要忌惮公爹的身份，说不定我们娘儿俩想要在冰原立足都不容易。”

杨沁琨对于岳母在冰原上的势力多少还是有些了解的，听得妻子这般说，却多少还是有点意外，道：“何至于此？岳母大人好歹也是妖仙，更何况凤凰一族在域外星空何等显赫，凉州几家宗门也就罢了，冰原之上的其他异族势力难道就不知道吗？”

寒朵点了点自家夫君的额头眉心，没好气道：“你也不想想看，自母亲降临冰原以来，除了身边几名贴身侍女之外，冰雪宫殿之下可还有其他域外异族投靠？”

杨沁琨微微一愣，道：“也是，岳母大人这些年在冰原经营，麾下却多是启蒙培养一些冰原本土妖修，罕有见到域外异族投靠的，原本我还不以为意，毕竟我爹也支持我姑在曲武山经营了一方本土妖修势力，现在看来，岳母大人似乎别有苦衷？”

寒朵闻言不由一阵气馁，二人成婚百栽，对自家夫君脾性再了解不过，若论聪慧自家夫君自是没得说，可偏偏生性惫懒，自己不感兴趣的事情向来不去深思。

关于寒素贞在冰原上的形势，有心人只要稍加留意便能够猜出许多东西来，可偏偏这些年来杨沁琨便一点都不曾留意过，如今听得寒朵说起，他却只听一言便又猜出了许多东西。

说到这里，杨沁琨仿佛又想到了什么，忽然回头看了看自家的娘子，开口问道：“岳母大人与凤凰一族不睦？”

因为有杨君山这个老子，原本崛起时间极快而本应当底蕴不足的西山杨氏，对于域外星空的了解，反而是周天世界各方本土势力当中最为深入的。

杨沁琨便知晓，在域外星空的妖族当中，龙、凤、麒麟三族便是妖族之中最为古老的族群，哪怕是在妖族之中势力最为强大，曾经出现过两位号令整个妖族的皇者的金乌一族，论及传承的悠久，也远不及这三族的古老。

冰凰仙子寒素贞既为凤凰一族血脉，身份自当贵重，她若要进入周天世界，按照常理来说，凤凰一族又怎么可能不对她严加保护？岂能任由她一人在周天世界冒险？

除非寒素贞独自来到周天世界乃是故意为之，凤凰一族对此根本一无所知，又或者是凤凰一族虽然知晓，却故意对此不闻不问，任她自生自灭。

无论是哪一种，都可以看出，寒素贞在凤凰一族当中并不受待见。

杨沁琨见得寒朵沉默不言，自嘲道：“看来我又猜对了，那么岳母大人此番叫你我返回冰原又为何事，难不成是凤凰一族得知了岳母大人的消息，趁着周天化界，也要进来了？”

刚说完，杨沁琨又自我否认道：“也不对啊，就算有凤凰一族的族人找来，这个时候把你我叫回来也不妥吧？除非，岳母大人与凤凰一族的关系又要缓和了？”

“你还能猜到些什么？”

一道冷冷的声音突然从杨沁琨的背后传来。

杨沁琨激灵灵打了一个冷颤，回过头来的时候，脸上已经挂满了笑容：“那个，嘿嘿，岳母大人您什么时候进来的？是要找朵儿么？你们娘儿俩聊，你们聊。”

说着，杨沁琨脚底抹油便想要溜出去。

“不用了，就在这里待着吧！”

说着，寒素贞的语气却是越发的萧瑟，就连神色间也满满浮现出一丝疲惫之色。

杨沁琨微微一怔，脚步却是慢慢停了下来。

“娘，”寒朵快步走到寒素贞身边，两手抓着她的衣袖，带着三分撒娇，埋怨道：“娘，您怎么也不打声招呼就进来了呢？”

寒素贞宠溺的抚摸着女儿的脸庞，笑道：“怎么，害怕娘打扰了你们夫妻两个？”

“娘，你说什么呢？”

寒朵满脸羞红，忽然又想起夫君刚刚所言，连忙抬起头来问道：“娘，您将我们从玉州叫回来，到底有什么事儿？”

寒素贞笑了笑，道：“原本是真有一桩好处给你们留着，不过琨儿却是猜对了，此番怕是要有凤凰一族的人寻来了。”

寒朵闻言与夫君对视了一眼，然后带着三分好奇问道：“是谁？”

寒素贞苦笑了一声，涩声道：“凤九霄，你的舅舅。”

…………

刮骨冰川之外如今形成了一片奇特的空间力场，或许是因为这里原本就是周天世界的至寒之地，寒气的冻结延缓了世界屏障的消融，又或许是因为刮骨冰川在周天世界的几大禁绝之地当中是遭受破坏最浅的地方，总之，在周天化界开启之后，这里化界的进展却是极为缓慢的。

原本凉州以及冰原上的域外异族大神通者大可以闯入冰川之中，以蛮力攻击周天屏障，以加快化界融合的进程，却因为冰川之外这一层古怪立场的存在，阻隔了一众大神通者的脚步。

杨沁琨与寒朵随着寒素贞来到刮骨冰川之外的时候，这里已经汇聚了凉州以及冰原上数十位有名有姓的大神通者，其中仙境的存在便足有七八位之多。

“咦，两极元磁原罡？”

杨沁琨盯着笼罩在刮骨冰川上空的如同极光一般流转的光华，若有所思的低声道。

寒素贞看了他一眼没有做声，寒朵则拽了拽杨沁琨的衣袖，杨沁琨拍了拍她的手背，示意她稍安勿躁。

这时便听得一道有些不耐烦的声音传来，道：“好了，人来的差不多了，按照先前的约定，尽快开始吧，毕竟这里的世界屏障随时都可能消融，本尊可不想里面的本源至宝在化解的过程当中尽数毁掉，又或者被别人得了去。”

杨沁琨闻声望去，却见是一位身形高大，衣着简朴，在这至寒之地却赤足而立的女修，显然是一位元神仙境的巫修，正是是玄冥部落的女巫仙雪弘巫尊。

刮骨冰川这里的世界屏障化界的进程虽然缓慢，但却并非没有本源之气渗出，事实上随着化界过程持续，从中渗出的本源之海已经相当可观。

可正是因为冰川之外这一道突然出现的空间力场屏障的缘故，冰川中的本源之气无从宣泄，不断积蓄之下，却是发生了某种奇妙的变化，在冰川之中形成各种各样的天材地宝，甚至有天赋神通的异族修士从中嗅到了本源至宝的味道。

如此一来，自然使得冰川之外的各方势力大神通者越发的心痒难耐，却又担心一旦冰川内部的世界屏障崩解，巨大的空间动荡会令冰川中的天材地宝毁于一旦，于是这才有了今日各方势力大神通者汇聚于此的盛会。

盖因为这些仙境存在通过尝试却是发现，他们完全可以在这片空间力场上开辟出一条并不稳定的空间通道并维持片刻，然后趁此机会让有所准备的道境修士迅速穿过屏障进入冰川之中。

之所以必须是道境修士，则是因为哪怕是这些仙境存在所勉强开辟的空间通道也并不稳定，唯有已经开始涉足空间神通的道境修士才能够在穿过屏障的过程当中，应付随时可能发生的危险。

事实上，为了得出这个结论，各方势力损失的道境以下的修士已经超过了两位数，至于道境修士，各方势力却还没舍得用来实验，至于道境修士能够穿过空间屏障，也是各位仙人推算的结果，虽然足有八成把握，但不得不说，如今各派统一行动的道境修士仍旧是用来做实验的棋子。

“那还等什么？某家已经等不及了！”

说话之人乃是一位身形极高，脑袋看上去却是极为狭长，目光之中时刻闪烁着阴戾之色的妖仙。

杨沁琨曾经听寒朵说起过极北冰原上的三大异族仙尊，除了她的母亲寒素贞之外，尚有巫族玄冥部落的雪弘巫仙，以及鲲鹏一族的妖仙彭典。

刚刚说话的妖仙正是鲲鹏彭典，这彭典与寒素贞素来不睦，冰原上异族一直传说是因为鲲鹏一族一直想要挑战凤凰一族的地位，彭典与寒素贞之争，便可以看做是这两族争斗的一个缩影。

而实际上杨沁琨从寒朵那里得知，却是因为这彭典一直觊觎寒素贞的血脉和美貌，想要与其结成双修道侣，借以提升自己在妖族之中的地位，却被寒素贞毫不犹豫的拒绝，之后这彭典便开始处处针对寒素贞。

除了这冰原三仙之外，尚有一位异族仙人来自凉玉山脉，自称顽苔仙尊，却是让人摸不清跟脚。

此外尚有三位本土仙尊，其一乃是冰雪剑宗的风华仙人，再一位乃是玄垢派的玄本仙尊，还有一位则是来自仙宫的冷月仙尊。

随着妖仙彭典的叫嚷，刮骨冰川外的几位仙尊开始各自指点麾下道境修士做着准备。

寒素贞将杨沁琨与寒朵叫过来嘱咐了一番，然后便取出了一顶冰冠，戴在了寒朵的头上。

“寒道友，你要让你的女儿冒险进入刮骨冰川么？”

一道声音传来，女巫仙雪弘皱着眉头道。

“哈，寒素贞，这应该是你的本命法宝冰凰冠吧？居然舍得给你女儿戴在头顶上？果然不愧为亲生的女儿！只是她旁边那个小男孩怎得也不见你赐下什么宝贝？就算是炮灰也不要做得这么明显嘛！”

鲲鹏妖仙彭典带着浓浓嘲讽的声音从一旁传来，下巴朝着杨沁琨挑了挑，道：“嘿，小子，进去之后为本仙尊做事怎么样？出来之后有本仙尊庇护，就不信那娘们儿能把你怎么着！”

杨沁琨眉毛一挑，对于彭典妖修似乎丝毫无惧，嗤声笑道：“这位妖仙前辈，您这挑拨离间的手段也太拙劣了一点儿，好歹也下点本钱让小子动心呐，比如，您给在下一两件护身道器，三四件天材地宝？”

杨沁琨这一开口却是让彭典微微一愕，此时在场几位仙人，他们麾下的道境修士哪一个在他们面前不是唯唯诺诺，哪里料到居然会有人敢在这种场合开口，更何况还是以那种调侃的语气。

一两件护身道器，三四件天材地宝……

这小子哪里来得胆量，居然敢这般与一位妖仙说话？

彭典顿时有一种被调戏的感觉，怒极而笑道：“小子，你很好，已经有多少年没人敢这么跟本尊说话了，很好，本尊就要看看到时候寒素贞能不能护得住你！”

雪弘巫仙眉头微微一皱，却见得那人族小子一副有恃无恐的模样，顿时想起了什么，开口道：“老彭，慎言，这位怕是君山仙尊的三公子。”

彭典妖仙的厉笑戛然而止，就好像被人一把揪掉了声带，一双眼睛瞪得老大，脸上一阵青一阵白，看上去也是难受至极。

他们这些异族妖仙原本便是来自域外，哪怕如今进入周天世界数百年，可与域外本族势力仍旧有着联系，自然也曾听闻杨君山在域外闯下的赫赫威名。

没有人愿意招惹一位堪比大罗仙尊的存在，哪怕是强横如巫族、鲲鹏一族的仙人也是一样。

异族修士这边的动静自然也落在了人族一方三位仙尊的眼中，待听闻杨君山的三公子居然也在场，无论是风华仙尊，还是玄本仙尊和冷月仙尊，看向杨沁琨的目光都多了几分忌惮或者尊重，同时也不约而同的与麾下准备进入冰川的道修多交代了些什么。

随着七位仙尊各自施展神通，刮骨冰川外笼罩的那一层空间屏障上顿时被开启了七个看上去摇摇欲坠的通道。

“快！”

几乎所有的仙尊在此时都脸色一变，他们似乎都感知到，空间通道的开辟仿佛比之前变得困难了许多，而且通道也比之前更难维持，于是纷纷开口催促。

十余道遁光升起，眨眼间从七条通道中穿过，随即七条空间通道便如同水幕一般，在波动中渐渐合拢。

…………

刮骨冰川之中，杨沁琨带着寒朵一路急行，向着刮骨冰川的深处而去，相比于寒朵，他对于刮骨冰川内部反而更加熟悉。

“怎么样，可曾感应到了？”杨沁琨低声向着寒朵问道。

如今的刮骨冰川之中孕育的天材地宝可是不少，然而这二人此时却仿佛完全不在意这些。

这一路急行，杨沁琨负责探路，他虽然对于刮骨冰川的深处很是熟悉，可如今这里却到处都是空间波动和陷阱，让他不得不说十二万分的小心。

可即便如此，在这呼气成冰的冰川当中，此时的杨沁琨也是一脑门冻成冰溜子的汗珠，甚至都顾不得伸手擦拭。

此时在寒朵头戴的冰冠之上却插着一根尺许长的如同透明水晶一般的翎羽。

寒朵闻言摇了摇头，道：“还没有！”

“那好，怎么继续往里面走！”

杨沁琨说罢便要再动身，却被身后的寒朵伸手一把拉住了。

“你，你小心，你都受伤了！”寒朵心疼道。

杨沁琨看了看身上几道先前在探路过程中被空间碎片切割的伤口，然后将手臂上的袖子撸了起来，抹掉渗出的血迹，道：“看，早就好了！”

寒朵张眼看去，果然便见得他手臂上原本被割裂的伤口早已愈合，甚至连个疤痕都没有留下，如玉一般晶莹的肌肤看上去令女孩子都感到羡慕。

“这下知道为什么是我来给你探路了吧？”杨沁琨得意洋洋的说道。

小夫妻二人再次向着冰川深处深入了数里之后，寒朵头顶的翎羽突然寒光大盛，一阵晦涩的空间动荡扩散，居然将周围十丈之地的空间波动尽数泯灭。

“感应到了！”寒朵满脸惊喜大声道。

不等杨沁琨说话，寒朵已经将头上的冰冠摘了下来放在了地面的冰层之上，同时摘下来的还有那一根得自寒素贞的本命翎羽。

“快走！”

寒朵一拉杨沁琨便要退开。

不料杨沁琨手臂却是一甩，将寒朵一下子甩到了数十丈开外远离冰冠和翎羽的地方。

而与此同时，杨沁琨却是向着另外一个方向扑了过去，而在他扑向的那个地方，正有一块随着剧烈的空间波动而不断变幻着形状的冰晶。

软冰玉，冰行一脉的天地至宝，其品质在冰行一脉本源至宝当中位列中上，更兼诸多妙用，无论是重塑仙躯还是炼制法宝，此物都是冰行一脉修士的首选之物。

而就在杨沁琨将这一团如同面团一般极为奇特的冰玉拿在手中的一刹那，在其身冰面上的那根翎羽忽然自行湮灭，一股深邃的虚空波动传来，仿佛沟通了一处极远的所在，随着空间门户的开启，剧烈的空间风暴席卷了周围数十丈范围内的一切，沉淀了数千年的冰层崩裂并碾碎成冰粉，内中不知道有多少天材地宝被粉碎一空。

“不——”

在空间风暴的边缘地带，寒朵尖叫道。

…………

刮骨冰川之外，在将各自麾下两位道境修士送入冰川之中后，一时间七位仙尊之间陷入了寂静当中。

“这空间屏障出现的太过蹊跷了！”

不知过了多久，巫仙雪弘最先打破了沉默，只见她皱着眉头道：“你们有没有感觉，这座屏障似乎就是在针对我们？”

冷月仙尊目光一凝，随即嘴角一掀，道：“阁下的意思是说，这屏障是有人刻意为之？那么又会是谁有这么大本事呢？就算是西山杨仙尊回归，这么短的时间内也不可能神鬼不知的布下这么一座大阵吧？”

冷月仙尊言语间的讥讽很是明显，然而不知为何，雪弘巫仙却是摇了摇头，仿佛没有听到冷月仙尊的嘲讽一般，喃喃自语一般道：“且等下去看看吧！”

其他几位仙尊各有所思，寒素贞神色间却是闪过一丝担忧之色。

而就在这个时候，忽然间有剧烈的空间动荡从刮骨冰川之中传来，哪怕有着冰川之外的空间屏障阻挡，七位仙尊还是能够清晰的感知到空间动荡的存在。

霎时间，七位仙尊却是各自变了脸色。

“发生了什么？”冷月仙尊惊呼道。

“难道是刮骨冰川内部的隔天网崩断，要与星空相融了吗？”

彭典大声道，神色间却是颇为兴奋，一副跃跃欲试的模样。

“诶呦，里面的天材地宝！”

玄本仙尊忽然一拍大腿，一脸肉疼的模样。

这一下不仅是他，其他几位仙尊也一个个变了脸色，在这般剧烈的空间动荡之下，刮骨冰川当中因为大量天地本源散逸而孕育成的天材地宝，不知道要有多少被毁掉。

可就在这个时候，刮骨冰川中的空间动荡越发的剧烈，并开始逐渐的向外扩散，并引发一阵阵的狂澜，将笼罩在冰川上空的空间屏障撞得一阵阵摇晃。

几位仙尊见状不由各自向后退开，拉开与刮骨冰川之间的剧烈，以防止那空间屏障一旦破开之后受到波及。

唯有寒素贞这时却是不进反退，居然向着空间屏障冲了过去。

“哈哈哈哈，傻了吧，这娘们儿居然让自己的女儿女婿进去，这等烈度的空间动荡，两个道境初期的小修早就尸骨无存啦！”

身后传来彭典那幸灾乐祸的笑声：“你女儿死也就死了，你还是想想该怎么向君山仙尊交待吧！诶呦，你这疯婆娘，你干什么，不想活也不要捎带上我们……”

原本还幸灾乐祸的彭典，忽然见得冲上前去的寒素贞居然将一道道神通向着那空间屏障上砸去，再加上从刮骨冰川内中涌出来的狂澜，内外夹击之下居然将空间屏障打得一阵阵摇晃，仿佛下一刻就要碎掉了一般。

这一下却是将其他几位仙尊吓得不轻，真要让寒素贞打破了空间屏障，里面的空间风暴一股脑涌出来，他们几个怕是不死也要脱层皮。

而就在这个时候，原本疯狂攻击空间屏障的寒素贞忽然停了下来。

便在其他六位仙尊终于松了一口气的同时，还有些奇怪的时候，却见寒素贞几乎整个人就要贴在空间屏障上一般，在诸仙不明所以的目光当中，居然在狠命的朝着空间屏障内部挥手。

“怎么，难不成在这等空间风暴之下，里面的人还能活着不成？”

不仅仅是风华仙尊，几乎其他几位仙尊心中都有此疑问。

可下一瞬，寒素贞的动作却再次吓了众仙一跳。

却见这一次寒素贞居然再一次施展之前在空间屏障上开启空间通道的秘术。

“还真有人活着？难不成是那君山仙尊赐下了什么护身秘术？”

几位仙尊自忖，便是他们自己此时身处刮骨冰川之中，在这等空间风暴下也未必能够活得下来。

然而便在那狭小的空间通道开启的一刹那，首先便有一股狂澜从中涌出，当即将正面的寒素贞吹飞。

紧跟着又有三个人接连从通道中被喷了出来，在地面上成了滚地葫芦，而后那开辟的通道居然再次合拢，哪怕在冰川中的空间风暴的冲击之下，仍旧坚韧的笼罩在刮骨冰川的上空。

当中有一个浑身衣衫破烂，看上去异常狼狈的中年人，从地面上爬起来便跳着脚骂，指着地上一个血葫芦一般昏迷过去的年轻人骂道：“遭得什么瘟，非要带这个土著出来，弄得舅舅我一身伤，死了最好，什么破落户，居然也配做我外甥女婿！”

“哥，你没事？”

寒素贞脸色苍白，显然刚刚被那一股涌出来的空间风暴伤的不轻。

“怎么没事？要不是护着他们两个，你哥我能伤成这样？”中年修士显然心情极为恶劣，头也不回大声道。

“金，金仙！”雪弘巫仙惊呼道。

彭典妖仙掉头便走，能够在这等空间风暴之下活着出来，还能带着两个拖油瓶，不是锻体修为至少达到不灭境第二重的金仙，又是什么？

“朵儿，朵儿怎么样了？”寒素贞脚下踉跄向着寒朵走去。

“放心，我死了也不能让我外甥女有事，她只是昏过去了……”中年人没好气道。

这中年人正是寒素贞的兄长，寒朵的舅舅凤九霄。

寒素贞松了一口气，事实上她当时是看到的，凤九霄带着两人从刮骨冰川冲出来的时候，其实是一手将寒朵抱在胸前的，寒朵并未受到空间风暴太多波及，只是她身为母亲关心则乱。

“……不过那个小子恐怕是活不成了！”

凤九霄的语气中居然还带了几分幸灾乐祸。

“什么？”寒素贞吃了一惊，连忙向着杨沁琨那里走去，神色间大为惶急，甚至带了几分恐惧之色。

凤九霄显然没看到寒素贞脸上的表情，却是一副痛心疾首的模样，道：“我说妹子，不是哥说你，你说你当年怀着身孕从家里不告而别，偷偷闯入这周天世界也就罢了，怎得这眼光也是越来越差，我外甥女堂堂凤凰血裔，嫡传的凤凰血脉，怎能嫁给一个周天土著？还是本领如此低微的土著？”

见得寒素贞将血葫芦一样倒伏在地上的杨沁琨翻过身来，凤九霄撇了撇嘴，道：“死啦，别看啦，一个小小的道境初期小修，还他妈一个土著，在那等空间风暴摧残下哪里还有命在？要不是为了我这外甥女，老子管他去死，一路带着他的尸首出来，老子都嫌手脏！”

可话音刚落，便听得一连窜的咳嗽声突然响起，反倒是惊得那凤九霄一下子跳了起来。

“咳咳咳咳……”

杨沁琨一口气活转过来，口中不断吐着血水。

寒素贞则不顾自身伤势，一边拍着他的背，一边将自身仙元度入杨沁琨的体内。

“活着？居然还活着？”

凤九霄大奇，两步走到杨沁琨身前，却见他浑身上下密密麻麻的切口，此时已经相互挤压，却早已没有血水从中渗出，甚至还在缓缓的愈合当中，只是因为失血的缘故，原本晶莹如玉的皮肤，此时看上去却显得有些灰白。

“啧啧，冰肌玉骨？难怪死不了！”

凤九霄神色微微动容，不过随后便又可惜道：“不过妹子，不是哥说你，怎么就给我外甥女选了个土著做女婿？为了给这小子修成冰肌玉骨花费了不少心思吧？有那条件还不如从族里选几个年轻俊彦，好生培养一番，肥水不流外人田嘛！”

“舅，舅舅，我夫君带出来了吗？”昏迷中的寒朵醒过来第一句话便是询问杨沁琨的安危。

“诶呦，我的乖外甥女，放心吧，那小子命大，居然还活着！”凤九霄的语气听上去更像是在惋惜杨沁琨居然没死。

“谢谢，谢谢舅舅！”

寒朵慢慢坐了起来，相比于杨沁琨，她在凤九霄的护持之下并未受到太严重的伤势。

“乖外甥女啊，你要听舅舅讲，”凤九霄眼珠子一转，走到寒朵身边蹲下，和颜悦色道：“这个小伙子嘛，这出身嘛，是低了点儿，我外甥女金枝玉叶，哪里是他能配得上哩？”

见得寒朵要开口，凤九霄摆了摆手，道：“先听舅舅讲完嘛，舅舅不是要你舍了你的夫君，而是要告诉你，这小子既然练就了冰肌玉骨，可见还算有点底蕴，就此舍了也有点可惜，想来你娘培养他也不容易，不如便给外甥女你裙下做个面首，日后就算诞下后裔子嗣想来血脉资质也差不了太多，如此一来呢，外甥女你日后还可以继续物色出色的面首嘛，何必一棵树上吊死？舅舅跟你说，咱们凤凰一族里面，可也是有不少年轻俊彦呢……”

“呀，舅舅，你这都说的些什么？我不听，我不听……”寒朵脸色羞得通红，连忙用双手要捂住了耳朵。

“这有什么？咱们妖族这么做的多了去了，物竞天择，强者为尊嘛！”

凤九霄不屑道：“我看你便是被你妈妈带坏了，什么天长地久，矢志不渝的，都是骗小孩的屁话，咱们修行之辈，天长地久那叫不死不灭，矢志不渝那叫长生永存，就说那小子，没有你娘助他修成冰肌玉骨，他能修至道境？更不要说日后能不能成为长生仙人了，而我外甥女日后定然是会登仙的，到时候一个寿元将尽，一个永生不死，你说咋办？”

“舅舅，”寒朵打断了滔滔不绝的凤九霄，低声道：“我夫君的冰肌玉骨不是娘帮助才修成的。”

凤九霄才不信：“不是你娘是谁，还能是他自己？”

寒朵道：“是真的，夫君家族不凡，公爹可也是仙人呢！”

“我就说嘛！”

凤九霄一拍自己的大腿，道：“我妹子就算眼光再差，也不可能将自己的宝贝女儿嫁给一个没出身的土著嘛！”

“不过嘛，到底还是周天土著，就算他爹是仙人，那也不过是一个土包子仙人罢了，没见识过星空的无垠广阔，就算是仙人又有什么出息？”

凤九霄道：“咱们凤凰一族那是何等高贵的族群，又岂是一群土著能够相比的？乖外甥女你要记住了，日后你们小两口在一起，你一定要拿大，要让他听你的，要向他们这群土著展现咱们凤凰一族的高贵典雅，要让他们知道，娶了我们凤凰一族的小公主，那是他们这群土著高攀了，要是他们敢对我外甥女不敬，只管告诉舅舅，到时候舅舅给你撑腰！”

凤九霄拍着胸口大包大揽，却不再提所谓面首之事。

寒朵有些懵懂，道：“可，可公爹也是金仙呢，舅舅也是金仙，你能打得过公爹吗？”

“金，金仙？”

凤九霄一愣，拍了拍脑袋，道：“也对，这周天化界快慢不一，有的星宫已然出现本源之海，有人已经趁机重塑仙躯登临金身仙境也未尝不可，不得不说你那公爹运气不错！”

凤九霄“哈哈”一笑，道：“不错不错，我就说这小子福大命大，有一位金仙父亲照顾，这跟脚还能差了？果然不愧为我外甥女良配。”

说着，转头又看向寒素贞，语带责怪道：“妹子你早说嘛，早知亲家翁已经登临金仙，我这做舅舅的也不至于为他们考虑这般周祥。”

寒素贞见得杨沁琨的伤势已经稳定下来，只需将养些时日便能够痊愈，这才松了一口气，听得自家兄长之言，语气生冷的回道：“你又没问。”

凤九霄仿佛没听到妹子语气中的情绪，开口道：“门当户对，这样才好嘛，虽说这周天本土修士的底蕴多少差了一点，可亲家翁到底是金仙，底蕴不足可以一点点积累嘛，就比如这一次，这刮骨冰川的本源之海就要出世，妹子你何不去信邀亲家翁前来，到时候我等三仙联手，定然能够大杀四方，至少也能从本源之海当中分一半出来。”

“好啦好啦，哥，不要在这里说了，本源之海看样子短时间内不会爆发，我们先回冰雪宫殿再说。”寒素贞对兄长的絮叨已经极为厌烦。

“也好也好，”凤九霄走了过去，道：“来来来，这外甥女婿我来扶着，你带我外甥女走。”

从寒素贞手中接过了杨沁琨，凤九霄忽然想到还不晓得这外甥女婿的名字，于是问道：“对了，我这外甥女婿怎么称呼？”

“姓杨，叫杨沁琨。”寒素贞头也不回的答道。

“哦，姓杨，”凤九霄点了点头，可随即双目猛然瞪圆了，语调登时高了八度：“什么，姓杨？他爹是谁？”

寒素贞抱起了女儿，似笑非笑的看着兄长，道：“还能是谁，这周天世界还能有哪个姓杨的金仙？”

“啪嗒！”

凤九霄手一松，勉强站立的杨沁琨一下子摔在地上，又成了滚地葫芦。

“诶呦！”这回却是把杨沁琨给疼醒了。

“大，大罗仙尊！”凤九霄瞪大了眼睛，口中无意识一般呻吟道。

“什么？”寒素贞猛然回头。

“啊？”寒朵同样回头。

“疼死我了！”杨沁琨睁开眼答道。

“啊呀——”

凤九霄惊叫一声，手忙脚乱一般俯身将杨沁琨扶了起来：“贤外甥女婿，不对，外甥女贤婿啊，摔着没？你说这，你说这，葬天墟外跟亲家翁还动了手了，可不就是大水冲了龙王庙？唉，亲家翁果然神威无敌，居然以天之花融入阵灵化身，以一己之力封锁了整个葬天墟的域外空间通道，舅舅这不得已才从寒天星界这边绕了过来，哎，亲家翁神威至今萦绕脑海，令人神往呐！诶，外甥贤女婿，你体内伤势好些没有啊？来来来，舅舅度些仙元助你疗伤……”

——————————

写了一宿，状态并不算很好，铺垫有点多，后面可能用到，万字大章，从来没写过，也不好分开，索性全发了，算是补更吧，见谅！

记住手机版网址：m.

第一千五百六十二章 桑州诸仙，横插一杠

亘古密林乃是一处奇绝之地，每当其出现之时，往往都会有大量的奇珍异宝遍布其中。

桑州各派本土势力在经过了与罗天星界蛮族一番剧战之后，双方之所以暂时偃旗息鼓，除了各自积蓄力量，准备接下来更为剧烈的大战之外，最重要的原因便在于，先前双方之间的那一场冲突，便已经造成了亘古密林之中大量天地灵珍被损毁。

此时亘古密林的上方，汇聚了桑州本土宗派势力的所有高层修士，除却停泊在半空中的三艘定海舟之外，几位本土仙尊以及一些修为在雷劫境以上的道修，此时却并未驻守舟中，而是汇聚在虚空一朵白云之上，似乎正在商议着什么。

亘古密林出现在桑郡，这里本就是灵溢宗的腹地，事实上，此时各方势力当中，也当属灵溢宗的实力最为雄厚，别的且不说，便是这停泊在亘古密林上空的三艘定海舟当中，便有两艘隶属于灵溢宗。

论及高层战力，此时的灵溢宗坐拥两位仙人，巨木仙尊和桑无忌，其中巨木仙尊更是元神仙境巅峰的存在，只差一步便可以重塑仙躯进阶金仙。

不过此时在这一场几乎汇聚了桑州所有高层战力的聚会当中，真正起着主导作用的却并非是实力最强的灵溢宗，而是来自松郡青木宗初入仙境的柏青仙人。

除去柏青仙人之外，尚有来自于杨郡飞云派的仙人飞云子，以及桐郡千湖宗的知浪仙尊，还有一位则更是一位对灵溢宗决然怀有莫大敌意的仙人展域仙人。

抛开这六位周天本土仙人，尚有十余位修为在雷劫境之上的桑州本土道修环列四周，算是列席六位仙人的商讨，只不过最多也就只有知情权，却决然没有动摇六位仙尊意志的能力。

而此时在场几位仙尊商讨的主导权之所以被柏青仙尊牢牢掌控，便是因为此时在他的头顶之上高高飘扬的一张紫金色的符召——界主令谕！

淡淡的威压从那紫色符召之中散发出来，却总也给人一种高高在上，凛然不敢侵犯的威严。

这张令谕代表着界主普元仙尊的意志！

尽管周天世界化界已成定局，化界之后，周天星界将再无界主。

可普元仙尊掌控周天世界万年，其威其德早已深入周天本土修士骨髓，没人敢公然违背他的意志，至少在表面上没人敢这么做。

更何况真正给予在场几位仙尊沉重压力的，却不仅仅只是这种来自于精神和意志上的压迫，以及普元界主的身份地位，更是因为这一张符召能够唤醒已经渐渐衰微并陷入沉睡的部分天地意志，从而给予对手以毁灭性的打击。

至少此时在场的几位仙尊自忖，在这一张符召的威胁之下，没人能够抵挡得住其中封印的界主借助天地意志的镇压。

不过当柏青仙尊将令谕中代表着界主意志的命令下达的时候，尽管没人敢直接反对，却并不妨碍其他人以委婉的方式进行试探。

“……现在虽然因为本源之海尚未现世，对面罗天星界的蛮族金仙也不足以闯进来，可一旦本源之海

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百六十三章 两仪阵，本源海

群情激奋的桑州诸修，便因为桑无忌这突然的一句话，如同一盆凉水一般，将所有人的怒火都浇得一干二净。

此时距离玉州玄黄云海现世已经过去了月余，哪怕如今周天化界，各州各郡之间都在虚空之中分裂远离，关于葬天墟外发生的一切，也已经有足够的时间将消息传递到桑州修炼界来。

“听说他在葬天墟封锁了所有域外修士盗取本源之海的虚空通道，整个玄黄云海生生被他一个人分去了一半儿，甚至还要分裂玉州，另立西山星宫，他都已经分的那么多了，怎么还要来抢我们桑州的本源云海？”

一道声音从那十多位高阶道修当中传出，语气之中的幽怨之气谁都能听得出来。

“还有亘古密林中孕育的大量天材地宝，刚刚那破舟冲进去的时候，我见到有一片青金两色光芒从舟中横扫，便是数种灵珍灵果被收了去，像极了西山秘传的道术神通两仪元磁神光。”

另一道声音响起，语气中也是大为戚然。

“谁叫人家是大罗仙尊，便是这般明抢硬夺，我等又为之奈何？”

又有人一声叹息，惹来一片无奈之声。

便在这个时候，一声晴朗的声音突然出来：“桑某认为这却未必不是一个机会！”

几乎所有桑州修士却是齐齐向着声音传来的方向望去，却听桑无忌一指那已经深入亘古密林中央深处的灵舟背影，高声道：“设若此灵舟之中当真是君山仙尊，我等自然是争不过，可对面的蛮仙却不认得他是谁，势必将会爆发冲突，到时候我等未必没有机会渔翁得利。”

“谈何容易？”

柏青仙人想也不想便否决道：“那可是一位大罗金仙，蛮族之人如何便能够拖得住他？”

桑无忌胸有成竹笑道：“我等与蛮修大战日久，这些蛮族修士什么秉性我等会不知道？那些蛮修在君山仙尊手下吃的亏越大，便会越发的不会善罢甘休，到时候恐怕就连君山仙尊都要穷于应付，而有君山仙尊为我等吸引蛮族之人的注意力，对于我等而言，可不就是一次机会？”

飞云子却颇有疑虑道：“此举会不会惹恼了君山仙尊？若是他到时候抽身而退，又或者干脆对我等投机行为倒戈相向，又该如何？”

桑无忌笑道：“且不说此举可能性极小，便当真发生了，难道我等连冒此等风险的担当也无？更何况柏青道友手中的界主令谕又岂是等闲？”

桑无忌之言最终打消了柏青与飞云子二人的顾虑，三人随即架起遁光，尾随长河灵舟向着亘古密林深处而去。

----------

灵舟之中，杨桦仙尊有些意外道：“本尊此举却是有些托大，虽说以本尊如今实力，大可不必顾虑其他人所想，可就这般明火执仗的闯进来，怕是会引发域外内外各方势力的误会，若然双方同时出手，对我等形成夹击之势，纵使我等有本尊庇护，可就怕这长河灵舟难保。”

杨君山闻言却是胸有成竹道：“放心，罗天星界金仙以上的大神通者怕是短时间内还进不来。”

杨桦仙尊闻言一愣，下意识道：“何以见得？”

杨君

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百六十一章 界主手谕，无限生机

星核虽然算得上是罕见灵材，却还入不得杨君山法眼。

只不过当初杨君山的本命法宝山君玺在提升品质的时候，曾经用到过类似于星核这样的灵材。

不过这枚星核的品质显然更高一些，而且在铸成法宝之后，尚有一些其他的妙用。

就譬如刚刚杨君山将那石锤拿在手中的时候，石锤的实际重量至少要比一般大小的普通石锤重了百倍不止。

此时，正与苗半弦斗法的蛮族修士也已经现身，此蛮修身形只是普通人高低，可肩膀却是极宽，赤着双臂，脸上纹满了图腾纹饰，看上去狰狞异常。

杨桦仙尊瞅了几眼便开口赞道：“本尊这位弟子的实力却是极为可观，雷劫境的修为却能够与一位决意拼命的黄庭蛮修周旋而不落下风，日后未尝没有得窥长生的一线机会。”

杨君山向着苗半弦那里瞅了两眼，笑道：“路还是要他们自己去走，不过她的道途原本便不太善于斗法厮杀。”

说罢，却见杨君山伸手向着右侧那座浮空岛一挥。

浮空岛上，一位黄庭蛮修刚刚因为本命蛮器损毁而受创，可不等他稍作恢复，常年于厮杀当中磨练出来的敏锐直觉便告知他危险已经再次降临。

然而不等他做出任何反应，忽然之间，地面上的泥土仿佛活了过来一般，沿着他的双脚一路攀延到了小腿之上。

蛮族修士天生的身躯强横可谓仅次于巫族，然而待此蛮修试图挣脱之际，这才发现攀附在他双腿之上的泥土此时已然固化，化作远比岩石还要坚硬之物，而他居然就这般被禁锢在了原地不得动弹。

蛮修知道他们惹到了不该招惹的存在，可这艘破船上的大神通者显然要比他预想当中的强得多的多。

不等他作何反应，将他双足禁锢的两块岩土却是突然一跳，从地面上跳了出来，在蛮修目瞪口呆之际，居然就这般借助他的双腿，一路飞奔到了浮空岛的边缘，然后纵身一跳，跨过数十丈的距离，一下子落在了那艘破破烂烂的灵舟甲板之上。

就在这个时候，原本固化在他双腿之上的岩土再次重新化作普通的泥土，从他的腿上簌簌而落，让他重新恢复了对于自己双腿的掌控。

那蛮修哪怕再迟钝，大约也明白灵舟之上的大神通者准备要怎么做了。

于是，这蛮修二话不说便向着船舷处冲去，准备从灵舟之上跳下去。

然而就在这个时候，一道声音忽然在他耳边响起：“如果你想要让你的同伴死的话，你可以从这里跳下去，你应当知道，本尊想要做到这一点很容易！”

那蛮修豁然转身，大声道：“我等二人的生死既然已经操之阁下手中，又何必用一个来威胁另外一个？”

那道声音再次悠悠传来：“既然你已经明白生死已经操之于人手，那么若是让你的同伴可以活命离开这里呢？”

那黄庭蛮修顿时一下子沉默了下来，而舟中的杨君山与杨桦仙尊自然更加不急。

另外一边，苗半弦仍旧同那位蛮修斗得不亦乐乎，但灵舟上的那名蛮修自己却很清楚，如果舟上隐藏的大神通者出手的话，他的同伴万无幸理。

片刻之后，那蛮修才忽然抬头道：“我不相信你！”

舟中传来一声轻笑：“不妨先听一听问题，譬如说，你们这些蛮族修士此番是从哪里闯入了周天世界，闯入的位置又在桑州何处？”

不等那蛮修回答，舟中的声音又道：“这些问题并非秘密，杨某便是稍作打听想来也不会有人刻意隐瞒，阁下以为如何？”

“既然如此，先放了我的同伴！”那蛮修沉声道。

“千晶（金）难买蛮、巫一诺，好！”

舟中之人似乎对于蛮修所言很是相信。

原本正在与那手持骨槌蛮修周旋的苗半弦却仿佛忽然听到了什么，那红色的绣球在半空之中虚晃，漫天的球影忽然一起向着那蛮修涌了过去。

那蛮修显然吃了一惊，连忙御使骨槌在身周一阵乱打，却发现这漫天的绣球居然都是幻影，待得他发现上当之际，那个一直同他大战的修士居然一转身又返回到了灵舟之上。

这蛮修显然不知发生了何事，一时间站在原地还有些发愣，却忽然听得一道声音从舟中传来：“死罪可免，活罪难逃！”

那蛮修忽然从心中升起绝大的恐惧，转身便要逃离原地，却忽然间感知到有一股沛然莫可抵御之力忽然降临，他的本命蛮器骨槌“咔嚓”一声凌空折断，那蛮修喉头一甜，登时一口热血喷了出来。

然而就在这蛮修忽然回过身来的刹那，却见那艘破破烂烂的灵舟已然从两座浮空岛之间穿过，正向着虚空深处桑州的核心地域远远去了，隐约之间，他好像见得在船尾甲板之上，有一个熟悉的身影正与他隔空相望。

“罗天星界，果然是罗天星界，也不知道这桑州的运气到底是好，还是不好！”杨君山微微一叹。

杨桦仙尊这一路上也从本尊那里知晓了许多关于域外星空势力的消息，听得杨君山的感叹，有些好奇道：“罗天星界在星空世界当中排在第十，可实际上这座星界当初融入星空之前只能算得上是一座中小型位面世界而已，最多也只与元天星界相当，只是因为这蛮族运气好，据说蛮族的界主原本出身巫族，且自身修真文明传承也多与巫族相近？”

杨君山闻言微微沉吟道：“虽有过这般传说，但却并不知真假，不过蛮族立族之初，曾得巫族庇佑却是事实，否则以蛮族中小位面世界所孕育出来的修真文明，想要抵挡当时域外势力的入侵怕是并不容易。”

杨桦仙尊道：“这么说来，此番桑州修炼界主要面对的域外势力便应当是蛮族了？”

杨君山点头道：“不错，蛮族虽多承巫族旧俗，但有一点却是与巫族不同，那便是蛮族自身的团结和排外，或许本身在域外势力中便位居中下的缘故，使得蛮族虽然有着与巫族修士一般暴烈的脾气和崇尚战斗的风格，但却绝少出现内斗和消耗，但对待敌人却往往不死不休，这也使得蛮族后来哪怕不再被巫族庇护，也绝少有势力愿意去招惹蛮族，因为往往都是招惹了一个，便会惹出来一大群，而且还都一个个摆出一副不要命的架势。”

杨桦仙尊却是略带幸灾乐祸道：“不管怎么说，此番亘古密林出现在了桑郡，那里可是灵溢宗宗门腹地，这一下怕是够他们受的。”

杨君山闻言也笑道：“正因为如此，咱们才要尽快赶过去，亘古密林向来出产各种灵珍异果，真要是有本源之海现世，庞大的木行本源之气，还不知道会滋养出多少宝物出来，不过要向将亘古密林的真正位置找出来，还要道友出手相助。”

杨桦仙尊闻言笑道：“正该如此！”

说罢，却见杨桦仙尊双目微闭，在杨君山的感知当中，仿佛有一种极为隐晦的无形波动从杨桦的身上散发开去。

也不知道过了多久，杨桦仙尊忽然睁开了双目，道：“好充沛的灵机，如果感知没有出错的话，我想我已经大概能够确定亘古密林的具体位置所在了。”

杨君山一拍手，笑道：“那还等什么，这一次也轮到你我前去分一杯羹.。”

——————————

亘古密林不同于葬天墟、刮骨冰川、雷霆沼泽等秘地，它每一次出现的位置都是随即而定的。

正因为如此，想要针对亘古密林的出现而做出充分的准备却是极难。

便如同灵溢宗，作为桑州实力与底蕴最为雄厚的顶尖宗门，原本已经尽可能做了充分的准备，却因为亘古密林突然出现在桑郡这样的灵溢宗腹地，甚至于距离灵溢宗的宗门驻地也仅有咫尺之遥，而令灵溢宗上下措手不及。

再加上来自罗天星界的蛮族修士在亘古密林的出现，使得灵溢宗在第一时间便选择了镇压，双方遂爆发了大规模的冲突，惨烈的斗法不断升级。

直至亘古密林之中的本源之海现世的征兆出现之际，双方的仙人已经有过数次直接或者间接的斗法，周天本土势力一方，因为三艘定海舟的出现，凭借着地利之便，总算是在亘古密林之外拦住了罗天星界的蛮族仙尊，可实际上本土势力一方却也没有占到多少便宜。

因为他们不可能如同杨君山那般，以一己之力直接在亘古密林深处封锁连通域外的空间通道，将域外势力彻底阻拦在周天之外，蛮族的大神通者仍旧在亘古密林的深处占据着周天星界与罗天星界相连的虚空要道。

而且随着周天化界的持续进行，这条通道势必会不断扩大，不但蛮族修士涌入周天星界会越来越多，而且随着天地意志的衰弱，能够进入周天世界的大神通者实力也会越来越高。

至少此时在三艘灵舟上的桑州诸仙，便已经感知到了亘古密林深处忽隐忽现的金仙气息，而且还不止一道。

记住手机版网址：m.

第一千五百六十四章 灵植根须，灵溢布局

杨君山破掉了先天两仪仙阵，便等于是提前引发了本源之海的现世。

磅礴的木行本源如同洪流一般宣泄而出，长河灵舟首当其冲，瞬间整艘灵舟被淹没。

然而此时的长河灵舟非但没有受损，反而舟身之上的符阵纹路纷纷被点亮，在本源之气的冲刷之下忽明忽暗，就如同灵舟自身已经活了过来正在呼吸一般。

而一些因为灵舟破损而受损残破的符纹，也随着大量本源之气的浸入开始缓缓的自行修复。

然而所有的这一切与此时杨桦仙尊所得到的好处相比，却又都不算什么了。

杨桦仙尊身为杨君山的身外化身，其本质与其他进阶金仙之际需重塑仙躯的修士不同，他所需要做的仅仅只是将元神、肉身以及修为三者融为一体。

而事实上他的元神只是杨君山本命元神一缕，杨君山如今都已开了顶上天之花，元神对于杨桦仙尊而言自然不成问题。

至于肉身，杨桦仙尊作为一具身外化身，却也无需利用本源至宝重塑仙躯，只以万年灵桦树的本体尽也够了，更何况此番杨君山复活杨桦仙尊的时候，更是以一颗建木之心融入了他的身躯之中。

如此一来，杨桦仙尊进阶金仙实际上已经是万事俱备只欠东风，只需炼化大量的天地本源，在修为上一举冲破金仙的门槛便可。

而杨君山明知亘古密林的先天两仪阵在一定程度上起着阻止虚空通道扩张的作用，破掉仙阵便也意味着虚空通道扩张的加速，可他还是这般做了，根本缘故便在于他从那个被生擒的黄庭蛮修那里得知，罗天星界的蛮修事实上并未做好入侵周天的万全准备。

亘古密林不同于周天世界的其他奇绝之地，因为其每隔三百年出现的位置不定，与之接触的域外星空位置同样也并不固定，因此，域外势力便很难像在葬天墟、雷霆沼泽之外的域外虚空那样，事先便已经做好了入侵周天的充足准备。

因此，尽管亘古密林化界的进程在周天世界之中相对较晚，可罗天星界的蛮修仍旧没有足够的时间汇聚人手。

所以说，杨君山在这个时候提前引爆亘古密林的本源之海，看似加快了桑州演化星宫的进程，可实际上却是大大减轻了天地本源被域外蛮修势力抢夺的损失。

且不说突然爆发的天地本源给桑州修炼界所造成的混乱，却说杨君山在离开长河灵舟之后，身周却是有一层宛若星纱一般若隐若现之物环绕，正是他用来推演阵道的阵棋。

这阵棋本身以大地胎膜作为棋盘演化星空，再以阵棋化作星辰，却是在破掉先天两仪阵的刹那，推演到了这阵法核心根基之处所在的大致位置。

杨君山对于亘古密林的神秘一直耿耿于怀，此番有机会一探究竟，自然不愿放过此等时机。

唯一担心的便是，当他破掉先天两仪阵的时候，这阵法的两处核心之地千万不要因此而受到波及。

然而当杨君山闯入阵法深处的时候，眼前所看到的一切却是令他大为震惊！

从地面、从虚空、从各个不同的方向，有数之不尽的根须从中探出，将亘古密林的深处，先天两仪阵的内部，充斥的满满当当。

直到这个时候，杨君山才忽然意识到，在破掉先天两仪阵，经历了一开始天地本源看似如同洪流宣泄一般的爆发之后，奔涌的本源之气便仿佛后继乏力一般，很快便宣泄殆尽，以至于他很容易便摆脱了本源之海的影响，闯入到了先天两仪阵的核心地带中来。

相比于雷州本源雷海的广阔，炎州本

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百六十五章摇钱树，聚宝莲

先天两仪阵的关键核心节点应当有两处，这是杨君山通过阵棋推演得出的结论，甚至他都已经推算出了两处核心地点的大概位置所在。

不过灵桑王树根系的出现却是混淆了杨君山的结论，因为这条根须正好便出现在他寻找阵基核心的途径当中，而且眼前又摆出了这般大的一副阵仗，使得杨君山在一开始误认为这里应当便是先天两仪阵两处阵基中的一处所在。

不过当杨君山察觉到灵桑王树根的真面目之后，便已经意识到先天两仪阵的两处阵基核心应当另有他处。

不过这灵桑王树的根须所在的位置也正处于仙阵之中一处极为微妙的位置。

这里的位置与其他两处阵基核心互为犄角，正巧形成了一个正三角形，在没有打破两处阵基核心平衡的同时，又与整座阵法的整体形成了新的平衡。

原本的两仪阵法体系，却是被强行改造成了类似于“三才”的阵法体系，更为难能可贵的是，这种润物细无声一般的改造，似乎并未引起先天两仪阵的反弹。

毫无疑问，这是一种极为高明的阵道秘术，至少在品质上不低于杨君山的“阵窃”与“嵌阵”两大秘术。

也就是说，这灵桑王木根须在借助先天两仪阵所禁锢的本源之海的同时，还不曾引发仙阵的反弹，这看上去似乎与杨君山的“嵌阵”秘术多有异曲同工之妙。

可惜，现如今的时机不对，否则的话，凭借着现场留下的痕迹，只要有充足的时间，杨君山未必没有可能通过推演，反溯灵桑王树进入先天两仪仙阵的方式，从而掌握这种秘术神通。

尽管杨君山对于周天世界几家屹立于巅峰的宗派底蕴尽可能的高估，可最终却还是发现自己还是低估了他们的能力。

杨君山不欲与身后的几位桑州本土仙人照面，几步踏出，身形闪动之间已然是咫尺天涯，瞬间来到了在推演当中所确定下来的一座阵基核心之处。

先天两仪仙阵都已经被破去，这阵基核心之处虽然仍有阵法之力守护，但对于此时的杨君山而言，却如同纸糊一般。

然而当杨君山撕裂了这一层守护阵幕的时候，尽管杨君山对于用以镇压仙阵阵基核心之物有过多种猜测，但当他看到眼前这一朵盛开的青玉色宝莲的时候，哪怕他如今身为大罗仙尊，在整个星空大世界当中都算得上是有数的强者，此时却也难免目瞪口呆。

三十六品的青色宝莲，每一枚莲花花瓣都浮现出玉质的光泽，浓郁的天地本源萦绕在其身周，使之原本青玉的色泽又染上了一层氤氲的紫雾。

此物不是其他，正是从品质上而言，与息壤难分伯仲的木行本源至宝中排名第一的聚宝莲，同时此物还有一个名号，曰“造化青莲”。

传说聚宝莲天生便有自行汇聚天地本源之能，而每当此物现世之时，总会有大量的天材地宝随之而伴生。

当然，这种伴生往往是因为聚宝莲周遭的的天地本源之气滋养的缘故。

这似乎也解释了亘古密林每隔三

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百六十六章 有心误导，无心毁宝

桑无忌与柏青、飞云子三位仙人尾随长河灵舟进入亘古密林深处，因为忌惮杨君山这位大罗仙尊，又害怕对方误会什么，因此只是远远的吊在了后面。

因此，当长河灵舟在亘古密林深处忽然挺住下来的时候，这三位仙人却是犯了难，一时间不知道是继续前进，还是留在原地等待。

不过这种纠结显然并非持续太长时间，原本看上去平静的亘古密林忽然就像是一张画布一般，忽然间被人撕裂开来。

骤然爆发的本源之海显然出乎了所有人的意料之外，以至于令柏青等三位仙人一时间措手不及，桑无忌甚至惊惧出声道：“这个时候本源之海怎么会提前爆发？”

然而话音刚一出口，便已经被席卷而来的木行本源淹没，同时被淹没的还有三仙对于灵舟之中杨君山那有如撑天巨峰一般的气息感应。

好在三仙并非弱者，在经历了一开始的慌乱之后，三仙迅速聚拢，却是并未在本源之海的冲击之下离散，而后便见得柏青仙人头顶冉冉升起一只卷轴，原本如同洪流一般冲击而来的本源之海，在经过这只卷轴周围的时候，却是一下子化作涓涓细流。

“会不会是君山仙尊提前引爆了本源之海？”柏青仙人神色略显轻松，口中却是马上问道。

三人虽不晓得本源之海究竟在亘古密林何处，自然更谈不上该如何引发，但对于大罗仙境存在的神通手段却是一概不知，此时自然是杨君山的嫌疑最大。

桑无忌目光一闪，道：“确实有可能，别忘了，那位可还是一位极其高明的阵法师。”

相比于这两位，飞云子则要显得平静了许多，闻言淡淡道：“灵舟想来就在前面，我等前去一观不久知道了？”

柏青与桑无忌都感到头皮有些发麻，飞云子轻笑道：“我等既然要深入亘古密林内部，若然那灵舟停驻原地不动，难道我等也要一直等待？二位，这界主令谕究竟尚有几分效力？”

柏青仙人狠狠一咬牙，沉声道：“那就走，过去看看！”

在本源之海的冲击之下，三人非但已经失去了对于杨君山气息的感应，就连自身的神识也受到了很大的干扰，但对于本源之海的涌动却还是有着一定的感应。

便如此时的柏青仙人神色间便略有疑惑，开口道：“奇怪，两位有没有觉得本源之海的冲击力很弱？”

桑无忌立马笑道：“柏仙友何出此言，忘了你头上的界主令谕？”

柏青仙人摇头道：“我等虽然在令谕庇佑之下，可对于周围本源之海的流动却并非全无感应，除了一开始本源之海爆发之时的冲击力之外，如今本源之海从亘古密林伸出涌出来的后劲却似乎有些不足。”

桑无忌还待要开口，却听得旁边的飞云子却是赞同道：“却有此感，我等之前已经听闻从炎州、玉州等地传来的消息，本源之海爆发之际都是浩瀚无比，如今爆发出来的木行本源，可是在称不上‘本源之海’的名号。”

桑无忌这时忽然指着前方，道：“看，是那灵舟，我等小心些！”

柏青仙人与飞云子立马闭嘴，二人抬头向着桑无忌所指的方向看去时，果然见得刚刚那艘破破烂烂的灵舟，此时正停泊在三仙数百丈之外的虚空当中。

“咦，这里的本源之海的流动怎得变化的这般频繁？”

柏青仙人走在前面，却是最先察觉到了灵舟周围本源之海的变化。

飞云子忽然道：“本源之海正向着那艘灵舟之中汇聚！”

桑无忌则皱着眉头道：“这是有人要冲击修为瓶颈？这般大的声势，难道是那位君山仙尊修为又要提升了不成？怎得却无法感应到他的气息？”

飞云子笑道：“这般剧烈的本源涌动，对于神识的延伸几乎是绝缘性的，哪里还能感知到那位的气息？”

柏青仙人却是略有所思道：“这气势虽然确实宏大，可却也不该达到大罗仙尊修为变化的程度吧？我看倒像是有金仙在重塑肉身的样子。”

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百六十七章 七宝妙树，落宝金钱

杨君山与大罗仙尊曾经有过不止一次交手，他很清楚，若是换成诸如慕容擎天之流，便在刚刚那道令谕神光照耀之下，绝对是万无幸理。

就算是如同颜心远这般根基底蕴具备的儒修大罗，有心算无心之下，被那神光一照，恐怕也要吃不了兜着走，搞不好顶上三花都要被削去。

这道封印在卷轴之中的神光，与昊天镜的镜光如出一辙，杨君山甚至怀疑那只卷轴中封印的原本就是昊天镜的一击。

那可是中品仙器，合道界主普元仙尊的本命法宝昊天镜！

而杨君山之所以能够在昊天镜的镜光湮灭之中活下来，则是因为他的锻体术已然达到了不灭境第三重躯体不死！

然而杨君山虽然活了下来，可原本就差一步就要被他收入囊中的摇钱树却是被毁掉了！

一百零八颗天然髓币尽数化作天地本源挥发，摇钱树的本体也遭受重创，再多天地本源也无法凝结一颗天然髓币，就更不要说脱离了本源之海的滋养了。

非但如此，原本在摇钱树下尚有一堆总数大约数百近千颗从摇钱树上掉落的天然髓币，也统统在界主令谕神光的照耀之下尽数湮灭消失。

若非杨君山自身难保之际，居然还作死一般，将摇钱树的主干抢在手中侥幸保存下来，整颗摇钱树恐怕都要在令谕神光的照耀之下消失的一干二净。

如今单凭杨君山手中这根摇钱树主干，想要恢复摇钱树原本的功效已然是痴然说梦，甚至因为摇钱树本体遭受受损，就连他手中这根主干，若然不得及时处理，怕是也要渐渐挥发，化作丝丝缕缕的天地本源，消散在天地之间。

因此，当杨君山从刚刚那一道界主令谕神光的偷袭之下完全恢复过来之后，并未在第一时间便去追杀身份大有问题的桑无忌，而是抓着摇钱树以及所剩无几的几根枝条，急匆匆的赶回到了长河灵舟之中。

此时的长河灵舟周围，便如同洪峰过后裸露的卵石一般，再无一丝天地本源存留。

不过待杨君山进入灵舟当中之后，却仍旧能够感觉到周围萦绕着的浓郁的本源气息。

杨桦仙尊显然对于杨君山的遭遇已经有所感知，在杨君山出现在舟中的刹那，便已经从入定当中醒来，问道：“本源可是有何吩咐，是否追杀偷袭之人？”

杨君山作为本尊，能够对于化身所经历之事有着绝对的知情权，但化身想要知晓本尊经历却需本尊许可才能知会，更何况之前杨桦仙尊正处于修为晋升的关键时期，杨君山自然不会因为他事而打搅到身外化身的晋升。

除此之外，也只有在本尊遭遇危险的时候，身外化身才能有所感知。

因此，对于杨君山刚刚遭遇偷袭，杨桦仙尊是知晓的，但被谁用何物偷袭，却是不知的，自然也就更不晓得杨君山在进入先天两仪仙阵核心地带之后的收获。

“不忙，你且先看一看这个再说！”

杨君山伸手

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百七十章迷雾重重，海外预警

灵舟之中，杨君山的脸色阴沉的可怕！

杨桦仙尊劝道：“不必着急，西山之中如今虽无仙人坐镇，可一株三五百年火候的灵桑王树，又能掀起多大的乱子来？到时候孩子们自然会处理！”

杨君山叹了一口气，道：“其实我担心的倒并不是那棵树，而是留下了被木桑仙尊夺舍的桑无忌这个后患，在杨某登仙之后，此人乃是少有的能够令本尊吃亏的存在，而且此人夺了巨木仙尊的机缘底蕴，此时怕是已经进阶金身仙境，此人不得不防呐！况且此番虽得悉许多秘辛，可新的疑惑反而是越发的多了，更是让人觉得这其中迷雾重重，摸不着头脑。”

杨桦仙尊却是笑道：“本尊却是关心则乱，想那木桑仙尊可是与普元仙尊同为开天之初的远古存在，本尊担忧此人成为祸患，可普元仙尊怕是杀他之心更切，如今那木桑仙尊想要躲避普元仙尊还来不及，又怎么可能会暴露身份去针对杨家？”

杨君山闻言不由自失一笑，道：“说的也是，就算他想要前来寻仇，至少也要将修为恢复到大罗仙境再说，到时候杨某也未必就怕了他。”

放下了心事的杨君山顿时轻松了许多，两人开始盘点起此番前来桑州的收获来。

除了杨桦仙尊进阶金身仙境之外，最大的收获当属杨君山从先天两仪仙阵的阴阳阵基之中得到了木行第一至宝聚宝莲，以及本源大损的摇钱树主干。

尽管为了将摇钱树主干炼化成为仙器七宝妙树的胚子，杨桦仙尊几乎付出了进阶金仙之后一半的本源，但在灵溢宗事了之后，杨桦仙尊却是又炼化了一颗得自灵桑王母树精华所凝聚而成的种子，非但补足了杨桦仙尊的金仙本源，甚至还有颇多增益。

说起这颗种子，乃是灵桑王母树在自行湮灭之后，这株存在了万年左右的古木所唯一遗留下来的东西。

这样的一颗种子自然价值不菲，然而刚刚经过了灵溢宗宗门道场之中的灵桑王树动乱之后，对于这颗种子，诸仙却是宁可毁掉也不愿接手。

最后还是杨君山放弃了一棵原本分给他的灵桑王木，从巨木仙尊的手中讨来了这颗种子。

杨君山虽然不曾从这颗种子当中察觉到有什么木桑仙尊所遗留的后手，不过他原本也无需在意这些，因为他要来这颗种子可不是为了再重新种出一颗灵桑王树，而是为了给身外化身用来弥补本源不足。

在被杨桦仙尊一巴掌拍烂，将内中的本源精华汲取一空之后，任凭这颗种子里面藏着猫腻又有何用？

在灵溢宗的事情大致搞清楚之后，杨君山并没有再搞清算，并非是他以德报怨，而是至少现在灵溢宗还需存在。

不是他没有覆灭灵溢宗的能力，而是杨君山自己很清楚，普元界主既然已经执意要立族，那么周天本土势力的元气就必须要保留。

在见识了合道境仙尊的手段之后，杨君山可不愿做出得罪界主仙尊的事，尤其是现在他自己的手中有着一张界主令谕的情况下。

在最后凭借一道紫霄神雷平定了灵桑王树在灵溢宗宗门道场中的动乱之后，杨君山开口讨要了两颗完整的灵桑王木，巨木仙尊自然无有

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百六十八章 群修呼救，君山出手

亘古密林之外的木行本源早已消散一空。

桑州天地本源现世异乎寻常的稀薄，使得本源挥发散逸的速度仅次于雷州。

好在桑州本土势力却也并非一无所得，灵溢宗、青木宗、飞云拍以及千湖宗都有黄庭道修趁机进阶仙境，然而预想之中的金仙，桑州本土势力却是一个也无。

但本源爆发的洪流却也湮灭了大罗仙尊杨君山的气机，使得徘徊于位面通道之外的蛮修最终还是大着胆子闯了进来，再加上两三位早先藏匿于桑州的异族仙尊，最终形成了眼前这种僵持的局面。

也正因为如此，待得杨君山驾驭长河灵舟从正在进行虚空同化的亘古密林深处骤然出现的一刹那，以至于固守灵溢宗的桑州本土修士发出了一阵欢呼，甚至有桑州本土修士大盛呼喝，恳请杨君山出手相助，驱逐域外异族修士。

然而相比于此时桑州各派精英的死活，杨君山反而更加诧异此时在桑州本土势力诸仙当中，居然没有一人身具金仙气息！

其他人且不说，巨木仙尊的气息却是在杨君山出现的刹那，便已经将其锁定在神识范围之内了，然而其元神仙境巅峰的修为却是做不得假。

据杨君山所知，巨木仙尊可是周天世界的资深元神仙尊，一身修为早已臻至元神仙境的巅峰，虽说论及实力或许不及飞流剑派的吕眉仙尊，但距离金身仙境的门槛却已经只剩下了临门一脚，却是不争的事实。

更何况巨木仙尊成仙日久，背后又靠着灵溢宗这般周天世界的庞然大物，杨君山可不相信他居然还不曾为自身准备好了足够重塑仙躯的本源至宝。

“还请君山仙尊出手，助我等一臂之力！”

“还请君山仙尊看在同为周天一脉的份儿上，助我等驱逐域外蛮修，我等感激不尽！”

先开口的不是别人，正是之前随同桑无忌与柏青二人一同前往亘古密林深处的飞云派仙人飞云子。

先前飞云子从亘古密林返回之后，正是因为他带来了君山仙尊即将出现的消息，这才令原本即将崩溃的桑州本土势力一方勉强支撑下来。

事实上飞云子可没有半点把握敢肯定杨君山会出手相助，要知道，就在不久之前，桑无忌与柏青可是用令谕神光偷袭了杨君山，这事儿飞云子可也是参与者，杨君山可未必会去考虑是有意还是误伤。

其实飞云子现在回想起来也觉得当时事情发生的极为蹊跷，无论是他还是柏青仙尊，二人仿佛都在桑无忌的言语之下丧失了最基本的理智。

二人的心神和注意力都变得极为简单和单纯，从桑无忌口中说出来的话，二人几乎都不经过思虑便选择了相信，以至于当桑无忌大呼藏匿在亘古密林深处的那位远古存在出现的刹那，柏青仙尊几乎是想都没想，便将界主令谕抛向了刚刚破开一处仙阵阵基的杨君山。

甚至于在最后桑无忌突然出手偷袭柏青仙尊的时候，柏青仙尊事先居然没有一丁点防备，没有做出丝毫反抗便被桑无忌从身后击穿了胸膛。

而且不仅是柏青仙尊，便是飞云子自己，事后回想的时候，似乎当初也并未对桑无忌有过丝毫防备，幸运的是桑无忌选择

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百六十九章 无忌夺仙，君山伐桑

陷阱？

杨君山轻蔑一笑，只管驾驭灵舟驶入灵溢宗的道场之中。

不过就在这个时候，却是发生了一件令杨君山稍感意外的小事，在杨君山神识锁定当中的几位桑州本土仙人当中，忽而有一位的气息消失的很是突兀。

是徐天成，灵溢宗此番借助天地本源爆发而成功登仙的后辈修士。

巨木仙尊虽然以打开灵溢宗守护阵法来向杨君山表明心迹，可终究还是要以防万一，在关键时刻将徐天成送了出去。

空间阵法传送，还是虚空神通接应？

哦，对了，说起来这徐天成手中还有一只遁空葫芦，要是用上此物的话，刚刚那般毫无痕迹的消失应当会变得更加容易。

不过无论是哪一种，能够在杨君山眼皮子底下施展成功，那么非但要有事先的布置，还要有修为不弱于金仙的存在接应才能成功。

灵溢宗的背后有金仙存在？

杨君山首先想到的便是桑无忌，难道说自己先前的猜测有误，这桑无忌诸般行事，灵溢宗背后并非一无所知？

杨君山从灵舟之中出来的时候，以巨木仙尊为首的一众桑州本土仙人已经在灵溢宗道场之外等候。

“桑无忌夺了你重塑仙躯的机缘？”

杨君山瞥了巨木仙尊一眼，随口问道。

“是，老朽正待重塑仙躯之际，桑无忌从亘古密林回归，直言有秘事相告，老朽不疑有他，却不料为他所算，夺走了所有为重塑仙躯所准备的本源至宝，不过或许是念及些许香火之情，最终却是留下了老朽的性命，在他离开后不久，飞云子道友也跟着返回，老朽这才知晓亘古密林中发生的事情。”

巨木仙尊叙述事情过程的语气显得极为平静，仿佛早已经将生死置之度外了一般。

杨君山冷笑一声，道：“你觉得他还是桑无忌？”

巨木仙尊神色间浮现出一丝迟疑，最终却是斟酌道：“除了桑无忌，老朽却不知他该是谁。”

杨君山又忽然问道：“灵溢宗最古老的灵桑王树是哪一棵？”

巨木仙尊显然被杨君山思维的跳跃搞得有些摸不着头脑，原本平静的神色也闪过了一抹疑惑，但他还是道：“本宗灵桑王树只有不到十棵，要说其中最为古老的一棵，当属灵溢峰环形山谷中的那一颗母树。”

“母树？”杨君山道。

“不错，本宗所有灵桑树都是源于这棵母树，便是其他几棵灵桑王树也是从这棵母树所接的种子而来。”

巨木仙尊说的极为详细，似乎完全没有在杨君山面前有所保留的打算。

杨君山继续道：“这母树从何而来？”

巨木仙尊摇头道：“不知，只是本宗内早有传说，这棵母树似乎在本宗成立之前便已经存在，更有传说认为，当初本宗的开派祖师，原本就是因为这棵母树的存在，这才选了此地作为宗门驻地。”

听得巨木仙尊这般说，在场诸多桑州大神通者不免面露震惊之色，灵溢宗开派至今怕不是要用数千近万年，如此说来，那棵母树的树龄岂不是更长？

杨君山闻言点了点头，神色间却似乎毫不意外，忽然又开口道：“那棵母树是灵妖吧？”

巨木仙尊一怔，几乎是下意识的开口反问道：“仙尊如何知晓？”

灵桑王母树几乎可以说是灵溢宗最大也是最为根本的隐秘，灵溢宗向来对其守护极其严密，知晓其存在的，整个灵溢宗上下都不超过十个人，此番若非灵溢宗正面临开派以来最大的倾覆危机，巨木仙尊决然不可能在所有人面前提及灵桑王母树的存在。

杨君山自然不会理会巨木仙尊之言，而是继续问道：“它可曾化形？”

巨木仙尊神色间闪过一丝奇怪之色，并未第一时间回答。

杨君山却已经明白，点头道：“是了，你们不可能让它化形的，恐怕还会千方百计的压制它的修为，分化它的本源，好作为灵溢宗的立派根基，世代为你等所用。”

一只存在了万年，甚至有可能更长时间的灵妖，若是放任其修为的提升，其实力将有可能成长到何等地步？

杨君山只需要对比一番身外化身的前身，那位万年桦树灵妖圣桦公便能知晓。

巨木仙尊沉默不言，显然已经默认了杨君山的猜测。

杨君山看了他一眼，径直开口道：“走吧，带杨某去见识一下贵派的灵桑王母树。”

话一出口，巨木仙尊身后的灵溢宗众修尽皆哗然，不少灵溢宗后辈修士脸上都浮现出愤然之色。

灵溢峰环形山谷，那里可是灵溢宗祖地所在，乃是整个宗门最为核心机密之处，别说是杨君山一个外人，就算是在灵溢宗内部，真正进入到环形山谷当中的，怕也不超过双十之数。

然而巨木仙尊却只是垂目微做思虑，便伸手向后一引，做了一个“请”的姿势，然后当先便要带路。

“师祖！”

“师祖万万不可……”

不少激愤的灵溢宗后辈子弟高声叫道，甚至有修士不惜做出螳臂当车之举，试图拦在杨君山身前。

杨君山脚步不停，那些试图拦阻他的灵溢宗修士甚至都不用他出手，巨木仙尊便已经将这些后辈子弟尽数扫到了一旁。

巨木仙尊很清楚，事情恐怕已经不止是给杨君山一个交待这么简单了，身为灵溢宗的实际掌舵之人，巨木仙尊已经从杨君山的言语当中想到了太多的东西。

杨君山与巨木仙尊当先向着灵溢宗道场中心而去，身后第一个跟上的居然是飞云子。

事实上除了杨君山之外，此时最想要将一切搞清楚的便是飞云子，更何况他本身还是当初以界主令谕偷袭杨君山的三人之一。

尽管这其中或许有许多误会，而他自认当时也是被蒙在鼓里，可谁晓得杨君山到底怎么想，这个时候抓紧将自己摘出来才是硬道理。

更何况飞云子也已经意识到，这件事到现在恐怕已经不止是杨君山要搞清算那么简单了，别忘了他们原本进入亘古密林的目的。

诛杀一位藏匿于亘古密林中的远古存在，这可是来自普元界主的命令，手持界主令谕的柏青仙人，本身便是代表界主而来。

桑无忌蛊惑柏青偷袭杨君山，又亲手杀掉柏青，还试图抢夺界主令谕，他本身得罪的可不是一个杨君山，更

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百七十一章 四九星辰，死里逃生

尽管杨君山不认为灵植园中的一株灵桑王树能够给杨氏带来多大的损失，但此时杨氏家族之中没有一位仙境长生者坐镇却也是事实。

因此，当突然收到来自于海外的预警之后，杨君山不得不令身外化身先带着长河灵舟返回西山星宫，而他则只身一人前往海外。

西山阁楼秘境之中，杨沁瑜等一众杨氏修士在十余丈之外，望着场中的情形沉默不语。

一棵超过了二十丈的茂盛桑树，此时却活转过来，如同一棵树人一般，不断的伸展着如同手臂一般的树枝，同时地面的泥土也不断的翻滚，仿佛随时都会有化作双足的树根从中迈出来。

然而无论这株树人动弹的如何厉害，发出何等奇诡的嚎叫，周围的杨家修士却仍旧无动于衷。

因为此时便在这棵树人的身周，正有一层晶莹剔透的丝线裹在它上面，任凭这棵树人如何挣扎，也始终无法从这层看上去异常单薄的丝线当中挣脱出来。

不仅如此，这树人脚下的泥土虽然不断的翻涌，可随即便马上又重新化作质密的地面，虽然在树人跟脚的不断挣扎之下不断的隆起，却始终无法将地面下的根系从地面的束缚当中挣脱出来。

而在这棵树人身前七八丈之外，站着一位衣着朴素的中年女子，略带沧桑的面孔还能够看到以往的一丝清秀，可原本清澈的双目，如今看上去却只剩下了苦楚过后的空寂。

在这女子的身旁，则有一位容貌看上去与女子有几分相似的三旬男子正做搀扶状。

“你背叛了自己的父亲！”嘶哑而怪异的声音从挣扎的树人身上传出。

“你不是我的父亲，而这里却是我丈夫的家族，我的儿子也在这里！”

那女子说到这里的时候，这才有些僵硬的转头看向搀扶自己之人，原本空寂的目光当中才有了几分色彩。

“娘，您……”男子神色间充满了担忧。

“呵哈呵哈，笑话！”

那树人如同树皮摩擦一般怪异的声调再次传来：“你觉得这样就能讨好杨家的人吗？别忘了，你当初嫁给杨君昊原本就是老夫的谋划，否则就凭当时杨家一个旁系子弟，如何能够配得上灵溢宗桑无忌的千金？就凭这一点，你就不可能得到杨家的原谅，更何况杨君昊在众人看好的情况下渡劫失败，你觉得杨家的人要是怀疑你，你能说得清楚？”

那树人这一番话说出，哪怕明知道是在挑拨，却也还是让周围一种杨家修士微微出现骚动。

女子却仍旧是一副死寂一般的神色，道：“我的丈夫已死，杨家与我何干？如今我只是为父亲复仇！”

“复仇？你太天真了，我不过是一具主人随时可以舍弃的傀儡而已，杀了我又与你何益，与主人何损？”

哪怕树人说话的强调再怪异，也足以让人从中听出嘲讽的意味。

“只要能坏掉你的布置便是了，我只做

（本章未完，请翻页）

记住手机版网址：m.

第一千五百七十六章 大罗菩萨，强力碾压

无尽海域之外，便是与驭天星界交界的星空。

此时，便在这片星空之中，正有一场动则破碎星辰的大战正在进行。

莲台之上，一位宝相庄严的大神通者拈花微笑，身前顿时便有万朵金莲盛开。

一柄古朴长剑环绕莲台剑气纵横，每一道剑气斩出，便有千朵金莲在剑光之下幻灭。

然而任凭那长剑如何凌厉，却总也斩不尽那莲台四周不断在湮灭之中重新盛开的莲花。

“道元道友，周天大开，道友又何必如此执着于阻拦贫僧？”

莲台之上，那宝相庄严之大神通者忽然微笑开口。

那莲台之前数里之外的星空当中不知何时多了一人，正是作为周天界主三尸化身之一的道元仙尊。

“菩萨何必心怀叵测？周天开界，诸仙云来，菩萨动了贪念，却连道元这一关都难过，又何必去蹚浑水？急着赶去圆寂么？”

道元仙尊言辞向来温和，却不知为何此时言语听上去却极为尖酸。

那莲台上的菩萨尊者听了似乎也不恼，反而笑道：“贫僧非是过不得道友这一关，唯恐伤及道友，从而恶了普元天尊，反而不美，难道道友便不曾察觉，道友飞剑虽然犀利，却始终破不开贫僧莲座么？”

道元仙尊闻言却是长笑一声，道：“菩萨何必自欺欺人？真要生死搏杀，菩萨便是比在下强出半筹却也有限，就算能够闯过在下这一关，菩萨又有几成底气去闯凌霄殿？”

莲台上的释族尊者这一次却是稍作沉默，然后才开口道：“若当真与贫僧有缘，便是在凌霄殿外也能得到贫僧欲得之物。”

道元不等释族菩萨说完便已经笑得不行，道：“此言怎可出自大罗菩萨之口？道元还以为菩萨真正的目的其实只是为了掩护那个大罗驭修。”

“阿弥陀佛，看样子道元道友是当真想要与贫僧分个胜负了……”

----------

星空之下不知数千上万丈的无尽海域海面之上，澜萱公主的星域灵舟已然在缠绕其上的腾蛇的绞杀之下稀烂。

澜萱公主身化龙躯，一条身形修长的真龙仍旧在驭修的两只驭兽，腾蛇与迦楼罗鸟的围攻之下困兽犹斗。

然而便在澜萱公主已然无力支撑之际，动荡的虚空居然被强行破开，一柄石锏从中飞出，径直向着腾蛇的头上砸落。

杨君山于间不容发之际赶到！

“道友还请住手，这里面一定有误会……”

在破天锏出现的刹那，那位大罗驭修便已经察觉到了熟悉的气息，正与先前腾蛇所遭遇的“三花附身”一模一样，于是急忙开口道。

之前从妖仙庞竺身上感受到的“三花附身”秘术的犀利，驭修可还印象深刻，否则的话，他也不至于如此千方百计的令杨立钊与庞竺从澜萱公主的灵舟之上离开。

然而这位驭修无论如何还是漏算了一件事。

原本在他看来，那澜萱公主身为真龙，与那天蓬猪仙以及那人妖混血儿之间，是无论如何也不可能有太过于紧密关系的。

因此，只要他能够将猪仙与混血儿排出在他的打击范围之外，料想那位背后的大罗仙尊也不应当为一条关系不深的真龙与他为难才是。

可他万万没有想到的是，杨君山与澜萱公主之间的关系可并非那么简单。

因此，当杨君山紧急赶赴海外，在通过“三花附身”感知到附近发生的大致情况之后，他便直接开启空间通道，强行在大战引发的虚空动荡之地降临。

哪里有什么误会？

破天锏砸落的速度非但没有丝毫减缓，反倒是加快了几分，追着腾蛇躲避的方向砸去。

那腾蛇在驭修的驾驭之下接连躲闪，试图避开破天锏的锋芒。

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅

记住手机版网址：m.

第一千五百七十四章 驭天星界，迦楼罗鸟

驭天星界，星空大世界中诞生的第十五个小型位面世界。

这座小型位面世界所诞生的修真文明，因为与妖族大有渊源，因而在世界解体并融入星空之后，很轻易便被当时如日中天的妖族所征服。

驭天星界的本土势力并未形成一个独立的种族，但因为从一开始便屈从于妖族之下，因此，这座星界的本土修真传承倒也得以延续。

而事实上，驭天星界的本土势力也曾经有过谋求立族，可最终却是被他们给搞砸了。

驭天星界的本土势力实力并不强劲，但因为从一开始便与妖族结下的良好关系，使得他们完全有可能借助妖族的力量完整种族的确立。

驭天星界的孕育、开辟，以及后来的自行发展进化，使得其本土修士拥有一种在星空之中极为罕见的特质，或者说是天赋，那便是能够很容易感悟到百灵之性。

而且这种特质还会随着他们本土的修行方式的提升而不断得到增长。

而驭天星界本土修士的这种特质，在他们第一次与域外星空接触的时候，便已经被妖族各方势力所注意到了。

这种感悟百灵之性的天赋，更为直白一点说，便是能够在各种有生命之灵未曾成妖之前，与之进行沟通，并能够在很大程度上鉴别其自身潜力。

虽说在妖族之中流传着一种说法，那便是“万物有灵，皆可为妖”，然而真正能够开启灵智并走上成妖道路的随机性却是极大，哪怕是妖族之中血脉高贵，传承悠久的种族，也不敢保证诞下的后裔就一定能够走上妖族之路。

启灵，也就是开启灵智，永远是成妖路上的第一天堑，同时也几乎可以称之为最难的一关，因为绝大多数情况下，生灵要跨过这一关只能够通过自身的顿悟。

然而生灵开启灵智之前本就蒙昧，想要跨过这一关又何其难？

而在这个时候，驭天星界的出现，却无疑让妖族在这最难一关上看到了些微曙光。

他们拥有感悟百灵之性的天赋，在很大程度上能够得到许多仍旧处于蒙昧状态生灵的亲近，从而可以进一步尝试建立简单的沟通。

而沟通往往便意味着拥有开启灵智的潜力，而同时这种潜力也会在慢慢的沟通当中逐渐增长，并最终跨过启灵的大关，懂得修炼的本质，并最终成为一个真正的妖修。

于是，具备了与未曾启灵的生灵沟通，并能够促进生灵灵智增长，且能够在沟通的过程当中分辨这些未成妖生灵潜力大小的驭天星界修士，自然便获得了妖族的拉拢与友谊。

与此同时，在与妖族的交往过程当中，驭天星界的修士同样能够获得巨大的好处，以至于原本多条道途齐头发展的本族修真文明，最终只有驭兽一道发扬光大，成为了驭天星界的主流。

原因就在于在万物生灵当中，不成妖却并不意味着这些种族后裔便无法成长，许多遵从于兽性本能的生灵仍旧在其悠久的生命当中不断的强大，于是便有了凶兽、灵兽、荒兽、仙兽之类的称呼，甚至于有的强大存在完全可以媲美妖仙之类的长生者。

而驭

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅

记住手机版网址：m.

第一千五百七十五章 大罗驭修，本命驭兽

驭修一脉，其实力的七成以上都取决于他们手下的驭兽，因此，往往驭兽实力的高低，便能够直接决定驭修自身实力的高低。

但驭兽自身的成长，以及驭修自身修行环境的险恶，往往又对驭修自身的实力产生了很大的制约。

试想一下，一名驭修除了维持自身的修炼之外，还要兼顾驭兽的成长消耗，这对于本身便处于妖族打压之下的驭修而言，负担是极为沉重的。

因此，普通的驭修极难找到并维持与自身修为相当的驭兽，多是选择修为上弱一筹，可实力上却还能作为帮手的驭兽。

就譬如说，一位金仙境的驭修，他所掌控的驭兽，通常情况下也就相当于一位元神仙的实力。

因此，当这名驭修驾驭一只实力可媲美元神仙境的海蛙出现的时候，澜萱公主一开始并未放在心上。

在她看来，这名驭修充其量也就是看在她修为刚刚进阶，便想要趁火打劫的金仙而已，可事实上哪怕以她初入金身仙境的修为，澜萱公主自忖也足以应对，更不要说她本身尚有一艘定海舟作为依仗。

直到驭修召唤出第二次驭兽，迦楼罗鸟的出现让澜萱公主意识到大事不妙了。

不仅仅是因为迦楼罗鸟本身对于她有着一定的克制作用，更是因为眼前这只迦楼罗鸟本身便有着匹敌金仙的实力。

这非但意味着这名驭修拥有两只实力在仙境以上的驭兽，还说明拥有与自身修为相当的驭兽的驭修本身实力绝不普通。

果然，在迦楼罗鸟的双爪从云层之中探出，向着灵舟的风帆抓来的时候，层层空间被撕裂，连带着灵舟的守护阵幕都已经开始不稳。

“哼，妄想！”

澜萱公主清喝一声，口中飞出一颗硕大的明珠。

随着那颗明珠飞起，一层本源寒气覆盖在了灵舟的守护阵幕之上。

随即，那迦楼罗鸟的巨爪抓在了阵幕之上，巨大的力量直接作用在灵舟之上，使得庞大的舟体在半空当中猛然向下一沉，紧跟着便是无数的碎冰雪晶如同雪崩一般从半空当中垂落。

迦楼罗鸟的双爪足以撕裂虚空，然而灵舟的守护阵幕却总也有源源不尽的冰墙雪层涌出阻挡，最终令这一击无功而返。

可不等澜萱公主这里松一口气，便听得一声爆响忽然从下方的海面之上传来，一个庞大的身影从灵舟之下窜起，狠狠的撞在了灵舟的守护阵幕之上。

或者说“撞”并不合适，从海底窜出来的仙兽海蛙实际上是利用其惊人的弹跳力直接趴在了灵舟的阵幕之上，四只脚犹如吸盘一般，仅仅的贴着虚实相间的阵幕，看上去似乎并未受到阵幕之中蕴含的澜萱公主的本源寒气的影响。

与此同时，那海蛙庞大的体型所带来的重量直接压在腾空的灵舟之上，令其高度又猛地向下一沉。

“老庞，你帮忙啊！”杨立钊大声叫道。

这种仙境以上存在的交手，他一个华盖境的小修，实在难以起到什么作用，只能寄希望于庞竺能够拦下那只海蛙，好让澜萱公主腾出手来对付那名驭修和他的驭兽迦楼罗鸟。

“好的！”

庞竺倒是答应的干脆，现在可不是退缩的时候，更何况庞竺自己也是妖仙，对于驭修自然也没有好感，万一真要是被那驭修擒下了澜瑄公主，他自忖对方可不会放过了他。

在星域灵舟之上，庞竺自然不好显露本体，只能以神通对那海蛙进行轰击。

好在那仙兽海蛙也比庞竺强不到哪里去，况且此时趴在灵舟阵幕之上一时间也无法躲避，倒是被庞竺几道神通从上面轰了下去。

然而不等庞竺和杨立钊松一口气，在海蛙掉落的刹那，整个灵舟在半空当中却是猛地又是一震，紧跟着再次下沉了十多丈。

“不好，灵舟底部的阵幕被破开，船底已经被破开了！”澜瑄公主脸色一变道。

庞竺与杨立钊相互看了一眼，两人同时从船上越出，然后再守护阵幕的保护之下，一路向下来到了船底附近，却正见到刚刚那被庞竺轰下去的海蛙，此时正将口中长舌弹出，在穿过了船底的阵幕之下，居然一举洞穿了底部的船舱，此时庞大的身躯就因为一根长舌而吊在半空当中。

好机会！

庞竺与杨立钊立马意识到这是个重创海蛙的机会，庞竺手中不知何时多了一柄半丈长的弯刀，抖手便向着那根拉直了的长舌上斩去。

然而就在庞竺即将得手的

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅

记住手机版网址：m.

第一千五百七十八章 （续）

第一千五百七十八章南天广寒，两件仙器

“道元前辈镇守海外，却对一大罗境驭修潜入毫无所知，更有甚者，此人还敢如此明目张胆现身动手，这算不算的正因前辈失职，才更助长此人的嚣张气焰？”

杨君山头也不回，但语气却是前所未有之严厉。

道元仙尊显然没有想到杨君山会如此言辞激烈，一时间有些发愣，而后才苦笑道：“杨道友却是苛责于老夫了，如今这周天世界四处透风，哪里还能守得住，难免顾此失彼，让人钻了空子。”

“哦？这倒也是个不错的理由！”

杨君山语带嘲讽，却不知何时已经转过身来，目光锐利犹如利剑一般直刺道元仙尊，寒声道：“一个有心钻空子的大罗仙尊在道元前辈的眼皮子地下潜入进来，倒也情有可原，可一个一身实力被削减了五成有余的伪大罗境仙人又从前辈眼皮子底下逃出去，不知前辈又有什么解释的理由？”

道元仙尊闻言一脸苦笑，道：“这个，老夫只能说也是身不由己。”

“身不由己？”

杨君山语气仍旧嘲讽满满，不过眼神却是凝重了许多，口中却道：“晚辈可想不出还有什么能够让界主天尊感到‘身不由己’。”

道元仙尊虽为普元天尊的三尸化身之一，可实则双方却为一体，这等关系远比杨君山与杨桦仙尊还要神妙，可以说道元仙尊完全可以代表普元界主的意志，杨君山不相信这星空当中除了传说中的仙路至尊之外，还有谁能够让合道境大成的普元界主“身不由己”。

听得杨君山的讥讽之言，道元仙尊也不以为意，反而开口问道：“杨道友在域外上百年，见闻想来也不少，不知对释族有何看法？”

“释族啊？”

杨君山知晓道元仙尊不会无的放矢，听得他询问，心中略作沉吟，道：“晚辈却也曾与释族之人有过接触，但在域外么，却似乎显得很是安静，不过晚辈却曾听闻释族与魔族为争夺元天星界而爆发过一场大战，似乎此战过后两族都元气大伤，一直都在休养生息。”

道元仙尊听得杨君山之言却是不免惊讶，道：“不曾想杨道友连这些也知道，见识却是出乎老夫预料之外，那么杨道友又是否听过释族的八部天龙？”

杨君山微微一愕，若有所思道：“却是不曾听说，莫不是这八部天龙与此事有关？”

道元仙尊的笑容看上去高深莫测起来，道：“所谓八部天龙自然不单单指龙，但释族的八部天龙在与魔族的大战当中几乎尽毁却是不争的事实。”

杨君山皱着眉头道：“前辈的意思是说释族要重建所谓八部天龙，却又不愿因此而结怨，而那驭修不过是释族随时准备推出去背锅的挡箭牌？”

道元仙尊则笑道：“否则区区一个驭修，在星空之中几乎是过街老鼠一般的人物，哪里来的机缘，不但能拥有迦楼罗鸟这般本命驭兽，甚至还能

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十章 兔起鹘落，意外频频

御苍穹虽然被杨立钊突然强行召唤雷劫吓退，然而这在他看来却也不过是饮鸩止渴而已。

且不说雷劫之下，这杨立钊能否全身而退，就算他能够侥幸渡过雷劫，一身真元还能剩下几分？

因此，在被一个道境小修算计的恼怒过后，御苍穹反而好整以暇，等待着杨立钊渡劫的结果。

然而御苍穹却是忘了，圆光岛出世之后，域内外各方大神通者都向着海外涌来，渡劫这般大的动静，在空旷的海面上空，怕不是千里之外都能够感知到汹涌的天劫之力，难保就不会有人跑来横插一杠。

对于现在的杨立钊而言，无论接下来会发生什么，都已经不会变得更坏了。

而事实上杨立钊赌对了！

这里是海外！

龙岛在角蚩龙尊的经营之下，能够喧宾夺主一般力压四大宗门位居海外第一势力，又有澜萱公主传讯求援，又怎么可能不作出第一反应？

杨立钊那里的雷劫尚未完结，在劫云边缘之外的大海之中，一条乌金色真龙破海而出，一声嘹亮的爆吼声之后，半空之中一个巧妙的转身，龙尾便已经如同山呼海啸一般向着驾驭着迦楼罗鸟的御苍穹拍了过去。

驭修都该死！

角蚩龙尊，借助周天化界的机会，在风暴峡成功利用本源之气重塑仙躯成功，甚至于因为其这些年在龙岛韬光养晦，积蓄底蕴，其重塑仙躯之后的潜力，甚至比之取巧肉身成圣成功的澜萱公主都差不了太多。

“大胆！”

御苍穹暴喝一声，然而面对角蚩龙尊这蓄谋已久的全力一击，身为大罗仙尊的他却也没有太多的应对办法，好在脚下的迦楼罗鸟不愧为金翅大鹏一脉，双翅微微一振便已经在海面上滑翔十数里之遥，却也再一次拉开了与劫云的距离。

“这里是海上！”

角蚩龙尊低沉的声音在海面之上回荡，无量的海水忽然从海面上泛起，骤然间便已经稀释化作漫天的大雾，一举将方圆数十里的海面上笼罩，包括御苍穹在内，而且这个范围仍旧还在不断的扩张。

“可本尊却还是大罗仙尊！”

可御苍穹显然也不甘心就这般一再被修为远逊于己的存在逼迫，一扬手中的骨鞭，同样有着不逊于金仙的实力。

然而在弥漫的大雾之中，迦楼罗鸟一时间无法判断方向，而御苍穹居然也感知不到角蚩龙尊的具体位置，唯有脚下驭兽的双翅却仿佛在不断的加重，以至于迦楼罗鸟的沸腾高度居然正在缓缓下降。

大量的水汽正在不断的渗透，打湿迦楼罗鸟双翅的翎羽，连带着全身的羽毛都挂上了一层厚厚的水雾。

这听上去似乎是一个笑话，一只不逊于金仙的仙禽居然会被水浇湿，可事实上就是如此。

而就在御苍穹被角蚩龙尊在海雾之中拖住的时候，杨立钊的雷劫已经接近了尾声。

尽管他是在无奈之下强行召唤雷劫冲关，可自身雄浑的底蕴和潜力，再加上其觉醒的血脉之力，最终还是助他渡过了这生死之关。

然而被声势浩大的雷劫吸引来的却不仅仅只有角蚩龙尊一人。

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

记住手机版网址：m.

第一千五百七十九章 彼来我往，召唤雷劫

“嘉惠，你发什么疯？钊儿可是杨君山的孙儿！”

澜瑄公主皱着眉头看着眼前之人，她怎么也没想到拦截他们的会是杨君山的至交好友。

嘉惠在周天世界游历的时候，为了收集灵材炼制释宝的时候，曾得杨君山自助，而其中有些海外所产的灵珍，便是杨君山通过澜瑄公主收集到的，因此，澜瑄公主也识得嘉惠。

可也正因为如此，澜瑄公主才更觉得愠怒，杨君山对于嘉惠的为人可是极为推崇的，向来视其为至交好友，却不曾想这嘉惠今日却是不顾及二人交情，居然拦堵索要被杨君山封镇的腾蛇，更何况从辈分上来讲，杨立钊更是个孙儿辈。

嘉惠低声喧了一声佛号，双目微垂，却是让人看不清楚他的脸色，只听声音略作停顿之后，这才道：“惭愧，公主且放心，嘉惠实不愿做此恶人，奈何身不由己，嘉惠愿做出补偿，只求杨小施主能够将手中腾蛇割爱。”

澜萱公主冷笑一声，道：“好不要脸，你若真想要这腾蛇，杨君山就在无尽海域，大可以去找他讨要，在这里拦住我等又算什么？”

嘉惠立于海面之上不语。

澜萱公主又极为不屑的挖苦道：“更何况这条腾蛇乃是堪比大罗境的凶兽，你这穷和尚又能拿出什么东西交换？自焚之后捡你的舍利子么？恐怕那也不够啊！”

澜萱公主之言不可谓不刻薄，然而这嘉惠却也并不生气，只管拦在澜萱公主等人身前不做让步。

“金身罗汉！”

澜萱公主这个时候终于察觉到了嘉惠身上的变化，不免有些吃惊，先前脸上的轻蔑之色却也收敛了许多，凝重道：“没想到你居然也跨过了肉身成圣这一关。”

嘉惠摇头道：“你我都是趁着周天化界，天地意志衰竭，昊天镜无暇他顾之际，才敢踏出这一步，从这一点上说，你我便永远也比不得君山道友。”

澜萱公主冷哼一声没有言语，事实上她比之嘉惠还要不如，嘉惠肉身成圣一举成为金身罗汉，虽然取了巧，但澜萱公主成就金仙却还借助了她从金舟道人那里继承来的那一颗本命龙珠的力量。

“啰里啰嗦说这么多干什么？嘉惠，完成菩萨传下的命令才是正经，你以为这是来让你叙旧的吗？”

一位看上去如同童子一般的释修从嘉惠身后站了出来，此人身高不满三尺，原本一副稚嫩面孔，此时却带着一丝扭曲和阴戾，目光不住的在杨立钊的身上打量，头也不回道：“那条母龙归你，佛爷我去多那条腾蛇。”

嘉惠显然心有苦衷，闻言并未直接答应，微微一叹道：“嘉熙师兄，只可夺蛇，不可伤人，否则不要怪贫僧不讲情面。”

那童子释修不是别人，正是与杨君山素有旧怨的灵童尊者嘉熙，听得佳慧之言笑道：“放心便是，杀了杨君山的孙子，佛爷我可还没有失心疯。”

说罢，手中不知何时多了一对木鱼，轻轻一敲，目光看向杨立钊，道：“小施主，还不将手中的腾蛇放下！”

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十二章 七道紫气，立族目的

心元仙尊解说的很是详细，也很是形象，杨君山大约已经理解了鸿蒙紫气的作用。

杨君山想了想，道：“那么想来此番仙宫争夺的核心便是这鸿蒙紫气了？只是不知这鸿蒙紫气有多少？想来若是数量极少的话，也不用引来如此多的大神通者，只界主一人掌握便是。”

心元仙尊点了点头，道：“道友所言不错，周天世界的本源意志总共能够孕育的鸿蒙紫气有七道。”

“七道？”

杨君山先是一惊，紧跟着心中便火热起来，神色却是越发的冷静，道：“那也就意味着至少可以造就七位合道境大神通者？”

这句话说出来就连杨君山自己都觉得不可思议，真当合道境仙人是大白菜吗？

“理想状态下，君山道友这般说倒也不算有错！”

心元仙尊笑道：“可实际上钥匙也是会折断损坏的，同时也是可以另作他用的，周天世界的七道鸿蒙紫气是绝无可能造就七位合道境修士的，更何况这方世界最初的一道鸿蒙紫气早已经被本尊所得，因此，事实上鸿蒙紫气已经只剩下了六道。”

“原来是这样！”

尽管杨君山早已经清楚这种可能性极低，但亲耳听得心元仙尊解释之后，心中还是不可避免的浮现一丝失落。

不过杨君山到底并非是轻言放弃之人，很快他便想到了其他方面，连忙问道：“这么说星空大世界中，每一座位面世界的本源意志都是会孕育鸿蒙紫气的吗？”

“是，但数量绝不相同！”

这一次开口的是道元仙尊：“据本尊所知，星空大世界中，小型位面世界本源意志能够孕育的鸿蒙紫气最多不过三道，而中型位面世界也只有五道，周天世界乃是大型位面世界，则是七道。”

“然而从星空大世界第一座位面世界出现至今，融入星空大世界的位面世界加上周天世界已经有二十六座，鸿蒙紫气的数量超过了百道，但除却每一座位面世界的界主必然会得到一道鸿蒙紫气从而得以代为执掌世界本源之外，余下的鸿蒙紫气不是在争斗之中被毁掉，便是被用作他用，真正被修士得到并用以冲击合道境的，甚至不足三分之一！”

说到这里，道元仙尊不知道忽然想到了什么，“嗯”了一声，补充道：“甚至有可能连四分之一都不到。”

杨君山心思电转，笑道：“难道说杨某此番前来，便是要协助界主抢夺鸿蒙紫气？这的确是一项极为危险的任务，星空之中但凡对于合道境觊觎的大罗仙尊，怕是都会为了一道鸿蒙紫气生死相搏，更何况这其中未必不会有与界主一般的合道境大神通者插手，一旦如此，可以说我等完全没有争夺鸿蒙紫气的机会。”

“一个人最多也只能够炼化一道鸿蒙紫气，合道境的存在，包括界主在内，几乎都已经是炼化鸿蒙紫气的存在，因此，鸿蒙紫气于他们而言已经无用！”

道元仙尊解释道：“当然，这并意味着那些合道境的存在便不会出手抢夺，又或者是助其他人抢夺。”

杨君山苦笑道：“从合道境大神通者手下抢夺鸿蒙紫气，机会渺茫啊！”

“不，应该说杨道友得到鸿蒙紫

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十（1）章 隔空一刀，白虎杀性

杨君山在来到海外之后，却是碰巧遇到了曾在域外悬空海帮助过他的龙龟赑寿。

这赑寿身具稀薄的霸下血脉，后得杨君山指点，又得到了血藻丹用来纯化血脉，如今已然是一位黄庭境的龙裔，甚至登仙之后尚有可能返祖成为霸下龙子。

此番周天化界，域外势力纷纷进入即将成型的周天星界，这赑寿也是其中一个，却不曾想在这里居然遇到了恩人，当即表示愿意投效追随。

杨君山如今已然是大罗仙尊，哪怕是在星空大世界中都已经是数得着的大神通者，这赑寿并不知晓，哪怕是在杨君山手下便是做一个坐骑身份都差了一些。

不过杨君山却也不好推了人家的好意，便请托他来暗中保护杨立钊，赑寿在晓得保护之人乃是恩公嫡孙之后，自然满口答应。

不过之前因为有澜萱公主与庞竺护送，自然也用不到赑寿露面，杨君山便一直吩咐他在海面之下潜行跟随，却不料现在却正碰上用场。

在一众金仙捉对厮杀的时候，修为只达元神仙境的仙狐青姬的突然出现显然冒着很大的风险。

然而事实上对青姬而言，此时却正是截取天狐血脉的最佳时机，一旦错过了，再想要得到天狐血脉无异于天方夜谭。

而一旦得到杨立钊身上的天狐血脉，那么青姬几乎有八成的把握可以在十年之内重塑仙躯进阶金仙，从未成就八位金狐。

事实证明在青姬出手的刹那，围绕着杨立钊争斗的诸位大神通者果然措手不及，若非突然浮出水面的赑寿以他本体的龟甲替杨立钊挡下这一击的话，此时正处于雷劫之后极端虚弱的杨立钊，必然身死无疑。

然而这赑寿再天赋异禀，可终归还是没能踏过仙门，纵使能够挡得下七位仙狐一击，又能连续挡下几次？

而青姬则对于杨立钊身上的天狐血脉却是势在必得！

七条狐尾在海面之上乱舞，海面上形成一道道乱流翻涌，又有巨风卷起海浪，连带着虚空都带着一层层的褶皱，一股脑向着赑寿庞大的身躯发起冲击。

饶是赑寿本体犹如海面上一座小岛，在此等冲击之下却也再难保持身形平稳，整个儿被掀了一个四脚朝天，在海面上溅起了好大的一片水花。

好在杨立钊见势不妙，利用体内积蓄的一点真元勉强腾空，这才避免了被压入深海的后果。

可随着青姬一声轻笑，一条狐尾已经当空向着几乎毫无抵抗之力的杨立钊伸来，随着一连窜的爆响，杨立钊身上数件护身法宝所撑起的守护光幕尽数被狐尾摧枯拉朽一般毁掉。

眼瞅着杨立钊便要落入仙狐青姬的手中，却突然听得半空之中一声巨吼，就如同一声霹雳在青姬的耳边炸响，一种源自于血脉的战栗，令她不由激灵灵打了一个冷颤。

嗷吼——

西面海天相接之处，一抹较之迦楼罗鸟飞遁之际也不遑多让的白金光芒瞬息而至，径直斩在了那条卷向杨立钊狐尾的中断。

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十三章 飞流三仙，内外联合

湖州，千湖海眼所在水域的上空。

“你是说那人暴打了一顿之后，拍了拍你的肩膀就走了？”上官若仙若有所思的问道。

在他对面，上官雷垂头丧气的坐在那里，神色间的颓废哪里还有进阶金身仙境后的意气风发？

“嗯。”

上官雷甚至连头也没抬，死气沉沉的哼了一声。

上官若仙闻言便在上官雷的肩头之上查看，然而神识来回扫了无数遍，却始终不曾在上面发现任何端倪。

“别看了，没用的，我之前已经就差将自己肩头的一层皮给撕下来了。”上官雷没好气的说道。

在进阶金身仙境之后，或许是因为重塑仙躯所用的乃是雷霆法身秘术的缘故，上官雷甚至感觉他自身的底蕴比他老爹上官若仙这个老牌金仙还要厚重一分，尽管修为上还不及，但他不认为自己找不出来的东西，他老爹就有本事找到。

事实上结果也证明了上官雷的猜测，在上官若仙不死心的反复查找了三五遍之后，果真还是一无所获。

“算了，反正那人还要我给他带口信到湖州，想来也不会害我，且等着看下去吧。”上官雷仿佛认命了一般。

上官若仙想了想，半带安慰道：“也是，既然那位神秘的大神通者认识家主，自然不会扫一位大罗仙尊的面皮，虽不晓得他要你带什么口信，但想来也应当是类似于‘三花附身’之类的秘术，一旦时机到了，秘术自然会被激发。”

“会是什么时机？”

上官雷终于抬起了头来，这一段时间，在雷州给他留下来的阴影实在是太大了，他无时无刻不在想着赶紧甩掉那个神秘大神通者所谓的口信，脱离这种未知带给自己的压力。

“现在整个湖州最为重要的便是千湖海眼本源之海现世，以及湖州化界而形成湖州星宫两件事，只要我们守在这里，你身上的隐患终究会搞明白！”

上官若仙一边说着，一边走向船舷边上了向下看去。

“呦，这飞流剑派的底蕴可是不浅，这都是第二位金仙重塑仙躯了！”上官若仙赞叹道。

上官雷闻言也终于来了一点兴趣，走向船舷向下看去，正见到广阔的湖面之上，一个巨大的漩涡在湖心之中不知通向何处。

而在漩涡上空，一位中年剑修刚刚重塑仙躯完毕，周身的气息来不及平定，一道道的剑罡四处散逸迸射，将他周围的虚空搅得支离破碎，以至于其他人都远远躲开了去。

“剑修！”

上官雷不由的皱了皱眉头，道：“湖州的这家宗门叫做飞流剑派，据说便是以剑修而闻名？”

上官若仙点了点头，道：“剑修都不好惹，这个刚刚重塑仙躯的金仙应当叫做东流，据说与家主有些交情，事实上整个飞流剑派与西山杨氏的关系都还算不错，此番家主派遣你我前来，原本也有助拳的意思。”

上官雷撇了撇嘴，道：“难道就没有其他的目的？”

“当然不可能……没有！”

上官若仙故意来了个大喘气儿，笑道：“这千湖海眼爆发的本源之海，就如同开水锅蒸腾起来的水汽一般，他飞流剑派再厉害也用不尽，我等趁机收摄一二也是天经地义。”

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十四章 定海锚碎，三角旗帜

到目前为止，进入周天世界的星舟当中，西山杨氏的这艘星界长舟无疑便是最大的一艘。

尽管这艘长舟在此之前只是在玉州玄黄之海爆发的时候出现过，但早已经伴随着杨君山成就大罗仙尊的消息，传到了周天世界的各方势力耳中。

因此，当那两道雷光降临，挽救了差一点就要被击中的定海锚之后，这个时候无论是飞流剑派一方，还是湖州其他势力一方，对此都是保持着高度警惕的。

然而当西山长舟破开本源之物，降临在千湖海眼上空的时候，飞流剑派反而最先放松了下来。

“是西山杨氏的道友！”

最先开口的反而是曾经与杨氏有些龃龉的夏媛道人。

这个时候东流仙尊的心思是有些复杂的，而吕眉仙尊刚松一口气之后，又升起了淡淡的警惕之心，不是针对杨氏，而是针对刚刚施展那两道雷术神通之人。

至于江心仙尊，他现在根本没有余力注意其他的事情。

西山长舟的降临，带给整个湖州修炼界的震撼是巨大的，以至于连长舟上的两位金仙都成了添头，带给人的冲击反而不那么明显了。

“可是西山杨氏道友在上面？飞流剑派上下多谢道友出手相助！”东流仙尊高声道。

“诸位道友客气了，我等奉家主君山仙尊之命前来，事先并未知会贵派，鲁莽之处还请贵派诸位道友海涵！”

上官若仙将姿态放得很低，但下手却一点都不客气，整个长舟就如同一个懂得呼吸的生命体一般，趁机在海眼上空吞噬着最为精粹的本源雾气。

要知道，在此之前，整个千湖海眼周围可是完全被飞流剑派以绝对实力独霸，湖州其余势力只能在更为外围的地域参与到本源雾气的瓜分当中，这才最终迫使各方势力联手突击飞流剑派，为的便是争夺千湖海眼的控制权。

而上官若仙父子驾驭西山长舟虽然有着绝对参与的实力，却因为身为外来者的身份，以及对与飞流剑派关系的顾虑，同样也在外围徘徊。

可现在上官若仙却是抓住了机会，以帮助盟友的名义，直接将西山长舟插入到了千湖海眼上空，以绝对实力造成既定事实的同时，还要令飞流剑派捏着鼻子承下人情，这手段就有些厉害了。

特别是西山杨氏虽然来得人极少，可两位金仙外加一艘星界长舟，那可都是在场最为高端的战力，飞流剑派从千湖海眼当中汲取的天地本源一下子便被分去了三分之一！

西山杨氏的突然强势介入，令湖州各方势力针对飞流剑派的袭击立马功败垂成，甚至因为两位金仙外加一艘星界长舟的威慑，使得湖州各方无论是本土还是域外异族势力，都放弃了对千户海域附近水域的觊觎，千湖海眼附近的局势再次稳定了下来。

飞流剑派上下虽然对于西山杨氏的巧取豪夺同样感到恶心，可吕眉与东流等剑派高层却安抚了门派子弟的躁动，因为这对于飞流剑派最终的谋算还是有利的。

“他们究竟在干什么？”

这

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十五章 控水黑旗，玄一重水

这个时候的定海锚其实刚刚脱离海眼漩涡，在碎掉的一刹那，那墨色的三角旗重新掉向海眼漩涡之中，以至于无论是吕眉还是东流，二人一时间都有些措手不及。

“不好！”

吕眉仙尊一闪身向着海眼漩涡之中追去。

江心这个时候体内的仙元早已经油尽灯枯，全靠身后两位金仙支撑。

吕眉仙尊突然抽身离开，原本就因为定海锚碎裂而受了内伤的江心，体内的仙元连压抑伤势都做不到，一张口又是一口鲜血喷了出来，整个人看上去异常萎靡，要不是身后尚有东流仙尊，怕不是他整个人立马就要晕厥。

且说吕眉仙尊径直向着海眼漩涡之中冲去，试图将那墨色三角旗抓回，然而越是接近海眼漩涡，周围的虚空便越是扭曲的厉害，饶是他心急如焚，却也不得不避开一道道的虚空潜流，只能眼睁睁的看着与黑旗的距离越来越远。

可就在吕眉仙尊已然心生绝望之际，却忽然听得一声“咕嘟嘟”犹如气泡泛起一般的声音传来，一团漆黑如墨的水球从海眼漩涡之中泛起。

那水球表面有如玉质一般的光泽在流动，却又与普通的水质看上去截然不同，在从海眼漩涡之中浮上来之后，便晃晃悠悠的升了起来，而就在这个时候，那掉落的三角黑旗正巧从墨色的水球边上经过。

“啵”的一声轻响，墨色的水球表面一处突然被破开，一条手臂从中伸出，一把将三角黑旗抓在了手中。

吕眉仙尊眼见得黑旗掉落原本已经心生绝望，却不料突然间峰回路转，被藏身于墨色水球之中的神秘存在抓在了手中。

眼见得这一幕，特别是见到那墨色水球的一刹那，吕眉仙尊仿佛一瞬间变得容光焕发，以至于望向那水球的目光充满了热切和激动。

吕眉仙尊悬在海眼上空一动不动，一直等着那墨色的水球飘到了与他一般的高度。

吕眉仙尊忽然拜倒在地，带着颤抖的声音激动道：“飞流剑派吕眉，携宗门子弟恭迎祖师回归！”

吕眉仙尊之后，东流与江心二人也立马拜倒在地，向着那墨色水球之中的神秘存在高呼“祖师”。

有飞流剑派三位仙尊在前，一众飞流剑派道境修士再无迟疑，纷纷在湖面上的半空之中拜倒。

“唉——”

一声长长的叹息传来，内中沧桑的气息几乎能够令在场所有人都沉浸在岁月流逝的氛围之中，感觉整个人都变得苍老了许多。

只是一声叹息而已，居然就能够影响到包括金仙在内之人的情绪感官，这等实力！

在场之人当中，最先从这等气氛当中挣脱的出来的赫然是上官若仙，不得不说，这个原本就已经活了不知道几千年的资深仙人，在这一刻展现出了远超诸人的心境修为。

可也正因为如此，上官若仙才更加明白刚刚那一声叹息之人的厉害。

扭头看了旁边仍旧沉浸其中一脸感慨之色的上官雷，上官若仙上前狠狠的打了他一巴掌，而后又在上官雷猛然惊醒过来的刹那，赶忙示

（本章未完，请翻页）

","message":"成功!nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十六章 申箕古仙，傀儡仙术

“祖师不可，这控水旗乃是下品仙器，岂能轻赐！”

吕眉仙尊见得麻衣老者要将控水旗赠给江心，连忙阻止道：“祖师若要赏功，那几滴玄一重水便已经是了不得的了不得的重宝，控水旗太过重要，祖师又刚刚脱困，实力未复，还是留下防身为好。”

江心听得吕眉仙尊之言，也连忙推辞道：“助祖师脱困，乃是我等后辈子弟应尽的本分，弟子不敢受此重宝！”

麻衣老者不悦道：“老夫赏赐的东西，岂有收回的道理？况且我辈剑修，遇事只管一剑斩之即可，这控水旗于老夫也是无用。”

吕眉仙尊还待再劝，旁边的东流仙尊却道：“谨遵祖师教诲，江心，你还不快谢过祖师赏赐！”

江心微微一愣，见得东流仙尊在旁边给他使了一个眼色，最终还是感激道：“弟子谢过祖师厚赐！”

麻衣老者点了点头，再次抬头看向了西山长舟，道：“让不曾登仙的弟子都返回宗门，你们三个跟老夫来。”

吕眉仙尊闻言有些迟疑，道：“祖师，这里的天地本源……”

麻衣老者头也不回道：“湖州化界已成，我们一走，这些弟子留在这里给人屠宰么？让他们回去谨守山门！”

别看飞流剑派从一开始便占据了千湖海眼的核心位置，可一番折腾下来，湖州所爆发的天地本源也不过被他们截取了三分之一。

这还要加上麻衣老者重塑仙躯，以及西山长舟趁机收集的量。

此外尚有大量的天地本源散入湖州各地，但仍旧至少有三分之一的天地本源随着千湖海眼的崩溃涌现出来，吸引着湖州本土势力以及域外异族争抢。

麻衣老者一行四位飞流剑派仙人来到西山长舟近前，东流仙尊连忙道：“祖师，这艘长舟……”

“怎么？”

麻衣老者见得东流仙尊神色迟疑，便开口问道。

东流仙尊硬着头皮，道：“这艘长舟乃是弟子一位小友之物……”

“哦，那正好，可以借来用一用，倒也省的老夫动手！”

麻衣老者不以为意道。

东流仙尊无奈，只得低声道：“那位小友天赋异禀，之前传来消息，已经凝聚了顶上三花……”

“嗯？”

麻衣老者猛然回过头来，目光之中充斥着惊愕，道：“大罗仙境？普元居然让人凝聚了顶上三花，那人是什么身份，普元的私生子吗？”

说罢，见得东流与吕眉都沉默不语，麻衣老者略作沉吟，却又忽的一笑，道：“既然如此，却需客气几分，不过这长舟终归还是要借来一用，否则哪里还有你我参与的资格？况且……”

麻衣老者脸上的笑容越发的诡异，道：“……有普元背锅，我等又何必担心？”

东流微微有些错愕，但也不好再说什么，而吕眉仙尊却道：“待得祖师恢复当年修为，却也无需对那杨君山客气什么。”

“呵呵！”

麻衣老者闻言只是发出了一声莫名的轻笑。

说话间，飞流剑派四仙已经来到了长舟之外，隔着西山长舟的守护阵幕，已经能够与上官父子相互对视。

不过麻衣老者这个时候神色却是微微有些凝重，喃喃自语一般，道：“这长舟的体型可是有些大啊，看来这艘星舟主人的心可是不小，不过这也

（本章未完，请翻页）

","message":"成功!nt

记住手机版网址：m.

第一千五百八十七章 相柳断头，骨相碎身

南天门外，杨君山与三元看着眼前的两位大罗境存在，一时间有些面面相觑，他们显然是没有想到，居然在这里便已经遭遇到了狙击。

“私人恩怨，我等无意拦截三位！”

一位身着玄衣，脖子看上去很是有些长的修士，盯着杨君山的头颅微微有些摇晃着，仿佛随时都有可能探出去咬上一口。

而站在这位玄衣修士身边的修士，却是一身皮包骨头的精瘦，听得旁边之人所言，顿时张口笑了起来，声音沙哑的就像是有什么东西在相互摩擦。

天元仙尊有些奇怪的看向杨君山，道：“你跟这个巫人有仇？”

杨君山也有些奇怪，看向那人问道：“不知阁下如何称呼，之前你我可曾照面？”

那玄衣修士“嘿嘿”冷笑一声，道：“不曾！”

“那……”杨君山有些奇怪。

“小心，有毒，此人乃巫人相柳！”

心元仙尊突然脸色一变，打断了杨君山的话提醒道。

杨君山心中一动，一层青金色的光环从身周涌起，却见边缘地带不知何时已经染上了一层黑雾，而且正在急剧腐蚀着光环，而他居然不曾有所感知。

好生诡异的毒术神通！

杨君山的心中才只是闪过几个年头，道元仙尊便已经抢先出手，一道剑芒带起一声厉啸，一举跨越百余丈的虚空，向着巫仙相柳的头上斩去。

“嘿，既是私人恩怨，道元道友又何必插手？”

沙哑的声音从相柳身边传来，只见那位精瘦的修士手中不知何时捧起一颗不知是何物种的骷髅头，一股磷火从骷髅头口中喷出，迎上了道元仙尊的剑光。

天元仙尊这个时候却是怪笑道：“也不知道你们两个哪里来的自信，居然敢在这里拦截我们四个！”

说罢，人便已经欺近场中，一拳捣出便将虚空炸开，荡起明显的冲击波纹，直冲着那位精瘦修士而去。

“骨头架子，某家早就看你不爽，吃某家一拳试试！”

那身形精瘦修士明显乃是一位蛮族仙尊，闻言却也不惧，直接舍了道元仙尊便冲着天元仙尊而来，居然也不怕被人围攻。

“嘿，记住了，某家蛮修骨相！”

蛮族仙尊大喝一声，皮肤的表面赫然渗出白玉色的角质，同时身形暴涨，已经彻底变成了一具骷髅架子，甚至于连双目之中都闪烁着蓝绿色的火焰。

面对天元仙尊这炸裂虚空的一拳居然不闪不避，同样一拳打出，劲力交锋的刹那，激荡的劲风远远波及开去。

道元仙尊原本正要上前助战，却突然被心元仙尊拦住，沉声道：“不好，他们这是故意要将我们挡在南天门之外，再拖下去，只会有更多的人前来阻击。”

这个时候天元仙尊的声音远远传来：“你们先去与本尊汇合，这里交给我便是！”

其余两位化身相互对视一眼，道元仙尊立马收剑，与心元仙尊化作两道遁光冲进了南天门之内。

“哈

（本章未完，请翻页）

","message":"成功!nt

记住手机版网址：m.

第一千六百零一章 鲲吞鹏，炼鸿蒙

“祖，祖师，那是什么？”

堂堂金身仙尊，吕眉现在说话的时候舌头都开始打结。

“没想到啊，普元居然一直留着它的性命，想必也如我等一般，一直被镇压在周天某处吧！”

吕眉仙尊低声一叹，然后才开口道：“这是鲲，乃是星空之中极为强大仙境神兽，乃是，乃是当初普元的坐骑吧！”

“鲲？坐骑？”吕眉惊呼道。

圆光岛此时已经开始崩塌，大片的石块从圆光岛上脱落剥离，然后砸落入无尽海域之中。

就在这个时候，一声狂笑从正在崩塌的圆光岛内传来。

随着一声穿透力极强的鸣叫，金翅大鹏双翅扇飞了在崩裂过程当中四处迸飞乱石，载着御苍穹从圆光岛上飞出。

一缕紫芒从金翅大鹏鸟的背上浮现，显然鸿蒙紫气已经到了御苍穹的手中，只是不知那木桑仙尊情况如何，不过以此人之狡诈，未必会陨落在此地。

“祖师，我们要不要拦下他？”吕眉在身后请示道。

申箕脸上闪过一丝意动，可随即颓然道：“算了，星舟是追不上金翅大鹏的，况且那人乃是大罗仙尊，没必要冒这个风险，看来这鸿蒙紫气注定与老夫无缘。”

申箕话音刚落，突然之间脸色一变，一把拉住了吕眉便向着西山长舟之上窜去。

吕眉尚且不明所以，却突然听得海面传来宏大的破水之声，转头望去时，却见得先前落入海中的巨鲲居然再次破水而出，那巨大的足以一口吞进西山长舟三分之一船体的巨口张开，一股沛然吸力瞬间降临这片虚空周围。

御苍穹驾驭金翅大鹏原本已经在虚空之中瞬间窜出数里之遥，可当背后这一股庞大吸力传来的时候，任凭金翅大鹏双翅如何扇动，非但无法在半空之中前进一步，甚至于在那大鹏鸟的凄鸣声中，开始急速向着巨鲲那如同深渊一般的口中滑去。

“啊，不，这不可能！”

御苍穹惊慌失措的嚎叫声从金翅大鹏的背上传来，可却根本无法阻止自身连同驭兽向着巨鲲口中滑落。

“我是大罗仙尊，我是驭修一脉的希望，我刚刚得到鸿蒙紫气，怎么可能死在这里……”

这位驭修一脉的天之骄子鬼哭狼嚎一般的哭号声，并不能阻止他向后滑落分毫。

一道遁光从金翅大鹏背上升起似乎想要独自逃走，可那遁光刚从大鹏背上升起便以更快的速度向着巨鲲口中翻滚而去，反倒是金翅大鹏因为少了背上的累赘，挣扎的更厉害了，然而在巨鲲的巨口吞吸之下，这并没有什么卵用。

“蠢，你的遁术难道比金翅大鹏的飞纵还要厉害？”

早已经脱离了巨鲲吞吸范围的申箕仙尊转头正好看到那御苍穹无力抵御巨鲲的吞吸之力，鸿蒙紫气直接从其体内分离，落入到了巨鲲的腹中。

生死存亡之际，那御苍穹甩出了手中的骨鞭，骨鞭在金翅大鹏鸟的脖颈上一绕，再狠命一拽，大鹏鸟在凄鸣声中加速向着巨鲲口中落去，而御苍穹却借力向外挣脱了去。

死里逃生的御苍穹来不及庆幸，突觉手上一紧，人便又要被到拽回去。

御苍穹惊骇之下转头看去时，却正见得那只被他抛弃了的大鹏鸟正双目闪烁着凶光，倒钩一样的鹰嘴死死的将脖颈下的骨鞭啄在了嘴中。

“老子才不陪你去死！”

御苍穹惊怒交加，却毫不犹豫的松开了手中的本命法宝，眼瞅着本命驭兽连带着本命法宝尽数落入巨鲲之口。

而到了这个时候，从海中跃起的巨鲲也已经达到了最高点，原本张开的巨口也恰在此时闭上，令这位大罗驭修堪堪捡回了一条性命。

然而就在不久之前，这位驭修大神通者还意气风发，作为驭修一脉史上第一位大罗仙尊，拥有三大仙境驭兽的御苍穹还梦想着重振驭修一脉。

可短短时间内，三大仙境驭兽死的死，吞的吞，镇压的镇压，就连本命法宝都被他保命而放弃了，原本连龙族都为之忌惮的大罗驭修，现如今的实力甚至未必及得上一位金仙，可谓落魄到了极致。

略过这位倒霉至极的大罗驭修不提，且说巨鲲从海面上跃之最高点，而后以一种与其庞大身躯好不相称的灵巧，猛然一个转身，如同弯月一般巨大的尾鳍从西山长舟二三十丈之外划过，扇起的狂澜直接令长舟半个船身倾斜，而后凭空横移了十多丈的距离。

轰——

巨鲲身躯在半空扭转的过程当中，尾部挟着庞大的惯性直接切开空间仙阵外围粘稠的虚空，狠狠甩在了仙阵屏障之上。

整片虚空都在跟着摇晃，紧跟着如同蛛网一般的空间龟裂开始密密麻麻的在半空之中延伸，直至超过了仙阵空间所能承受的极限，而后在一片空间乱流当中，凌霄殿的空间仙阵最终破碎，十数道遁光分成三四股，不约而同向着不同的方向飞遁。

与此同时，巨鲲庞大的身躯再次落入无尽海域之中，溅起如同海啸一般的巨浪之后，便潜入深海之中再不见踪影。

“哎，天意如此，终归还是普元你技高一筹啊！”

申箕仙尊神色间的怅然之色一闪而过，随即招呼吕眉仙尊转身便走，空间仙阵被破，各方大罗仙尊冲出，这片海域已经不是他们这样的金仙能够久留之地。

二人驾驭剑光一前一后返回长舟，剑光一收，申箕仙尊便急声道：“快走，迟则生变！”

然而说完之后，这才察觉到东流与江心都站在原地无动于衷，仿佛根本没有听见一般。

申箕仙尊眉头一皱，旁边的吕眉已经斥责道：“你们两个还在愣着干什么？”

东流仙尊这时扭过头来，僵硬的笑道：“祖师，师祖，我们恐怕走不了了，这艘星舟的主人已经找上门来了。”

申箕仙尊一怔，突听得舟中一响，原本一直躲入核心秘仓之中的慕容若现居然走了出来，而且看着申箕与吕眉二人冷笑不已。

申箕仙尊心中一沉，猛然抬头看去时，却正见到西山长舟的前方上空正有一人负手而立，默然的目光俯视着舟上众人，却在无形之中带给众人一种莫大的压力。

“可是君山仙尊当面？老夫飞流剑派申箕有礼了！”申箕仙尊神情看上去很是镇静。

“滚！”

杨君山的声音干净利落。

----------

便在空间仙阵破碎的刹那，原本正在一座封闭的虚空之中追逐厮杀的各方大神通者，尤其是得到了鸿蒙紫气之人，第一时间便选择了逃遁。

东皇纵身化虹光最先逃走，将身后原本的追逐者远远的拉在了后面，没用多长时间便已经离开了在化界的过程当中逐步膨胀扩张的周天星界，无垠虚空的寂冷丝毫没有浇灭他心中沸腾的热血，鸿蒙紫气在手，千年之后，太阳宫合道天尊当有他一席之地。

然而得到鸿蒙紫气的喜悦并未持续太久，星空之中一点金芒闪现，眨眼间已经袭至他身前。

“麒麟角，吉裕，居然是你！”

东皇纵于间不容发自己避开了这突如其来的一击，然而他的化虹遁术却也就此被打破，不得不在星空之中停下了身躯。

原本空无一物的星空之中忽然有一位金发阔眼狮鼻的修士出现，此人身形高大，看上去别有一番威势，与那东皇纵于虚空之中对峙却也不落下风。

“还有谁，叫他出来吧，单凭你一个人怎么可能拦得住我！”

东皇纵冷声道，同时目光在四处游移，试图将对方的同伙找出来。

“不用找了，是我！”

一道熟悉的声音从东皇纵来时的方向传来，敖正的出现显然出乎了东皇纵的预料之外。

“不得不说，金乌一族的化虹之术虽然闻名遐迩，但却始终有一个毛病，那长长的一道虹光拉开，仿佛生怕别人不知道他们要去的方向似的。”

敖正说话之际，周身气息有些不稳，显然在东皇纵身后这一路追来并不轻松。

“居然是你！”

东皇纵的目光在吉裕与敖正二人身上徘徊：“星空之中传言，麒麟一族式微，有向龙族靠拢的迹象，却不曾想龙族居然大方到助麒麟一族培养一位合道天尊！”

“没办法，其实这原本也只是答应要助吉裕道友一族一臂之力，却也并非是一定要培养一位合道天尊不可，可谁叫你东皇道友赶上了呢！”

敖正言语之间倒是颇有唏嘘之意。

东皇纵冷笑道：“本尊承认绝非你二人对手，可你二人就敢肯定一定能从我身上得到鸿蒙紫气？”

敖正嗤笑一声，道：“别虚张声势了，大家同为妖皇一族，彼此底细多少知晓一二，你隔着几个星界的距离召唤东皇钟相助，现在一身仙元还剩下几分……”

----------

柳子正怎么也没想到居然会被眼前这头灵妖作为渔翁。

他用亚圣手书拓本虚张声势，从三元手中夺走一道鸿蒙紫气之后，便被朱炼这只朱雀给缠上了。

真要论及实力，柳子正自忖并不弱于朱炼，可偏偏在逃遁一途上，他这个儒家宗圣却是无论如何也及不上这只本体长着翅膀的鸟妖。

两人这一路逃遁一路大战，直至来到星空深处之后，双方各自打出真火，真正火并一场之后落得个两败俱伤。

当牵藤毫无征兆的从虚空当中现身的时候，无论是柳子正还是朱炼，二人始终都想不明白这只大罗灵妖究竟是怎么在一路上避开二人的神念感知，暗中追踪至此的。

请记住本书首发域名：。文学馆手机版阅读网址：

第一千六百一十三章 各怀鬼胎，气运之物

宫潜魔尊曾经与杨君山有过交手，自然晓得杨君山这位新晋大罗仙尊的实力还要胜他一筹。

然而此番双手隔空交手，杨君山所展现出来的实力，可绝不仅仅只是胜过他一筹而已。

要知道魔域血都从某种意义上来说，完全可以算作是他的主场，可现在非但守护阵法被击破，连带着整个魔域血都都被毁掉了几近一般，他自己更是被重伤。

这看上去根本就是两个实力悬殊的大罗仙尊之间不自量力的对抗一般。

宫潜魔尊自己很清楚，造成这种结果的根本原因只有一个，那就是杨君山正在将鸿蒙紫气融入本命神通之中。

换句话说，宫潜魔尊刚刚所面临的是一道开始有鸿蒙紫气融入的半成品的混沌境神通。

正在景阳峰上稳固体内伤势的宫潜魔尊突然察觉到有人正在接近，猛然间睁开眼睛，原本收敛的气势顿时如同火山迸发一般冲天而起，魔域血都上空原本刚刚凝聚起来的几朵云气，受这气势一冲，顿时再次化作虚无。

“老师，老师可无恙？”

一道跌跌撞撞的身形从三十丈外的一堵断壁之后转过来，看上去异常狼狈，在见到宫潜魔尊的刹那，顿时喜出望外：“老师无恙，这，这可真是太好了。”

见得来人，原本异常警惕的宫潜魔尊顿时散去了冲天的气势，周身气息一下子虚弱了下来，脸色也变得苍白了许多。

“是欧阳啊，看来刚刚老师与那杨君山斗法果真伤的不轻，你都来到了三十丈外，老师都不曾察觉到你的气息，看样子你距离重塑魔躯已经不远了啊！”

宫潜魔尊看似赞叹，实则别有深意的说道。

来人正是欧阳佩林，在察觉到有大神通者攻击魔域血都之后，他便第一时间远离了斗法的中心区域，而在斗法结束之后，他却是快速返回查看魔域血都的损失情况。

只是不知道此人何时却是拜在了宫潜魔尊的门下，而且看样子这师徒二人之间更像是各怀鬼胎。

欧阳佩林连忙道：“那杨君山蓄意偷袭，老师只是猝不及防而已，更何况老师以一己之力将之击退，弟子料想那杨君山也未必好过。”

“嘿嘿！”

宫潜魔尊发出了一声意味不明的笑声，既像是嘲讽，却也好像是在自嘲。

欧阳佩林这个时候小心翼翼的问道：“不知师尊伤势如何，可有弟子可以效劳之处？”

宫潜魔尊大有深意的看了他一眼，似笑非笑道：“本尊的伤势还不是你能够打听的，错非你能够为本尊寻来本源宝一类的物事。”

欧阳佩林见状，连忙道：“是弟子孟浪了，若无其他事宜，弟子就先告退了。”

宫潜魔尊“嗯”了一声，道：“叫下面那些崽子们安静一些，魔域血都虽然损毁严重，可人却没死多少，那杨君山也不会再出手，但扩张的事情且暂时放一放，先将巩固琅郡星域这块落脚之处再说。”

经此一役，魔域血都中的魔修数量至少少了三分之一，而宫潜魔尊所言“人却没死多少”指的却是修为在真魔境以上的魔修，至于修为在真魔境之下的，死的再多怕也不入魔尊法眼。

“谨遵师尊之命，弟子先行告退，师尊若有差遣，可尽管吩咐便是！”欧阳佩林姿态做得很足。

说罢，欧阳佩林并未直接转身，而是身子微躬向后退走，而在此过程当中，宫潜魔尊的目光也一直不曾离开他的身躯。

直至欧阳佩林重新退回到三四十丈外的断壁之后，宫潜魔尊的目光再次被隔绝，他这才猛然回过神来，大步向着景阳峰下离开，而神色看上去却是一副劫后余生的模样。

“能在数十丈之外便发现我的踪迹，居然还故意表现出一副虚弱的样子，这是想要诱使我动手吗？嘿嘿，我便偏不上当！”

景阳峰之上，宫潜魔尊目送这个便宜弟子离开，心中却是冷笑：“来景阳峰居然还收敛起息暗中接近，一副鬼鬼祟祟的样子，显然居心不良，不过此子倒也隐忍，本想将计就计将此子除去，却不想居然退走了，莫不是被此子发现了什么破绽？”

不提这大小两位魔修各自算计，且说杨君山在见过了杨沁琅等人之后，却是并未返回西山星宫，反而转向一路向着桑州星宫的方向而去。

长舟之上，杨君山站在船舷处凭栏遥望，相比于庞大的长舟，渺小的身躯此时看上去极为怪异的给人一种厚重如山的感觉。

“很少见，你居然没有闭关修炼！”

身后澜萱公主袅袅而来，语气之中却是透露着三分惊奇。

自从混沌之地归来之后，杨君山在融合鸿蒙紫气一事上有了决断，便一直处于闭关修炼当中，很少如现在这般有闲暇的时候。

杨君山转头看了一眼，笑了笑道：“只是修炼的过程当中稍有领悟，便想着要验证一番罢了。”

澜萱公主闻言目光一亮，道：“那结果如何？”

“稍待片刻！”

杨君山稍作示意，便身后在船舷之外的虚空一划，在裂开的空间门户之中，山君玺快速的翻滚着，带着一声厉啸冲了出来。

“啪——”

山君玺狠狠的砸进手掌之中，厉啸声戛然而止，杨君山的手臂纹丝不动。

澜萱公主原本轻松的表情渐渐显得有些凝重，看向杨君山的目光充满了关心，柔声道：“没事吧？”

杨君山忽的展颜一笑，收回手掌在她面前展开，却见掌心之中有两处被山君玺的棱角戳破的伤口，可从里面流出的鲜血此时却如同有意识一般在他的掌心滚动，而后居然从伤口处倒流了回去，而那两处伤口也正在渐渐的自行愈合。

澜萱公主有些吃惊道：“难道这便是不灭境第四重‘滴血重生’么？”

杨君山哑然失笑道：“哪里这般容易就能做到‘滴血重生’？所谓的‘滴血重生’其真正的本质也不过是灵魂不死、元神不灭而已，说到底，修为才是一切的根本。”

说到这里，杨君山的语气顿了一顿，才接着又笑道：“不过，在熔炼鸿蒙紫气的过程当中，的确对于锻体术的提升大有裨益。”

澜萱公主这才笑道：“看样子你的对手这一次怕是吃了大亏。”

杨君山笑道：“不过是伺机给对方一个教训罢了，这次出手暗中不知道引来多少人的关注，再想要这般肆无忌惮的出手，恐怕就不会太容易了。”

两人说笑了片刻，澜萱公主扭头看向外面的虚空，此时西山长舟已然离开了玉州星宫。

随着周天星界扩界的持续进行，星宫与星宫之间的距离也越发的遥远，此时在长舟之上向着玉州星宫所在的方位望去，入眼之处只不过是一大团汇聚的星辰而已。

澜萱公主美目流转，开口问道：“你这是不打算返回西山了么？”

“她正在闭关！”

杨君山似乎明白澜萱公主心中所想，微微笑了笑，然后又道：“而且家族里面鸡毛蒜皮的事情太多，我回去了反而让他们束手束脚，还不如不回去，眼不见心不烦也能图个清静，后辈小子们也能历练出来。”

澜萱公主自然是不希望杨君山返回西山的，听得杨君山这般说心中自然欢喜。

之后几日，杨君山果然也没有再闭关修炼，而是一直陪伴澜萱公主左右，直到这一日杨桦仙尊来到了长舟之上。

“木桑应该是离开了桑州，已经有多日不曾追踪到他的踪迹。”杨桦仙尊开口便道。

杨君山点了点头，事情并不出乎他的意料之外。

杨桦仙尊有些不解道：“本尊为何不直接出手将其灭杀？木桑此人到底是开天之际的大神通者，如今虽被压制无法恢复修为，可此人不死日后终归是心腹大患。”

“还没到时候，而此人也终归是道族创始之人，轻易杀之有损气运。”

杨君山给了一个似是而非的理由，转而问道：“草还丹的嫁接情况如何？”

杨桦仙尊闻言神色一振，道：“很顺利，不得不说这木桑老祖的算计当真令人叹为观止，不过却是为我等做了嫁衣，桑州本就是各类灵植丛生之地，大量高品质灵植的嫁接，使得人参果树的恢复和生长极为顺利，照此情形，人参果树将积蓄庞大的底蕴，非但人参果会提前结出，甚至结出的不止一颗，而是数颗。”

杨君山闻言制止道：“此等可助修士孕养道胎进阶黄庭的奇物，乃是一方势力用来凝聚气运的至宝无疑，只要有此等奇物在，杨氏家族历代便不会断绝冲击长生仙境之人，但正所谓细水长流，道友可对果树进行控制，每过两三百年结成一颗便可，多则无益。”

杨桦仙尊又道：“不过如今桑州各派势力似乎对于我等的行动也有所察觉，如今在桑州星宫各地搜寻本源灵植的各派修士已经越来越多，桑州终归非是我等主场，长此以往，收获必将寥寥。”

杨君山摆手笑道：“这却也是避免不了的事情。”

第一千六百二十二章 浩然气，坠虚空

“所以说，这卷竹简本身乃是堪比本源至宝的千年碧玉竹，而竹简上面的内容乃是丘圣亲笔所书？”

澜萱公主瞪大了眼睛，目光之中既有惊诧也有好奇，从旁边不断的向着杨君山面前的那册竹简上瞄去，却发现上面的文字她根本就看不懂。

杨君山将竹简卷着的部分向外拉了一拉，笑道：“想看就看，我又没有禁止你们看上面的内容。”

杨君山这话音一落，不说澜萱公主，杨君秀、包鱼儿几个也探过了头来，就连一直伺立一旁的上官若仙，也向前探了探身，对于这竹简上的丘圣真迹充满了兴趣。

“这写得都是什么，完全看不懂啊，而且这字迹看上去也没觉得有多好！”

杨君秀瞥了瞥嘴，毫无顾忌的说道。

“这应当是儒族秘传的秘篆，比如今在儒族之中大行其道的书篆可要古老的多，相传便是丘圣所创，这种秘篆字体便是在儒族内部也不见得有多少人掌握，只有修为达到大罗仙境之上，才有资格修习儒家的本源秘篆，据说这种秘篆乃是丘圣当年于混沌之中所悟，于修炼儒族几道至高神通颇有助益，但或许是因为起点太高，普通儒修想要修习却是有害无益，于是每当儒族的大神通者以秘篆书写之后，都会在上面留下一层禁制，使得看到内容之人不会受到反噬，但也对于上面书写的内容不知所云。”澜瑄公主娓娓道来。

龙族不愧为是星空大世界存在最古老的势力，知晓太多星空各方势力的隐秘之事，在这一点在澜萱公主身上表现的尤其突出，比如说关于秘篆只能修为达到宗圣之上才能够修习，便是杨君山自己之前都不知道的。

不过见到杨君山极其认真的揣摩着竹简上书写的内容，澜萱公主有些奇怪道：“你认得这些秘篆？”

杨君山点了点头，道：“原本是不认得的，不过怎么说呢，只能说是一个巧合吧，谁都没有想到，颜心远临摹丘圣真迹的那一卷拓本上，又被他用普通的书篆在旁边一一对应书写了一遍，看样子似乎是为了方便低阶儒修修习之用，却被我强行记忆了下来，如此便多了一个能够识得几百秘篆字体的对照表，秘篆虽远不止几百字，但也足以让我将这一篇内容掌握五成有余了。”

“这么多？”澜萱公主惊讶道。

杨君山神色极为笃定，道：“当然，颜心远所临摹的丘圣真迹内容虽与这一册竹简上的内容不同，但同为儒修一脉，彼此传承却多有共同之处，更何况还都是出自丘圣之手，彼此印证之下，读懂五成的内容并不难，当然，也仅仅只是限于读懂，想要书写还是无法办到的，这里面也有儒族独到的传承之秘。”

澜萱公主对此只能咋舌，但听得杨君山的意思，便多问了一句，道：“这上面记载的传承是儒族的功法还是神通？”

“是神通，”杨君山答道：“便是‘浩然正气’”

“浩然正气？”

澜瑄公主奇怪道：“这道神通在儒族不是公认为亚圣轲圣所创么？怎得会是丘圣所书？”

杨君山解释道：“严格说来，‘浩然正气’并非是轲圣所创，确切的说应当是由他第一次提出了‘浩然正气’这种说法，并加以归纳并发扬，真正的‘浩然正气’的修炼，早在轲圣之前的先儒便已经涉猎，就比如说丘圣曾经提出的‘有教无类’，其实与‘浩然正气’中‘兼收并蓄’这一特点如出一辙。况且就算是轲圣系统的提出了‘浩然正气’的修行方式，丘圣难道就不能记录并书写下来？别忘了，‘三人行，必有我师焉’可是丘圣自己提出来的。”

“好啦好啦，算你说得有理！”

澜瑄公主娇嗔的伸手在杨君山肩上轻轻一推，然后才道：“看你琢磨的这么认真，这丘圣真迹虽然珍贵，但在我等非儒修的手中，充其量也不过就是拿来当成一道顶级的仙符来用而已，难不成上面记载的‘浩然正气’的传承你还能修炼不成？”

杨君山的目光之中闪过一丝揶揄，笑道：“谁说我不能修炼，别看我现在连蒙带猜也不过弄懂上面五成的内容，可按照这上面的方式修炼浩然正气，我却足有七八成的把握。”

“你可别胡说！”

澜瑄公主反倒担心起来：“你又不是儒人，如何能修炼‘浩然正气’？再则说了，你总共才不过看明白五成，怎么可能修炼起来反倒能有七八成把握？”

“我便知道你不信！”

杨君山笑起来带着一丝神秘，而后便见他伸出指尖儿，上面有一缕本源元气显化，星空之中的五行灵气被吸引，尽数向着指尖儿上涌来，而那一缕本源元气却是也不分金木水火土，只管一气儿吞了，然后便渐渐被这一缕元气同化并彻底融合。

“这怎么可能？”

澜瑄公主惊叫一声，看向杨君山的目光带着惊异之色：“你怎么可能懂得‘浩然正气’的修炼方式？难道是那些儒修故意泄露给你的？”

说到这里，澜瑄公主忽然想到了什么，质问道：“他们不会想着要将你同化成为儒修吧？”

杨君山散去了指尖儿的那一缕本源元气，笑道：“是你想多了，我对于‘浩然正气’的理解，是源于一次偶然的机会，得以观摩颜宗圣凝聚‘地之花’时候的过程，再加上颜宗圣的不吝指教，让我对于‘浩然正气’的本质有了较为深刻的理解，当时还直接融合五气成功，直入五气朝元之境。”

“正因为如此，我才能将丘圣手书与先前的感悟两相对比，从而才有足够的把握修炼真正的‘浩然正气’。”

“原来是这样！”

听了杨君山讲述的过程，澜瑄公主放心不少，可还是叮嘱道：“不管怎么说，还是要小心！”

将事情搞清楚之后，澜瑄公主便不再打扰杨君山深入揣摩千年碧玉竹简上的内容。

杨君山当初初悟“浩然正气”本质的时候，当时他还只不过是一个金仙，如今他已然是大罗仙尊，再回想当初颜宗圣凝聚“地之花”的情景，顿时感觉能够揣摩出来的东西还有很多，再加上如今有千年碧玉竹简对照，杨君山很快便沉浸到了这道神通的揣摩当中，忘记了周围的一切。

西山长舟在星空之中前行，沉迷在丘圣真迹之中的杨君山忘掉了周遭的一切，也不知道过了多久，忽然间一道奇诡的波动从长舟的周遭传来，一下子将杨君山惊醒了过来。

杨君山霍然起身，双目之中冷光凝聚，身前那一卷竹简“哗啦啦”卷了起来，可他却知晓，自己等人怕了已经着了人家的道儿了。

一阵剧烈的震荡突如其来，西山长舟仿佛闯入了险滩一般颠簸了起来。

“是谁！”

上官若仙愤怒的吼声从长舟甲板之上传来。

“怎么回事儿？”

澜瑄公主与杨君秀联袂从舟中行来，可长舟周遭的情形却是令二人脸色一变。

此时西山长舟周遭哪里还是无尽的星空，长舟仿佛闯进了一片虚无的空间之中，周围一片分不清黑白的虚空，漫天璀璨的星辰都已经消失无踪。

“回禀二位，老仆无能，事先并未察觉到异常，只看到长舟之前的一片星空如同水波一般被抽掉，紧跟着长舟便毫无征兆的闯进了这片虚空之中。”

上官若仙尽可能简短的将刚刚遭遇向二人做了说明，他还在全力掌控长舟，事实上此时长舟遭遇到的空间震荡要远比现在这种颠簸要剧烈的多，能够将长舟控制在这种程度便已经是他的极限了。

“如同流水一般波动的星空？”

澜瑄公主皱着眉头思索着什么，接着道：“看样子我们怕是中了别人的埋伏！”

“埋伏，谁？”

杨君秀浑身煞气蒸腾，一副仿佛随时择人而噬的样子，而在她身周盘旋的一颗金色小球便是她的本命法宝，融入了如意铁的本命法宝可以再她的心念之下，随时变化成任意的形状对敌。

澜瑄公主摇了摇头，正要准备说什么，却突然被上官若仙的惊呼打断：“小心，这周遭又有变化！”

话音未落，庞大的长舟在这一刻突然失去了浮空之力，开始了急速的坠落，一瞬间失重的力道几乎要将甲板上的几人尽数甩飞出去。

澜瑄公主连忙稳住了身躯，可长舟仍旧在急速的坠落，而且坠落的速度仿佛越来越快。

“快，快去叫醒他！”澜瑄公主大声说道。

“不用了，我已经来了！”

杨君山不急不缓的声音从众人身后传来，仿佛带着一种奇异的安抚人心的力量，在听到他声音的那一刻，无论是澜瑄公主还是杨君秀，都没来由的松了一口气，哪怕此时似乎仍旧处于险境。

“哥，该怎么办，你倒是快想办法啊！”

杨君秀见得杨君山仍旧是一副好整以暇的样子，顿时气不打一处来。

却听杨君山这时轻声一笑，道：“原来只是幻境而已！”

说罢，却见杨君山脚下轻轻一跺，“轰隆”一声闷响传来，四周仿佛有什么东西一下子坍塌，舟上的众人顿时一个踉跄，纷纷稳住了身躯，这才突然发现刚刚那种坠落的失重感不知什么时候已经消失了！

第一千六百二十八章 河图洛书，君山点化

看着三长高的青铜旗杆在杨君山手中如若无物一般，上面的白金色大旗在星空之中猎猎作响，漫天的星辰光辉随之跳跃摇动，郑基仙尊才突然惊觉，杨君山居然能够在轻描淡写之间，将白虎星宿掌控到了几近言出法随的地步。

便在郑基仙尊心思正如同波涛一般翻滚的时候，却忽然听得身前的杨君山轻声说道：“来了！”

郑基霍然抬头，顺着杨君山的目光看向星空深处，入目之处却仍旧是一片星河璀璨，哪里有河、洛出世照耀星宫的奇景异象？

郑基有些疑惑的看向杨君山，却不料杨君山仿佛早知他心中疑惑一般，随口道：“无极生太极，太极生两仪，两仪生四象，四象生八卦，星空皆传河洛星空的周天星斗大阵虽号称包括阵法万象，可实际达到仙阵之上大成者不过两仪、三才、四象、七星而已，不过今日一见却是不然，正所谓一元而复始，至少太阳、太阳两位星主，于河、洛现世之际所展现出的一元阵道绝对是在仙阶之上。”

“一元阵道？”

郑基仙尊微微一愣，他本身的阵道造诣也已经达到了仙境，所差之处只在于不曾有过独自一人主持一座完整仙阵的布置经验而已，否则也不可能被太阴星主安排在杨君山身边做副手。

而且作为河洛星宫内部嫡传培养的阵法师，郑基仙尊自问就算自己阵道造诣不足，但对于河洛星宫的熟悉绝对在杨君山之上。

然而无论是过去还是现在，他却从未听说河洛星宫的周天星斗大阵中，所包含的一元阵道已经达到了仙阶的地步。

见得郑基一脸懵懂的表情，杨君山微微笑了笑，道：“你现在还看不到，待得日后阵道造诣再有提升，或许便会察觉到一元阵道的存在。”

郑基听后心中却是颇有不服，他自问阵道造诣决然不低于那些阵道仙师，然而他再次顺着杨君山的目光看向虚空的时候，虽然隐约已经察觉到了星空深处的变化，或许便是河、洛出世的先兆，可关于一元阵道的痕迹，却仍旧还是看不出分毫。

不过他想了想之后，道：“在下虽然无法看出星主所言的达到仙阶的一元阵道的痕迹，但正如星主所言，周天星斗大阵包罗万象，于所有的阵道传承几乎均有涉猎，不过周天星斗大阵的阵法体系当中，虽然仅有两仪、三才、四象、七星，哦，还有星主所言的一元阵道，品阶达到了仙阶，可实际上便是如五行、六合、八卦、九宫等传承，河洛星宫也有着足够达到仙阶的底蕴储备。”

“只不过这些传承无法完美的融入周天星斗大阵的阵法体系当中，这才没能展现出来而已，非是河洛星宫没有，而是不能！”

“事实上若只是单独用来布置某一脉的阵法，诸如五行、六合、八卦、九宫等，河洛星宫完全有能力布置出一套完整的仙阶阵法，甚至不止一种！”

杨君山大约能够听得出来郑基言语之间对于河洛星宫的维护，对此他也只是微微一笑。

然而杨君山的表情被郑基看在眼中却不免有所误会，于是大声道：“星主可是不相信在下所言？据在下所知，星宫之中诸多阵法仙师如今正在推演将八卦仙阵融入星斗大阵当中的可行性，为此，诸位仙师先后至少实地查考了十种不同类型的八卦仙阵，以及不下于十五种不同类型的八卦仙阵阵图。”

“哦？”

这个消息杨君山的确有些感兴趣，接着问道：“那么结果呢？”

郑基原本积攒的一丁点气势顿时一泄，道：“还，还没有成功……”

不过郑基马上又振作了起来，道：“不过，快了，嗯，肯定是快了，在下曾不止一次的听到星宫中的诸位星主说过，八卦仙阵融入周天星斗大阵的体系当中是可行的，说不定这一次河图洛书现世之后，星宫便能够解决八卦仙阵融入星斗大阵的最后兼容性问题了。”

“原来是这样！”

杨君山点了点头，赞道：“河洛星宫不愧为是阵道圣地，这里的阵法师从未有故步自封之念，或许这才是河洛星宫真正成为阵道圣地的关键！”

郑基闻言一副与有荣焉的表情。

不料下一刻便听得杨君山又道：“我原以为周天星斗大阵作为历代阵法师智慧的结晶，才是河洛星宫能够成为圣地的关键，现在看来，哪怕没有周天星斗大阵的存在，只要这里的阵法师从未停止对阵法之道的探索和前进，那么这里永远便是阵修者的天堂圣地！”

郑基此时的脸上哪里还有丝毫得意之情，杨君山这一番话却是令陷入到了深深的思索当中，直至杨君山再次开口发出感叹。

“大道至简啊！”

杨君山微微叹道，似乎在对于星空之中太阳、太阴两位星主所展现出来的阵道痕迹而感到叹服。

郑基心中明白，强大如同杨君山这般的存在，是万万不可能在这件事情上撒谎的，可这样一来，难道说当真是自己阵道修为不足，连一道仙阵的存在都察觉不到吗？

不信邪的郑基已经将自己全部的注意力都放在了正在发生明显变化的星空深处，然而对于一元仙阵的踪迹却仍旧是一无所获，这让他越发的感到心浮气躁，甚至渐渐的开始怀疑自己在阵道上的修行。

郑基身上的变化瞒不过杨君山的感知，而且杨君山对此似乎也并不意外，反而有借机点拨的意思，随口道：“知易行难，阵法之道往往不在于你知道多少，能够做到什么程度反而更加重要，当然，若能做到知行合一，那自然是最好。”

说罢，杨君山全部的注意力都已经投入到了星空之中河、洛出世的变化之上，至于刚刚的点播，也只不过是他一时兴之所至而已，说完之后便早已抛在了脑后。

良久，一声重重的呼气之声从身后传来，郑基在杨君山身后一躬到底，道：“多谢君山仙尊指教，郑基铭感五内！”

杨君山头也不回，仿佛根本没有听到郑基说话一般。

而直起身来的郑基，目光仍旧认真的看向星空深处，感知着那里的变化，只不过原本脸上的迷茫却已尽去。

深邃的星空之中终于能够看到微微的空间微澜，而星光正在波澜之中起伏闪烁。

随着微澜波动渐大，逐渐演变成一道道的空间涟漪，并卷入越来越多的星光，直至这片涟漪化作一股如水一般的波澜，向着这边流动而来，且随着距离的靠近，波澜越来越多，最终化作滔天巨浪，融入星光之后顿时如同一条广阔的星河一般，向着河洛星宫之中滚滚而来。

而此时在河洛星宫观摩河洛出世的阵法师当中，有不少阵道造诣不足之人，在当前这片星河巨浪扑来的时候，便感觉如同泰山压顶一般，仿佛自身随时都会淹没在其中万劫不复，一个个吓得脸色灰白浑身发颤。

更为不济者，往往星河巨浪扑来，一个个便要大叫一声，掉头就跑。

最不济者，面临巨浪压顶，直接两眼泛白仰头昏死过去。

三者当中，后两者自然再也无缘河洛现世后的旷世机缘，而前者虽然或许能够坚持下去，可往往也已经心智大乱，纵有收获恐也寥寥。

而真正意志坚定者，对于阵法探索心怀执念者，自然不会被这小小如同前奏一般的考验所淘汰。

便如杨君山，此时非但没有受到丝毫干扰，反而双目之中精光爆射，他甚至从这片完全由空间动荡与星光融合而成的“星河”直接联想到了他当初在混沌之地当中的经历。

这片“星河”看似简单，却是被河洛星宫掌控之后，便可以进行空间穿梭出现在河洛星宫的任何一个地方，从而可以进行行之有效的资源调配，便是对于整个周天星斗大阵的运转，以及阵法之间的协调，也有着莫大的好处。

当初，在杨君山受中垣紫薇星主邀请前往星辰总殿的时候，杨君秀等人以及西山长舟便是受这条“星河”接引，直接便到了白虎星宿的总殿要地。

要知道，那可是一艘星界长舟，而且是被杨君山前后数次改造，为提升为星河长舟做准备的顶尖星界长舟！

可就在杨君山想要进一步探查这条几乎连通整个河洛星宫各个角落的“星河”的时候，忽然间，“哗啦啦啦”如同流水一般的声响在星空之中传来。

当杨君山抬头循着声音传来的方向看去时，却正看到一头高大的龙马，以及一只庞大的龙龟，却不知何时出现在了“星河”之上，而在这两只庞大的阵灵法相的背上，驮着的正是阵道一脉的修行至宝，下品仙器河图与洛书！

而就在河图与洛书出现的一刹那，河洛星宫构成星斗大阵的所有星辰，在这一刻纷纷将星芒聚拢在两只阵灵法相的背部，从而将河图与洛书的真面目展现在了每一位观摩阵道至宝的修士眼中。

四周星空之中的阵法师，在这一刻纷纷抛出了自身用于阵道推演的阵道法宝，无数道各色的灵光从河洛星宫的各个角落里冲出，将这一片星空映照的更为璀璨。

————————

去了一趟超市，断了一会儿网……

这算什么理由……

第一千六百三十八章 河洛星舟，星辰崩解

“包鱼儿与钟九两个如今修为如何，距离重塑仙躯应当也不远了吧？”

核心秘仓之中，杨君山问道。

杨君秀答道：“在我进阶金仙之际，二人便借机将修为提升到了元神仙境的巅峰，只是重塑仙躯这一关并不容易，我打算在此番事了之后，带二人再返回白虎秘境收刮一番，或许能够凑足令二人进阶的天材地宝。”

杨君山笑了笑，道：“不忙，或许这一次九天化界便是一次机会。”

杨君秀目光先是一亮，可紧跟着又有些颓然，道：“哥你不必为了我而特意冒险，周天化界时仙宫之战我虽然未曾参与，却也晓得能够参与角逐的都是大罗仙境以上的大神通者，我带着鱼儿和钟九跟上去，只能成为你的累赘，况且后来我也曾接近过混沌之地，那里的本源气息灵性太强，攻击性十足，想要吸收炼化的难度实在太大，我到时候还是实际一些，争取占据一处本源之海便足够了。”

杨君山指着杨君秀大笑道：“虎妞，你以为九天世界能与周天世界一样么？九天世界不过是一处小型位面世界而已！”

“有什么区别吗？”杨君秀问道。

杨君山笑着解释道：“当然有区别，首先便是混沌入口之地，九天世界的混沌入口之地所渗透出来的混沌本源气息必然要比周天世界淡薄的多，这一点我已经从河洛星宫，哦，也就是荒天星界的混沌入口之地有所体会，以你们金身仙境的修为，完全可以承受得住那里混沌本源气息的侵蚀。”

“真的吗？”杨君秀连忙问道。

“当然是真的！”

杨君山继续道：“同样的道理，九天世界所凝聚的本源之海恐怕也远无法与周天世界相比，你若真是想要找到并占据一两处本源之海，恐怕结果会让你失望。”

“更何况当初颜心远寇略九天世界一战，我也曾参与其中，那里的天地本源当时便被我等强行掠走了一部分，后来九天世界开启门户，让己方的修士进入星空的缘故，想来九天世界天地本源受损，已经无力支撑更多修士进阶仙境，也是其中的原因之一吧。”

杨君秀闻言自然喜悦，正要开口说什么的时候，神色却是微微一讶，扭头向着核心秘舱之外看去。

而就在这个时候，一阵敲门的声音从秘舱之外传来，推门进来的却是上官若仙。

上官若仙进来的时候神色看上去有些严肃，但他显然没有想到杨君山也在这里，乍然见到先是一愣，紧跟着原本略显紧张的神色反倒轻松不少，向着杨君山禀报道：“家主，犬子传回来的消息，九天世界可能有变！”

杨君山霍然起身，道：“可是九天世界化界要开始了？”

上官若仙摇头道：“犬子只是说有化界征兆，且与安大朴也突然失去了联系……”

“已经潜入万毒宗的家族子弟情况如何？”杨君山插口问道。

上官若仙摇头道：“九天世界的位面屏障变得极其不稳定，空间的扭曲和错乱使得犬子在外围星宫根本无法与家族子弟取得联系，不过可以肯定的是，这些子弟尚无性命之忧。”

杨君山微一点头，神情间的焦急之意消散不少。

倒是一旁的杨君秀一拍桌子站起身来，大声道：“那还等什么，赶紧走啊，去的晚了黄花菜都凉了。”

上官若仙神色间微有迟疑，并未马上回答杨君秀之言。

杨君山在一旁眉头一皱，问道：“怎么，难道星舟无法起航吗？”

作为西山星舟的所有者，杨君山虽然不曾参与西山星舟的改建，但在他踏足西山星舟的一刹那，便已经对于星舟的改建进程了如指掌。

但上官若仙的迟疑，却是令杨君山怀疑是否尚有一些他说不知道的情况没有把握。

上官若仙连忙答道：“非是不能，只是星舟三面巨帆尚未全部完成，如若现在起航，星舟怕是在速度上有碍！”

杨君山笑道：“原来只是这样，此事我自有解决办法，你只管准备起航，先将河洛星宫的那些阵法师、符纹师、篆刻师一干人等请下去。”

上官若仙道了一声“是”，然后又道：“是否需要知会河洛星宫一声？”

杨君山摆了摆手，道：“无需理会，他们会知道的。”

西山大舟之上，伏震仙尊急匆匆的赶了过来，见到杨君山劈头就问：“消息确定吗？”

杨君山点了点头，不过口中却道：“就算不确定，出去兜一兜风总是好的。”

伏震仙尊打量了一下周围的船体，道：“你这大舟应当尚未全部完工吧？”

杨君山笑道：“不影响在星空之中航行就行！”

伏震仙尊还待要说什么，却见杨君山那里已经拿出了白虎星宿的星主幡。

却见杨君山仙元涌入幡中，这面星辰总帆顿时化作丈许高低，随着他单手摇动幡面，白虎星宿下辖七座星宿共计五十六课星辰顿时星光大盛。

随着杨君山手中幡面再次摇动，漫天的星光有如实质一般开始交织，最终化作一股泛着浪花的星河，穿过星空从西山大舟船底流过，庞大的星河大舟在星河的带动之下，一路在星空之中穿梭，待得星河最终散去的时候，西山大舟已经离开了河洛星宫。

“升帆！”

杨君山站在船头之上遥望星空。

大舟三根如同通天巨木一般的桅杆之上，三面巨帆缓缓升起，除了当中一面上有灵光游走，一道道符文纹路在其上闪烁之外，前后两面巨帆则各自只完成了半面帆面。

西山大舟在星空之中开始缓缓加速，但因为前后两帆不曾制作完成的缘故，大舟远未达到设计中的速度。

伏震仙尊走在船头甲板之上，仰头看向前后两面尚未完成制作的巨帆，道：“照现在这速度，虽然不算太慢，但赶到九天世界外围，怕是至少也要半个多月。”

“不急！”杨君山微笑道。

“什么不急？”伏震仙尊微微一愣。

杨君山向着前方星空之中一指，道：“巧了！”

伏震仙尊顺着杨君山所指的方向望去，却并未发现什么，正要开口询问的时候，却又突然“咦”了一声，再凝神望去时，却见一点星光速度极快越来越近，待得到达近前之时，却是一艘星舟迎面而来，且看那方向正是去往河洛星宫。

然而当看清迎面而来的星舟之后，伏震仙尊脸色却是微微一变，神色间看上去似乎有些不太自然。

“上垣星主似乎识得这艘星舟，可是河洛星宫之物？”

杨君山淡然的看了伏震仙尊一眼问道。

伏震仙尊深吸了一口气，微叹道：“应当是太阴星主回返，真是巧了。”

杨君山“唔”的一声，带着一丝恍然的语气道：“原来是太阴星主，难怪看着这艘星舟眼熟，看来杨某得上前打一声招呼！”

“杨道友！”

伏震仙尊慌忙开口，见得杨君山神色平静的看向他，伏震仙尊微微叹了一口气，道：“河洛星宫四艘星舟，除了一艘星河大舟只有太阳、太阴两位星主有资格动用之外，其余三艘都是交由三垣星主保管，这一艘应该是隶属于下垣星主麾下。”

杨君山点了点头，道：“这么说来，当年在葬天墟之外，河洛星宫的那位应当便是下垣星主本人了？”

伏震仙尊微微叹了一起口气，并未开口回答。

杨君山瞥了伏震仙尊一眼，淡然道：“看来这件事情在河洛星宫的星主之中并非隐秘之事。”

伏震仙尊则连忙撇清道：“可这件事情乃是下垣星主私自所为，并非是河洛星宫本意，况且，唉，伏某也是事后才知晓此事，否则定当竭力阻止。”

“下垣星主么？”

杨君山看向迎面而来的星舟目光深邃。

旁边的伏震仙尊连忙道：“此番邀请道友前来，河洛星宫上下原也抱着缓和的意思，事实上太阳、太阴两位星主也有意向道友表达歉意。”

“白虎星主之位，以及月桂树？”杨君山道。

“正是！”

伏震仙尊道：“只是整个河洛星宫上下谁都没有想到的是，你居然会在河、洛现世之际，直接在众目睽睽之下推演出了能够与周天星斗大阵完美融合的五行阵道，这一下却又变成了河洛星宫有求于你了。”

杨君山轻声笑了起来。

伏震仙尊则趁机再一旁劝道：“杨道友，此事揭过可好？下垣星主自己也已经不止一次表达悔意，只是一直不知杨道友态度，这才不曾亲自上门致歉。”

伏震仙尊之言杨君山只信七分，河洛星宫希图平息此事的意思是有的，但若非此次被杨君山碰了正着，恐怕也会一直装作不知，甚至还想着从杨君山这里赚个人情也说不定。

杨君山点了点头，笑道：“也罢，既然如此，此事就此揭过便是，不过……”

伏震仙尊刚刚松了一口气，立马心中又是一紧，连忙道：“不过什么？”

杨君山一指距离西山大舟已经很近的河洛星舟，道：“太阴星主等人的情况看上去似乎很不妙啊！”

伏震仙尊心中一惊，再次转头看去的时候，却正见到河洛星舟正从两颗星辰之间穿过，而就恰在此时，那两颗分别位于星舟两侧的星辰突然崩解，剧烈的空间波动卷起无数破碎的星辰碎片，如同洪流一般向着星舟撞了上去。

————————————

诸位道友欢迎来到十八岁的新年，2018元旦快乐！nt

记住手机版网址：m.

第一千六百四十五章 隔空较量，虚空破界

“这里是一个是非之地啊！”

星隅仙尊踏上西山大舟之后，一边说着，一边向着杨君山等人这边走了过来。

西山杨氏的一大一小两艘星舟已经盘踞在这一片星空十余日之久。

而这段时间以来，对即将化界的九天星街有意的星空各方势力，就没有停止过对他们的骚扰。

星空之中识货的人很多，知晓这里是进入九天世界的捷径。

尽管他们落后了一步，被西山杨氏与元天教捷足先登占据了这里，但却并不愿让这两家如此轻易便占据入侵九天世界的先机。

在星隅仙尊乘坐长河灵舟事先抵挡九天世界附近的星空之后，随后而来的元天教的修士却是被其他势力在中途拦阻，无法与西山杨氏这里汇合。

无奈之下，星隅仙尊只得亲自出马，与上官雷驾驭长河灵舟前去接应，在经历了一番剧战之后，终于将元天教的修士汇合并来到了这里。

西山大舟身后不远处的星空之中，长河与元天两艘灵舟缓缓的停驻在那里，与西山大舟互为犄角，守护着下方布置的已经接近尾声的破界阵。

这两艘灵舟舟身之上颇多破损之处，更有许多烟熏火燎、刀劈霜冻的痕迹，虽然不会对星舟整体造成太大影响，但看上去显然是刚刚经历了一番剧战的模样。

站在杨君山一旁的杨君秀手中正有一柄小巧的刀具，正在随着她指尖的摆动而灵活的跳跃着，闪烁的刀光看上去就仿佛是在她的手中盛开了一朵白金色的花朵。

“岂止是一处是非之地，我猜咱们现在八成是成了众矢之的了！”

杨君秀手掌一摇，掌心之中的白金刀化顿时收敛，小巧的刀具已经被她捏在了拇指与食指之间。

“不过是不想让咱们的破界阵顺利完成罢了，”刚刚将布阵过程中的一处失误处理完成的伏震仙尊跳上大舟，看向星隅仙尊问道：“伤亡如何？”

星隅仙尊闻言脸色看上去有些不太好看：“死了六七个，伤了十余个，杨家的子弟也死了三个，伤了八个。”

无论是元天教还是西山杨氏，如今都算得上是家大业大，别说是死个七八个，就算是死个七八十个，对于他们这些长生者来说，多数情况下也不会放在心上。

然而此番却是有些不同，无论是元天教的修士，还是西山杨氏的子弟，能够被遴选出来作为入侵九天世界的先锋，自然都是具备培养价值的精英。

甚至其中有不少人的修为原本都已经达到了门槛、瓶颈，此番九天化界正是他们突破的契机所在，因此，两家势力加起来哪怕只是死了十余个，也足够星隅仙尊和杨君山感到肉疼。

这个时候已经安顿好元天、长河两艘灵舟停驻事宜的上官雷骂骂咧咧的返回到了西山大舟之上，恶声恶气道：“妈的，这些人分属不同势力，他们暗中肯定联手了，此番就是针对咱们一家来的。”

伏震仙尊闻言苦笑道：“看来秀姑娘所言不错，这些人八成是意识到破界阵已经完成在即，有些沉不住气了。”

上官若仙这个时候也开口道：“这段时间，家族子弟在周边星空与各方势力修士交手，虽说也对他们颇具磨练之效，对方也没有占到过少便宜，但最近的死伤明显在增加。”

见得几位金仙都在统一认识，杨君秀便忍不住道：“哥，要不让我们出手算了，也不出手杀人，只管将周围这些窥视的鼠辈尽数驱逐就是了。”

杨君山微笑着摇了摇头，否决了杨君秀的提议。

“为什么，难道任由他们联手对付我们么？”

杨君秀不服气道。

“阎罗天子来了！”

杨君山轻飘飘一句话便令在场所有仙人尽皆色变。

这一下在场诸位仙尊都明白杨君山为何一直不让诸仙独自行动，且他则一直坐镇此地了。

星隅仙尊与上官雷更觉后怕，当初星隅仙尊欲接应元天教众修的时候，杨君山令上官雷驾驭长河灵舟通往，他还觉小题大做。

如今看来，若非二人结伴而行，又有一艘灵舟护身，怕不是半途便要被阎罗天子袭杀。

阎罗天子非但是一位精通刺杀之术的顶尖大罗仙尊，更是炼化了鸿蒙紫气，拥有混沌境仙术神通傍身的大神通者。

更为严重的是，阎罗天子原本便是大罗仙人当中，顶上三花齐聚的巅峰存在，距离合道境也仅剩一步之遥，此番突然出现，是否意味着他已经跨过了这最后一道门槛？

杨君山见得众仙尽皆沉默，微一思索便已大致猜出众人心中所想，遂微微一笑，道：“诸位放心，阎罗天子尚未跨过合道境的门槛。”

这一下诸仙才算是微微松了一口气。

在场诸仙不是杨君山的族人、属下，便是他的至交好友，大多都知晓当初周天化界之际，西山杨氏与鬼族之间的恩怨，也都知晓阎罗天子曾经在杨君山的手中吃过大亏。

既然阎罗天子未曾成就合道天尊，那么有杨君山坐镇此地，阎罗天子便只能在周围暗中窥视寻找机会，不敢贸然出手对其他人进行偷袭。

“破界阵快要完成了！”

伏震仙尊这时忽然道。

话音刚落不久，镶嵌在星空之中的星光忽然间一黯。

“不好！”

杨君山低喝一声，令诸仙心中一紧。

而后便察觉到周围星空之中有数道潜力无端而生，周围距离极近的几颗星辰，连同附近破界阵所在的那座已经破碎的数座浮空岛屿，尽数开始崩溃。

这种手段看上去似曾相识！

“是那个曾经拦阻太阴星主的大罗灵妖！”

杨君秀尖声叫道。

太阴星主等人当初中途遭袭之时，便是两颗星辰事先毫无征兆的崩溃，化作滚滚陨石洪流撞击星舟，差一点便令太阴星主等人的星宫飞舟化作碎片。

“大胆！”

杨君山暴吼一声，山君玺已然应声而起。

原本已经彻底崩溃的数颗星辰以及几座浮空岛屿，在这一刻尽数陷入诡异的停滞当中，就仿佛时光在这一刻停止了流动一般，而实际上却是山君玺禁锢了周边千里范围内的虚空。

“散！”

就在杨君山站在西山大舟穿透，衣袖向外轻轻一挥。

原本在崩溃当中停滞的星辰与浮空陆地，如同天女散花一般，悄无声息的在星空之中尽数爆开，不过却尽数都是朝着远离破界阵所在的方向。

破界阵所在的那座浮空陆地同样已经崩溃，然而破界阵本身却并未受到丝毫损伤。

“嘿，早就防着某些人会使坏，伏某与杨道友布下的破界阵乃是虚空阵法，根本无需依托那座早已破损不堪的浮空陆地！”

伏震仙尊在船上俯瞰了一眼，见到破界阵毫发无损之后，这才发出一声冷笑。

“虎妞，带着包鱼儿和钟九，将方圆千里范围内的活物，无论是谁，尽数诛灭！”

杨君山的声音之中透着彻骨的杀意。

“哥你放心就是！”

杨君秀双目骤然凝缩，浑身上下沸腾着兴奋的煞气，口中发出一声唿哨，人便已经窜进了星空当中。

在几位金仙的感知当中，隐约间似乎有两道微不可查的气息也跟着离开了大舟。

白虎一族从来不会拒绝杀戮，对于他们而言，杀戮原本就是最佳的修行方式。

上官若仙有些担忧道：“家主，秀姑娘会不会有危险，毕竟阎罗天子就在左近！”

杨君山抬头看了一眼悬在头顶星空之中的山君玺，冷笑道：“现在我倒是希望他能够出手了，不过我更相信他现在肯定比先前逃离的更远。”

说罢，杨君山又转头看向了星隅仙尊，道：“破界阵即将开启，道友先组织元天教的修士进入，到时候我会让包鱼儿和钟九两个鬼仙随同潜入。”

星隅仙尊闻言感激道：“如此却要多谢杨道友了！”

在九天尚未化界的情况下，破界阵开启一次并不容易，能早一点进去便能多占一分先机，杨君山将此机会让开了星隅仙尊的元天教修士，这份人情不浅，也算是回馈当初周天化界之际，星隅仙尊的援手之情。

杨君山又看向了其他人，道：“九天化界之前，天地意志尚受界主掌控，仙境之上的修士进入极意遭到九天界主藉天地意志之威的双重打击，所以只能让仙境之下的小辈先行一步寻找机缘，我等还要等到九天真正化界那一刻的到来。”

说话之间，周围星空之中已经先后有斗法产生的灵光波动传来，或短促，或猛烈，间或还有声震星空的巨吼。

时间并未持续太久，周围星空已经渐渐趋于平静。

杨君山略带遗憾道：“可惜！那阎罗天子竟谨慎如斯！”

星隅仙尊等人面面相觑，这才明白原来杨君山令杨君秀等人清扫周边星空中的窥探者，是想要诱使阎罗天子出手。

片刻之后，杨君秀带着一身杀气独自一人返回，而钟九和包鱼儿却不见踪影。

“没出来，那老鬼肯定跑远了！”

很显然，杨君秀事先已经得了杨君山的提醒。

伏震仙尊看向杨君山也道：“可惜，原来还想着用这破界阵直接送一艘星舟过去，打阎罗天子一个措手不及！”

杨君山摇头道：“是我小看了阎罗天子，同样的手段原本就不该用第二遍的。”

而后又看向了伏震仙尊，道：“既然如此，那就开启阵法，先送元天教的道友进去！”

星隅仙尊拱了拱手，便先去了元天灵舟之上挑人。

而伏震仙尊则启动了虚空破界阵法，在一片如同水波般的涟漪平静下来之后，

记住手机版网址：m.

第一千六百四十六章 本源之地，敲打

天帝布道宣讲金仙之道过后，安大朴便一直呆在天庭大陆闭关揣摩，并未急着返回黄壤大陆万毒宗。

事实上不仅是他，其余八位听道的修士也都留在天庭感悟天帝所讲的内容，同时心底隐约之间似乎还在期待着什么。

然而令他们失望的是，在当日天地异象，令整个九天世界都陷入震荡之后，预想当中的九天化界并未开启。

而且毫无疑问的是，其余三位准备在天帝的帮助之下重塑仙躯的仙君，也拥有了足够长的时间用来冲击金身仙境。

随着九天殿中三道不断攀升的气势先后开始发生质变，殿外的几位仙君，包括安大朴在内，在失望之下便先后离开了天庭大陆。

然而刚刚返回黄壤大陆的安大朴，却是马上迎来了另外一个噩耗，他一手创立的万毒宗宗门居然被毁掉了一半，宗门弟子更是死伤四分之一！

“这到底是怎么回事儿？”

安大朴一把抓住了安二，大声咆哮的吐沫星子几乎糊满了安二的脸。

“不怪他！”

一道声音从旁边传来，宁斌阻止了安大朴的动作，道：“是之前天地震荡的时候，勾动了万毒宗后面深渊底部的空间缝隙，引发了小规模的空间风暴，许多宗门弟子来不及逃脱，这才造成了如此伤亡。”

安大朴一把将安二推开，盯着宁斌的目光跳动着危险之意：“那你们杨家的人怎么毫发无损？你们原本就在深渊之中，那里距离位面屏障的缝隙更近！而且就算你们能逃出来，也能沿途向万毒宗示警。”

面对安大朴这种半质问的语气，宁斌冷笑一声，根本不屑于作答。

安大朴心中顿时怒火蒸腾，指着宁斌道：“你以为你是君山仙尊吗？居然敢如此与本仙君说话！”

“哥，哥，哥……”

安二连忙插身在安大朴与宁斌之间，道：“不怪宁先生，他们已经示警了，甚至还出手相救来着，可虽然杨家的修士都是高手，数量却才二十来个，而咱们宗门内的低阶弟子数量却是太多了！”

安二身后，宁斌看着安大朴冷笑道：“安道友，看来你的情绪已经影响到了你的理智和判断，宁某不管你在天庭遭遇了什么，可请你牢记，你本身也是杨氏的人！”

安大朴神色间的狂暴之意终于有所收敛，这个时候他已经意识到，在仙擂失利，与重塑仙躯的机会失之交臂之后，再遭遇宗门大面积被毁，以及即将来临的九天化界，他的心已经乱了。

“宁道友，是安某鲁莽了，刚刚之事还请见谅！”

既然天庭的念想已经彻底没戏，那么接下来便只能彻底投靠向杨氏家族了，安大朴心里很明白。

宁斌脸色稍霁，“嗯”了一声，道：“现在深渊底部的空间震荡已经暂时陷入低潮，但接下来如果所料不错的话，恐怕待九天化界开始之后，黄壤大陆的本源之海便要从这里涌出了！”

“什么？”

安大朴惊呼一声，连忙又道：“可以确定吗？”

“应当不会有错，不过安道友大可以亲自去看一看！”宁斌答道。

“正该如此，正该如此！”

安大朴一边说着，一边便向着宗门后的深渊禁地走去，同时口中还道：“希望不会有错，希望不会有错……”

万毒宗宗门后的禁地，深渊之中布置的毒阵早已在之前的空间震荡当中被撕扯的七零八落。

安大朴站在深渊极深的地方，感受着身周弥漫的那一缕精粹而又浑厚的本源，脸上浮现出一丝愉悦之色，长叹道：“的确是天地本源的气息，没错！”

“你最好是重新将你的毒阵布置起来，否则的话，用不了多久，这里的异状便会被其他人察觉，我想安仙君到时候也不想与整个黄壤大陆的修士为敌吧？”

宁斌随在安大朴之后，不久也来到了这里。

安大朴转头看了宁斌一眼，似笑非笑道：“这里的残阵已经被改动过，不少已经被重新利用了起来，你们的人当中有杨氏的阵法师？”

宁斌并未直接回答，而是微微摇头道：“终归是修为不足，纵使能够窥到安仙君阵法的几分奥妙，可阵中所蕴含的毒性却是不敢轻易碰触的。”

安大朴仿佛听到了什么笑话一般，看向宁斌道：“杨氏之人难道还会怕安某这点毒功？”

安大朴可是知晓，杨氏族人从潜入九天世界便一直潜藏于黄壤深渊他所布下的毒阵当中，那个时候他可没有为这些人准备辟毒的手段。

“你也是杨氏之人！”

宁斌不轻不重的回了安大朴一句，而后接着道：“以宗门驻地毁坏严重的名义，暗中将万毒宗的低阶修士向外转移吧！”

“为何？”安大朴问道。

“这会儿布置毒阵还能将深渊当中的异状隐瞒一二，为我等争夺本源之海赢得先机，可真要在本源之海涌现的时候，这里恐怕会爆发大混战，整个万毒宗恐怕都会被夷为平地。”

宁斌所言乃是经验之谈，这一点安大朴并未想到。

“这么说来，一旦本源之海出现，这里的一场混战是不可避免的了？”安大朴神色凝重。

“是的！”

“也就是说到时候安某极有可能便是众矢之的？毕竟这本源之海就在万毒宗的后院。”安大朴的脸上看上去有些不太好。

“这是极有可能的事情！”

“那安某还有什么必要留守在这里？安某见势不妙大可溜走便是！”

“你必须要守在这里，至少要留守到我等同意你离开的时候！”

宁斌仍旧是一副轻描淡写的语气，然而言语中的意思却是令安大朴无从拒绝。

“为你们吸收并炼化本源之海争取时间？”

安大朴立马便明白过来杨氏族人打着什么主意。

宁斌没有再言语，但脸上的表情显然证明了安大朴的猜测。

“老子不干！”

安大朴冷笑道：“你们知道仅仅是黄壤大陆便有多少仙人么？安某一个人能挡得住？就算安某浑身是铁又能打几根钉？你们这是让安某去送死啊！”

宁斌笑了笑，看向安大朴的目光有几分诡异：“谁告诉你只有你一个人？”

安大朴皱着眉头道：“还能有谁，是从杨氏赶来支援的仙人吗？他们只能在九天化界开始之后才能够进入，恐怕来不及吧？”

“谁说进不来？”

一道陌生的声音突然在安大朴耳边响起。

安大朴激灵灵打了一个冷颤，猛然转身之际，一片漆黑发亮的毒雾已然弥漫了出去：“是谁！”

“呵呵，鱼儿姐，你吓着他了，不过看样子脾气还不小！”

又是一道声音传来，说话之际就仿佛有人在安大朴的后脑勺在吹着凉气。

安大朴浑身上下汗毛倒竖，只见他双掌先是一合，而后猛然向着身边左右两侧推开，紧跟着一道无形的气流便以他为中心，向着四周扩散开去。

“哎呦哎呦，人家发大招了，好可怕，杀人于无形哦！”

最一开始的那道声音再次传来，语气当中带着浓浓的戏谑之意。

很显然，安大朴的读书神通并未伤得这隐藏于暗中的两位存在分毫。

安大朴对于自身的读书神通多少也有几分自信，能够如此无视他的神通威力的，似乎也只有一种可能。

安大朴将目光再次转向了宁斌。

而宁斌也适时开口道：“好了，两位莫要再闹了，还请现身一见与安道友认识一下，毕竟不久之后，三位可能还要通力合作！”

宁斌话音刚落，两道身影已经出现在了距离安大朴仅三五十丈距离外的地方，而这个范围决定在刚刚安大朴施展读书神通所笼罩的范围之内。

安大朴心中寒意更甚，他心里清楚的很，如果这二人刚刚想要杀他，他几乎没有任何还手之力，因此看向二人的目光也带着深深的忌惮。

同时安大朴心中雪亮，他这是被人给敲打了！

宁斌这个时候在一旁向安大朴介绍道：“这位是包鱼儿，这一位是钟九，这两位道友都是君山仙尊义妹白虎仙尊杨君秀的手下！”

安大朴向着二人微一点头，这才道：“二位作为长生者，居然能够瞒过界主天帝的探查，真是令人叹为观止，安某甘拜下风！”

包鱼儿轻声一笑，没有言语。

旁边的钟九则笑道：“只是与安道友开了一个玩笑，道友万勿往心里去！”

“不敢！不敢！”

安大朴表现的一场谦逊。

宁斌这个时候“呵呵”一笑，道：“既然三位已经认识，那么本源之海涌现之后，便要拜托三位为我等尽可能的争取时间了！”

包鱼儿与钟九相视一笑，二人同时隐去了身形消失不见。

安大朴的神识一直在注意着二人，可当二人突兀消失的刹那，也同时消失在了他的神识感知当中。

宁斌见得安大朴站在原地神色阴晴不定，于是走到近前笑问道：“安道友可是还有什么其他的事情么？”

“唔？”

安大朴猛然清醒过来，目光下意识的向着四周打量了一番，突然一指在距离这里不远处的一处断崖上修炼的年轻人，问道：“那个人是谁？”

宁斌顺着他指的方向看了一眼，却并未直接回答安大朴的询问，而是问道：“怎么了？”

安大朴微微一愕，转头看了宁斌一眼，神色间若有所思，而后摇了摇头道：“没，没什么，只是觉得此子修为精湛，极有可能会借此机会踏入仙门，难怪宁道友会让他在此修炼，料想应当是杨氏家族中比较受重视的后辈子弟吧？”

宁斌如何会听不出安大朴言语间的试探之意，但他同样也无意透露杨立钊的身份，只是笑着转移了话题道：“安道友还是尽快安抚并转移门下弟子吧！”

安大朴“哈哈”一笑，道：“正该如此，正该如此……”

说着便向着深渊之外行去，不过在即将离开之后，

记住手机版网址：m.

第一千六百四十九章 深渊争夺，星舟破界

安大朴等人放开了黄壤深渊的禁锢大阵，本源之海顿时如同火山迸发一般涌向高空，引得黄壤大陆的大神通者竞相争夺，暂时将寻安大朴和万毒宗晦气的念头抛之脑后。

不过倒也不是没人想到这可能是安大朴等人的手段，也有人溯着本源之海涌出的方向想要前往源头一探究竟。

但在争夺本源之海的大前提下，这些人便多是个人行为且无法联手，刚刚接近深渊边缘的时候，要么一见到安大朴便知难而退，要么试图冲入深渊被安大朴出手击退，要么一不留神在与安大朴交手的时候，被钟九或包鱼儿所趁，连命都丢在了这里。

安大朴在九天世界凶名赫赫，特别是在天庭的万仙会之后，所展现出来的实力更是令人心惊，整个九天世界实力在他之上都屈指可数。

然而也正因为如此，安大朴等人坐镇此地，虽然联手逼退了数位仙君的探查，可也惹得越来越多的人瞩目这里。

安大朴为什么会守在那里？

那座深渊底下显然是本源之海的源头，而深渊周围边缘处的阵法残留也瞒不住别人，显然之前本源之海迟迟没有被人发现，便是被他强行禁锢在了深渊深处，从而独自从中捞取好处。

可如今他明明都已经放开了对本源之海的压制，却还守在那里不让他人初入，那便只有一种可能！

这深渊之下定有重宝，而且还极有可能是比本源之海还要珍贵的重宝！

也只有如此，才能够解释那安大朴缘何会在放开对本源之海的禁锢之后，还牢牢的守在这里不让人出入！

人心是可怕的，人心的无端猜测往往更是致命的！

于是，几位汲取本源之海达到极限的仙君，彼此之间很快便达成了联盟，气势汹汹的向着深渊入口处冲了过来。

“安仙君，我等此番前来无意与你为敌，只想要去深渊底部看一看！”

为首一位九天本土仙人身后似乎也有一家宗门势力需要庇护，因此，在言语之间并不想得罪安大朴太狠。

深渊入口之前便只有安大朴一人站在那里，包鱼儿与钟九早就不见了踪影，而杨玄机更是早早躲进了深渊当中。

安大朴摇了摇头笑道：“诸位，本源之海上涌，这漫天的天地本源尚未收摄完毕，任其发散白白浪费岂不可惜？又何必执着非要到这深渊一观呢？浪费收集天地本源的时间不说，其实深渊底部同样是涌出的天地本源，与诸位所收集的并无二致！”

安大朴话音刚落，又有一位仙人从为首仙君身后转了出来，指着安大朴大声质问道：“哼，姓安的，你说里面也还是天地本源就是了？既然里面和外面都一样，那你守在这里做什么？”

“就是就是……”

“快快让开……”

这位仙人话音刚落，一众前来的修士纷纷鼓噪，让安大朴让开，否则不要怪大家联手与他做过一场。

面对如此多人的威胁，安大朴仍旧不慌不忙，张口解释道：“诸位请听安某一言，并非是安某不愿让诸位进入里面，实在是万毒宗门下几位弟子正在里面闭关修炼，这个时候却是打扰不得，见谅见谅！”

“哼，你说里面有人闭关就是了？”

还是先前那位仙人指着安大朴冷笑道：“谁知道你们在里面是不是在寻找本源之海源头的天地至宝？”

安大朴脸色一变，道：“欲加之罪何患无辞，诸位，安某可从未与诸位有心为敌！”

“那你就让开，让我等进入深渊一观究竟！”

对方同样寸步不让。

“看来只能做过一场了！”

安大朴微微一叹，手从袖口伸出来的时候，一根石锏也从袖中被抽了出来。

万仙会上，安大朴虽然依靠一条仙蛇偷袭咬伤了老仙进入前六，可在此之前，他却是靠着这根石锏一路打败的竞争对手。

果然人的名树的影，见得安大朴祭出了石锏，一众九天修士尽数如临大敌。

而为首的那名仙人却是神色一变，道：“诸位，小心他那两个精于隐匿的同伴！”

包鱼儿与钟九的存在已经不是秘密，只是他们的鬼仙身份还不为人所知。

可那人话音刚落，一道光华炸开，紧跟着便是一声闷哼声传来，随即一道声音叫道：“在这里，小心，是元神境巅峰的高手！”

几位九天仙人早有准备，可最终还是被包鱼儿所伤。

但也正因为这些人早有准备，原本包鱼儿势在必得的一次袭杀，最终却只是在击破了对方的护身神通之后给对方造成了轻伤。

紧跟着一道寒光劈落，包鱼儿全速急退，间不容发之际，只能以手中法宝挡下了另一位仙人的剑术余威。

“嘡啷”一声金铁交鸣之声传来，剑光顿时破碎，包鱼儿还是成功隐匿了身形消失不见。

“咦，不对，此人当真是元神仙境巅峰？怎得实力似乎并不出众？”

刚刚那位以剑光追击包鱼儿的仙人，虽然最终还是被包鱼儿逃脱，可却也试探出了包鱼儿的真实实力并没有想象当中的高明。

“还是小心为妙，以防有诈！”

为首仙人嘱咐了一句，随后却是当先踏出一步，伸手一扬祭出一只石锤，看向安大朴道：“让闻某来请教安仙君高招……”

----------

九天世界之外，一条条的空间裂纹已经布满了整个世界屏障。

整个位面世界的轮廓这个时候从远处看上去，就像是一只倒满了沸水的冰凉琉璃盏，看上去似乎还能保持完整，可能只要轻轻一触，茶盏便要稀碎，里面的沸水也将流淌一地。

“差不多了，将破界阵的威力尽数发挥出来，送长河和元天两艘灵舟进入九天世界！”杨君山吩咐道。

伏震仙尊有些惊愕的看向杨君山，道：“只是送两艘灵舟么，你的星河大舟不随着进去？”

杨君山笑道：“这座破界阵哪里能撑得住星河大舟？好在我们只是要争个先机，两艘灵舟进入便可，整个九天世界的位面屏障马上就要全部崩溃，不会太晚的。”

说罢，杨君山又问道：“诸位有谁要随两艘灵舟进去？”

星隅仙尊笑道：“既然是元天教的灵舟，老夫还是亲自走一趟吧。”

“我也去！”

杨君秀一副跃跃欲试的模样，转头一脸凶恶的看向上官雷，道：“不准跟我抢！”

上官雷一脸懵逼的表情：“我没跟你抢啊，这个时候强闯九天世界也还是有风险的，你要去我还巴不得呢！”

上官雷话还没说完，屁股上就已经挨了上官若仙一脚。

杨君秀得意洋洋的瞥了上官雷一眼，一脚迈出之际已然身化一道白光，落在了长河灵舟之上。

杨君山向着伏震仙尊点了点头，道：“开始吧！”

虚空之中的破界阵被全力启动，一条空间通道在阵中开启，就像是一根无形的楔子插进了位面屏障的龟裂之中，并渐渐的将通道开辟的越来越大。

然而当空间通道开辟到一定程度的时候，通道便开始变得不稳定起来，甚至隐隐看上去马上就要崩溃一般。

“不行啊，这样的空间通道根本无法承受灵舟的穿梭，更何况还是两艘灵舟！”伏震仙尊急声道。

杨君山却是不慌不忙的将阵棋祭起，那能够化作如同薄纱的棋盘伸展开来，而后如同烟雾一般向着空间通道之中延伸过去，而后缓缓的贴在通道的空间壁垒之上，原本剧烈的空间震荡瞬间减缓，同时又有数十颗棋子飞出，钉在化作薄纱的棋盘之上，使得原本摇摇欲坠的通道得以加固，而通道入口也能够继续开拓。

这种手段却是与当初颜宗圣带人入侵九天世界时候，杨君山与伏震仙尊联手开辟空间通道如出一辙，只不过当初开辟的通道仅允修士一个个通过，而如今这条通道却是能够直接穿过一艘星域灵舟。

伏震仙尊见状轻叹一声，而后向两艘灵舟之上的两位金仙传音道：“可以开始了，进去吧！”

两艘灵舟先后启动，在进入破界阵的阵法笼罩范围之后，在空间之力的作用下，仿佛两艘灵舟的体积都发生了极大的变化，而后便先后一头扎进了空间通道之中。

在两艘灵舟先后进入空间通道之时，原本已经平息的空间动荡再次出现，以至于整个通道都有崩溃的迹象，然而在杨君山的维持之下，直至两艘灵舟成功穿过通道进入九天世界，整条通道都安然无恙。

“伏道友，且先带着其他人退后，最好退到大舟之上去！”杨君山向着伏震仙尊吩咐道。

伏震仙尊点了点头，他很清楚接下来的危险。

眼见得周围再无他人，杨君山伸手一招，将阵棋盘所化薄纱连同数十颗用来稳固空间通道的棋子尽数收回。

而就在这一刹那，整条空间通道顿时垮塌，肆虐的空间风暴连带着通道入口处的破界阵尽数撕碎。

然而这还不算完，空间通道的垮塌就仿佛是最后一根稻草，一下子压垮了原本就已经处于崩溃边缘的整个九天世界的位面屏障。

一座位面世界的屏障整体崩溃是怎样一种壮观的场景？

在这一刻就仿佛星空被撞碎，一座全新的世界闯入了这片星空当中。

猛烈的虚空风暴向着四面八方上下扩散，使得星空之中窥探九天世界的各方大神通者不得不暂避锋芒，向着距离九天世界更远的地方退去，

记住手机版网址：m.

第一千六百七十二章 五行大成，伥鬼金仙

混沌之地当中，西山大舟就如同一个盘踞在这里的巨兽，庞大的身躯同样在吞吐着海量的混沌本源。

而杨君秀与包鱼儿、钟九，这个时候则像是被巨兽吞入腹中的食物，随着大量混沌本源元气的涌入，他们三个可能最终会被消化。

“还是不能够联系上他吗？”

钟九焦急的在核心舱室之中走来走去。

包鱼儿面无表情道：“大舟当中的混沌元气已经越来越浓郁了，这还是在这艘星河大舟本身也具备一定混沌元气消化能力的前提下，他要是再不回来，咱们自身的修为本源就要开始被混沌元气所同化了。”

“我哥他现在肯定是在深度修炼当中，否则依靠金兰印之间的感应，他应当能够有所感知。”

杨君秀努力的让自己镇静下来，她的肉身修为已经臻至不灭境第二重，相比于包鱼儿和钟九，她还能坚持一段时间。

可关键是她现在正处于伥鬼附身的状态，三者一体，一荣俱荣一损俱损。

“拜托，老大，这里可是混沌之地，”钟九有些丧气道：“你们金兰印之间的感应能否接续都尚未可知！”

“我们不能坐以待毙！”

包鱼儿这时突然开口道。

“你想怎么做？”

钟九猛然停下了脚步，目光炯炯的盯着包鱼儿道。

包鱼儿看向了杨君秀，道：“秀姐，我们自己驱动大舟去找他，沿着他离开的方向。”

钟九闻言“吭”的一声笑出声来，道：“我说鱼儿妹子……”

可猛然见得包鱼儿杀人一般的目光，钟九目光连忙躲闪，道：“别，别，我错了，是鱼儿姐，且不说这么大一艘船，咱们驱动起来有多费劲儿，就说这混沌之地哪里可有方向可言？咱们真要追出去，十之八九反倒会南辕北辙。”

“她的意思不是要去找我哥！”

杨君秀的神色听上去平静异常，可包鱼儿却在这个时候突然避开了她的目光。

杨君秀的目光再次转向了钟九，神色淡然道：“她的意思是找不到我哥，咱们就自己驾着大舟离开混沌之地。”

“这也是不是不……”

钟九突然感觉到落在他身上的目光陡然间变得如同剑刃一般锋利，连忙改口道：“是不是大姐你听错了？鱼儿姐说的不是那个意思啊。”

杨君秀微微一叹，道：“你们心里想什么，难道还能瞒得过我去？”

钟九神色讪讪，而包鱼儿则沉默不语。

杨君秀看了二人一眼，沉声道：“你们要永远记住，他是我哥，我的至亲兄长！”

“那我们……”

钟九大着胆子问了一句。

“等！就在这里等！”

杨君秀说话的时候已然闭上了双目，声音带着一丝冷漠和坚定。

钟九还想要开口说些什么，却突然见得原本垂首的包鱼儿眼角一掀，一抹目光闪了过来，他最终还是沉默了下来。

而就在核心舱室之中陷入沉寂不过几个呼吸的功夫，突然间隐约有什么声响从船外传来。

“你们听到船外有什么声音传来了吗？”

被舱室当中沉寂的气氛憋得难受的钟九连忙开口问道。

包鱼儿冷声道：“混沌之地哪里有什么声音？”

“不对啊……，你们真没听到？”

钟九神色间闪过一丝疑惑之色：“我刚刚明明……”

话音未落，突然间又是一道“噼啪”声传进了舱室，这一次却是要清晰了太多。

杨君秀霍然起身，喜道：“我哥回来了！”

说罢，转身便开启了舱室向外走去。

“哎，大姐你等一下，万一要不是呢……”

话还没说完，杨君秀的身形已经出得舱室，外面的混沌元气涌入，差点呛了紧跟在后面的钟九一个跟头。

“哎，我的祖宗唉，这下核心舱室被打开，就甭想着还能屏蔽外面越来越浓重的混沌本源了！”

钟九说着还回头看了包鱼儿一眼，道：“你还不跟着出去吗？”

包鱼儿一言不发起身，从钟九身边一掠而过的刹那，突然回头道：“你我只是伥鬼，记着我们的身份吧！”

钟九脸色一变，正待要开口，包鱼儿却已经从舱室入口走了出去。

终究正待要追，却突然感觉到脚下一阵摇晃，仿佛整个大舟都跟着震了一下。

一道紫色电光破开弥漫的混沌本源，在混沌之地当中开辟出了一道通道，径直落在了庞大的西山大舟旁边，散碎的电芒撞击在船身之上，发出一连窜“噼里啪啦”的声响，连带着整个船体都似乎跟着震颤了一下。

雷光散去，杨君山已然出现在了西山大舟跟前，不过此时看向这艘大舟的目光却略显惊异。

事实上，在西山长舟经过“不减木”的改造提升为星河大舟的时候，杨君山便已经察觉到这艘星舟似乎正在经历着某种蜕变。

如今看来他当初的感知并未出错，西山大舟就像是一个庞大的组合型法宝，在混沌本源的滋养之下，似乎正在有一种蒙昧的意识在诞生！

换句话说，如果将这艘集合了炼器、阵法等修真百艺诸多手艺的星舟看做一个整体法宝的话，那么这件法宝如今似乎正在诞生器灵！

就在这个时候，杨君山目光一动，却是看到杨君秀从船舱之中走了出来，显然是已经察觉到了他的回归。

紧跟着包鱼儿和钟九也随在她的身后出来，而且看上去似乎都很焦急。

杨君山一眼便能看出杨君秀三人现如今的窘境，心念一动之间，身形已然穿过了星舟表面的守护屏障，落在了三人跟前。

紧跟着便见杨君山衣袖一挥，就像是一股清风驱散了漫天的阴霾，渗入舟中的混沌本源尽数被驱离，原本附着在他们身上的那种沉重的压力，瞬间消散一空。

“抱歉，回来晚了一些！”

杨君山向着三人看了一眼，神色间满含歉意。

杨君秀笑道：“我们还能撑得住，这还多亏了鱼儿和钟九他们两个竭力相助。”

杨君山笑道：“看得出来，他们两个都已经重塑仙躯进阶金仙，恭喜二位了。”

包鱼儿与钟九二人互相看了一眼，齐齐向着杨君山躬身谢道：“多谢仙尊成全。”

不管怎么说，没有杨君山相护，包鱼儿与钟九现在恐怕还在苦苦的收集本源至宝，还不知道什么时候才能够拥有重塑仙躯进阶金仙的机缘。

杨君山点了点头，又看向了杨君秀，道：“你也不错，居然已经将修为提升到了五气大成的境界，这算得上是金仙中期了吧？”

杨君秀笑道：“若非一开始将大部分的精力都放在了鸿蒙紫气的炼化上，说不定我的修为能够一举达到‘五气朝元’这样的金仙圆满境界呢。”

“那可是你贪心了！”

杨君山“哈哈”大笑，随后又道：“说起鸿蒙紫气，你准备融合哪一道本命神通？”

杨君秀想也不想道：“那还用说，当然是‘诛天斩灵诀’，不过我只是将鸿蒙紫气炼化了，并未进行神通融合。”

杨君山点了点头，道：“这是对的，以你目前的修为，还不足以将‘诛天斩灵诀’这样的造化境神通的潜力完全发挥出来，最好还是待到你日后进阶大罗仙境之后再做考虑，而且待你进阶大罗之后，或许还会有更多的神通可供你选择。”

说罢，杨君山的目光又向着包鱼儿和钟九扫了一眼，道：“不过在你进阶大罗仙境之前，关于你得到鸿蒙紫气一事，最好不要让任何人知晓。现在的你，哪怕有他们两个附身相助，或许等闲‘五气朝元’的金仙都不是你的对手，但对上大罗仙尊还不够看。”

杨君秀点了点头，然后又看向杨君山问道：“哥，你的那道鸿蒙紫气是否已经融合了本命神通，还是等着日后你进阶合道境之后，再融合开天神雷这道开天境的神通？”

杨君山笑道：“我已经将鸿蒙紫气与本命神通进行了融合。”

杨君秀惊讶道：“那你融合了哪一道神通？先天混元气只是寂灭境潜力的仙术神通，难不成你融合了开天神雷？”

“是紫霄神雷。”杨君山道。

“紫霄神雷？”

杨君秀惊呼道：“哥，你什么时候将这道神通炼化成为本命神通了？白虎秘境当中还收藏了几块影金，乃是与铭石相似的金行本源至宝，要不我给你拿一块用来铭刻本命神通？”

杨君山笑着摆了摆手，道：“不必担心，待你日后进阶大罗仙境，你就会明白，想要修成本命仙术神通的机会还有很多，只是往往大多时候，修士在凝聚‘顶上三花’的时候已然拼尽了全力，也就再没有余力用来凝聚本命神通的种子。而我两次修为进阶，却都恰巧占据了天时地利，充足的本源供应足以让我在凝聚‘顶上三花’的同时，还能为自己增加一两种本命神通。”

杨君秀闻言咂舌道：“哥，那你现在拢共练成了多少本命神通？”

杨君山笑道：“在周天化界的时候，我在雷州凝聚‘天之花’的时候，便趁机将紫霄神雷的本命神通种子凝聚成功了，之前进阶大罗中期，时间更是充裕，索性一口气将补天诀与诛天斩灵诀也练成了本命神通。”

“撼天仙诀、紫霄神雷、补天诀和诛天斩灵诀，哥，你仅是造化境的本命仙术神通就有四道，再加上开天神雷，更不要说日后紫霄神雷还会变成‘天罚之眼’！”

杨君秀认真的看着杨君山，道：“哥，你这一身本命神通要是泄露出去，星空当中那些想要寻一道造化境仙术神通而数千年不可得的大神通者，还不一个个找你来拼命？”

第一千六百八十一章 好意与不怀好意

“秀姑奶奶，我……”

杨立钊刚刚开口，便被杨君秀厉声打断：“你什么你，你现在就是要留在这里，还要表现出足够的镇定，这样才能让人看不出虚实来！”

“可是，祖父大人他……”

杨立钊的声音再次被杨君秀打断：“你爷爷的伤势不用操心，从现在开始，除了我与杨锏道友，除非是你祖母大人亲至，否则就算是你爹来了，也别想见轻易见到你爷爷！”

杨君秀的语气斩钉截铁，甚至听上去有些不近人情，但杨立钊却明白，现在的西山大舟已经完全在这位姑奶奶的掌控之下，核心舱室之中，别说是上官雷和他，就算是作为伥鬼的包鱼儿和钟九，都不能随她接近那里一步。

尽管自从杨君山遭遇阎罗天子这样一位合道境天尊的袭杀生死不明之后，杨君秀整个人已经陷入到了极其执拗，甚至癫狂的状态当中，但杨立钊却相信，在保护祖父一事上，没有人能够比她更合适。

不过杨立钊还是感到极为不安以及失落，可就在这个时候，他的双目一亮，看向了杨君秀的身后，道：“杨锏前辈，我祖父大人怎么样了？”

杨君秀猛然转回头去，却见身形几乎瘦了一圈的杨锏仙尊从大舟之中走了出来。

二人目光一碰，杨锏仙尊向着杨君秀微一点头，然后才看向了杨立钊，勉强一笑道：“本尊的情况我也说不准，总之目前的情况并不乐观……”

见得杨立钊神色大变，杨锏语气一转，又道：“不过本尊也不会那么容易就陨落的，你也无需太过担心，这也不是你现在能够担心的事情。”

说到这里，杨锏的语气微微一顿，又道：“你现在最重要的事情便是要坐镇此地，少了我的本体封镇，那石童仙尊定然会伺机挣扎，单凭山君玺想要短时间内彻底泯灭其魂灵怕是极难，你的任务便是在我洞穿的石童胸口处，协助山君玺镇压石童的反抗，直至其神魂彻底陨灭。”

“这并不是一件容易的事情，以你的修为而言，这件实情交给你甚至还有诸多风险，奈何事起仓促，我不得不随本尊离开，此事便只能交由你来做。”

说到这里，杨锏再次出言鼓励道：“不过此等风险之中，对你而言也并非没有机缘，你所坐镇之处乃是石童本体胸口本源之地，于你而言，不啻于一座小型本源之海，此番若能助山君玺功成，你重塑仙躯进阶金仙想来也不在话下。”

杨立钊与安大朴目睹西山大舟在星空之中缓缓远离，神识之间感知着周围星空之中无处不在的充满了试探的恶意，脸上浮现出讥诮之色，与安大朴打了一声招呼之后，便纵身向着石童的封印之地飞遁而去。

“你怎么样？”

西山大舟之上，在脱离了杨立钊的视线之后，杨君秀便迫不及待的问道。

杨锏微微一笑，原本如同斧凿刀刻一般的脸上闪过一抹灵光，隐隐间似乎有许多细微的龟裂一闪而逝，只听他道：“放心，尚有一击之力！”

杨君秀闻言微微一叹，道：“如此就好，恐怕我等此番归途不会平静。”

杨锏闻言神色更显凝重，道：“不过之前有普元天尊震慑，想来那些心存觊觎之人也不会太过放肆！”

杨君秀摇了摇头，望着前方的星空道：“一切都要靠我们自己了，前面就要离开九天星界，说不定马上就有人按捺不住了。”

----------

周天星界西山行宫。

晴朗的天空之中，一道紫色雷霆突兀的在西山山顶炸开，引得西山周围方圆三百里范围内的修士尽数将目光转向了西山山巅所没入的云层之中。

然而这似乎还不算完，在这一道雷光炸响之后，原本萦绕在西山山腰处的云层突然如同一个巨大的漏斗一般旋转起来，远远看去就像是被一只巨手在用力搅拌一般。

而后在漏斗的中心处，一点紫芒汇聚，如同一滴水珠一般，在滴落的刹那，漫天的紫色霹雳以西山守护大阵的阵幕为凭借，向着四面八方延伸而去，就如同为整个守护大阵罩上了一层紫色的雷网。

在西山守护大阵发生异变的刹那，杨沁瑜便已经从闭关之所直奔山巅而来。

山顶之上，真灵所化的雷霆巨人立于九天应元石之上，双目圆睁，须发皆张，看上去如同怒目金刚，可杨沁瑜却凭白觉得这雷霆巨人居然是在恐惧，以至于连他自己都没来由的一阵阵的心悸。

不过阵灵的这种突然性的爆发式失控并未重复出现，在杨沁瑜出现在山顶之后，雷霆巨人回头看了他一眼，原本暴怒的情绪似乎渐渐的平息了下来，而后由雷霆幻化而成的身躯便开始渐渐消散，最终没入到了九天应元石之中。

杨沁瑜将守护大阵的核心周遭认真检查了一番，并未发现阵法突然间失控的原因，心中在莫名其妙的同时，也越发的感到心烦意乱。

而就在这个时候，一道传音符突然破空而至，落在了杨沁瑜的手中。

杨沁瑜神识一扫，神色微微一怔，当即身化玄黄遁光而去。

玄黄塔外，杨桦神色凝重，颜沁曦则更是脸色苍白，神色间更是少见的带着一丝慌乱。

就在杨沁瑜的遁光落下之际，颜沁曦连忙走到儿子近前，声音之中带着一丝颤抖，道：“杨桦道友刚刚从外面回返，言道你父亲出事了……”

----------

九天星界之外，西山大舟刚刚驶出，九天天帝便阴魂不散的盯了上来。

“西山杨道友，朕在此等候多时了，何不现身一见？”

天帝的声音飘飘荡荡，无视大舟守护阵幕的阻隔，在大舟内部各处响起。

“此人好歹也曾是一方界主，怎得行事手段却是如此卑劣不堪？当真是不要面皮到了极致！”

上官雷狠狠的咒骂道。

杨君秀冷冷道：“他几千年的谋划尽数付之流水，且为我哥和我做了嫁衣，又如何肯善罢甘休？只是此人也实在是太过沉不住气了些，要知道就在不久之前，他才在我等手中吃了一闷亏，居然这么快便再次找了上来。”

上官雷闻言顿时满脸惊愕，不敢相信道：“那可是大罗仙境后期，修为达到‘三花聚顶’的存在，你居然能让他吃亏？”

杨君秀懒得解释，只是冷冷的扫了他一眼，让上官雷面色讪讪。

倒是杨君秀身边的钟九开口解释道：“那是因为此人在放弃九天星界之后，居然再次潜入星界之中，受到了星界残留本源意志的排斥，一身实力未必能够发挥出三分之一，再加之我等早有准备，以有心算无心，这才击退了他。”

“原来是这样！”

上官雷点了点头，口中咕嘟了几声，正要开口说话，却见杨锏一推舱门从外面走了进来，他的目光顿时被杨锏手中之物所吸引。

“雷，雷霆之矛？”

上官雷看向那闪烁的长矛双目放光。

杨锏看了杨君秀一眼，将手中之物直接向着上官雷抛去。

上官雷手忙脚乱的将雷霆之矛浮在身前，顾不得从雷霆之矛上散溢出来的雷光原力刺激得他心头发毛，带着一丝难以置信看了看杨君秀，又看向了杨锏，道：“给，给我的？”

杨锏点了点头，道：“要做最坏的打算，我将本尊‘天之花’中孕育的这件本源仙器拿了下来，你暂且先用着。”

上官雷忙不迭的点头，可随即意识到了什么，猛然抬起头来，颤声道：“难，难道家主老大他……”

杨锏脸色一沉，道：“本尊还死不了！”

“不是这个意思，不是这个意思……”

上官雷还摸不太清楚这位刚刚出现不久的杨锏仙尊的性格，忙不迭的摆手致歉。

“好了，要是不想一路被这货缠着的话，咱们就再去会一会这位曾经的九天界主。”

杨君秀突然起身向外走去，包鱼儿和钟九连忙跟上，三人之间在行进当中很快便形成了一种同步的律动，给人一种已然合为一体的错觉。

杨锏见状连忙跟上。

“啊~啊？”

上官雷仿佛不相信自己的耳朵，站在那里下意识的问道：“就，就咱们几个吗？”

然而杨君秀和杨锏已然出得舱外，没人会回答他的问题，上官雷连忙向外追去：“哎，等等，等等我。”

上官雷刚刚来到船头甲板之上，便听得一道嘲讽的声音在星空之中回荡：“哈哈哈哈，就凭你们几个也想让朕退走？之前在九天星界之中，朕的实力无从发挥，这才让你们几个有心算无心占了便宜，难道你们还当真以为自己有与朕抗衡的实力吗？”

上官雷刚刚在杨君秀和杨锏身后站定，耳边便传来了杨君秀的声音：“你先上！”

上官雷“啊”的一声，整个人都是懵的。

“别废话，让你先出手就先出手！”

这回的声音又变成是杨锏发出来的，上官雷很确定，

记住手机版网址：m.

第一千六百八十二章 四灵血阵，反向克制

上官雷觉得自己肯定是又被自己人坑了。

杨锏仙尊的话他不敢不听，至于杨君秀，在某种情况下，她的话他更不敢不听。

“别担心，出去之后，发挥你的特长就好！”

就在上官雷正要从大舟之中跳出去的时候，杨锏的声音终于在他的耳边响了起来。

上官雷下意识的便停了下来，看向杨锏错愕道：“我的特长？”

杨锏笑了笑，没有再做解释。

杨君秀有些不耐烦道：“就是逃跑！逃不走就重新逃回大舟当中。”

这一次上官雷听明白了，就是要他做饵而已。

“那个，能不能……”

上官雷还待想要多说几句，也好拖延一二，却见杨君秀双目已然如同虎目一般凝缩，吓得他连话都不曾说完，人便已经从大舟之中跳了出去。

“往船尾跑！”

一道声音忽然在上官雷耳边响起，他也顾不得分辨声音来自于谁，只是下意识的按照吩咐，整个人化作一道电光，在星空之中不断的跳跃闪烁，向着大舟之后的星空之中飞遁而走。

“呵呵，朕看到了什么？仙器雷霆之矛！这不是杨道友之物么，怎得会在这个仓皇逃走的小小金仙身上？莫不是树倒猢狲散，这小子盗了你的仙器法宝打算逃命？”

西山大舟船尾星空深处，一尊青铜巨鼎忽然出现在上官雷正欲逃走的方向之上，天地的身形在巨鼎之下出现，看向一道迎面而来的电芒，笑道：“宁我负人，毋人负我，此人不忠不义之徒，朕便替杨道友你料理了吧，至于这件仙器法宝，当做朕的报酬便好！”

话音未落，天帝伸手向着虚空一捞，星空之中灵力汇聚，化作一只展翅朱雀，迎着上官雷所化的电芒俯冲而下。

“往回逃！”

这一次不用别人提醒，上官雷早已怪叫一声，重新向着西山大舟飞遁而去。

“咦，还想回去？”

天帝将头顶的青铜巨鼎一转，正欲驾驭朱雀之灵追赶，却突然间神色一变：“不对，你们这是要给朕撒饵，可朕便偏不上当！”

天帝冷笑一声，挥手散去了星空之中汇聚的朱雀之灵，身形立于虚空之中一动不动。

而就在这一刹那见，上官雷已然手持雷霆之矛重新回到了西山大舟之上。

“这可不是我的责任，是那天帝狡猾没有追上来！”

上官雷一稳定了身形便迫不及待的推卸责任，只见他满头大汗，看得出来就在这短短的瞬间他承受了多大的压力，不过有一半儿其实是被吓得。

不过上官雷刚刚说完，这才发现船上居然只剩下了杨锏，而杨君秀却已经不见了踪影。

不过不等他开口询问，杨君秀的声音已经从他身后传来：“事实上，当天帝真身出现在西山大舟周围出现的时候，我们的目的便已经达到了。”

“不是吧！”

上官雷看了杨锏一眼，连忙扭头向后看去，果然就看到杨君秀已然走出了大舟，在船尾的星空之中与天帝遥相对峙。

“杨君秀，白虎妖仙！”

天帝望着完全脱离了西山大舟阵幕守护的杨君秀，面带奇异之色，道：“究竟是谁给了你如此大的胆子，居然敢如此明目张胆的站在朕的面前叫嚣？”

杨君秀却仿佛没有听到天帝之言一般，非但没有与眼前这位“三花聚顶”的大罗巅峰修士保持距离，甚至还面无表情的踏着星空向着天帝走来。

“我们也很奇怪，如果说一开始你抛弃界主的身份还在九天星界周围徘徊，是因为不甘心鸿蒙紫气就此落入他人之手的话，那么在我哥与我进入混沌之地，明知鸿蒙紫气必然已被炼化的情况下，你为何还不快快退走，就此隐姓埋名消失于星空之中，居然还敢如此张扬高调的频频出现，难道当真是界主的时间做得太长，已经目空一切了吗？”

杨君秀在星空之中径直来到距离天帝只有数百丈的距离之后，才缓缓的停下了身形，目光再次看向天帝的时候，甚至带了一抹嘲讽。

“什么？”

天帝看上去极为错愕，显然不曾听懂杨君秀刚刚那一番话究竟是什么意思，不过有一点他却是听出来了，她说的不是“我”，而是“我们”。

天帝的神识瞬间如同涌起的海潮一般，向着上下四周铺开，渗透到了方圆百里的范围之内，最终却是一无所获，甚至于连明明就在眼前的杨君秀，此时在他的神识感应当中也仿佛完全不存在一般。

“虚张声势？”

天帝神色间闪过一丝不安，口中却冷笑道：“笑话，朕堂堂大罗仙尊，岂能被你这小小妖仙三言两语所蛊惑？”

“看来你是真的什么都不知道！”

杨君秀微微一叹，看向天帝的目光居然带着一丝怜悯。

“故弄玄虚，难道仅仅只是为了给你身后的星河大舟争取逃脱的时间吗？”

天帝不欲浪费口舌，在星空之中一步踏出，便欲先行解决了眼前这只白虎妖仙再说。

然而尴尬的时间却发生了，天帝在星空之中凌空一步迈出，而迈出的距离也果真就是“一步”而已。

他的遁术神通仿佛失灵了！

“坏了，中了埋伏，定然是周围星空之中布下了阵法，难道是那杨君山根本不曾重伤垂死，甚至毫发无伤？只是这怎么可能？”

天帝的神色间闪过了一丝慌乱，他可是知晓杨君山的阵道造诣是多么的高深莫测。

便说那石童仙尊，抛去混沌境神通不说，一身修为还要胜过他几分，便是在与杨君山斗法之际，在毫无察觉的情况下，被杨君山布下的阵法所镇压。

当是时，就连长青、琉璃两位合道境天尊事先都不曾发觉、

想到这里，天帝急忙运转本源仙元，当五行本源在头顶汇聚之后，立马便有天、地、人三才之花盛开，将青铜巨鼎托举在中央。

一道道血色的灵光从鼎中渗出，鼎身四面的四灵雕像顿时如同活转过来一般，开始在上面游走不定。

随着天地伸手在本命仙器之上一拍，四灵雕像之上顿时有四灵法相浮现，在挣脱鼎身束缚之后，各自化作百丈身躯，在天帝身周的星空之中巡游守护。

见得自身的法宝、神通均不受影响，一身实力更是没有半分削弱，原本尚有一丝忐忑的天帝顿时安下心来，再看向杨君秀的时候，已然再次底气十足。

“不得不说你的声势做得很足，惭愧，朕差一点便要被你骗了！”

天帝料定杨君秀不过虚张声势，这片星空之中就算当真有什么隐匿的阵法，只要不是杨君山亲自出手，只管打破了便是！

天帝脸上的表情的变幻自然不曾瞒过杨君秀的目光，见得他故作镇定的神色，杨君秀摇了摇头，叹道：“你所仰仗的不过是‘四灵通天诀’这道本命神通，而这道神通的威力也的确堪称造化境神通中的翘楚，甚至若非受限于你当初修炼这道神通的起点太低，之后又成为九天界主而无法离开九天星界，恐怕这道神通就算没有被你融合鸿蒙紫气，也有着不下于开天境神通的威力。”

杨君秀的目光直视天地的双眼，道：“可惜，你却不知道，这道神通的起源原本还有一个名目，叫做‘四灵血阵’，乃是取青龙、白虎、朱雀、玄武本源精血而修炼的一种魔道神通，曾经给这四族金仙境以下的妖仙带来无边的杀戮。”

“而为了对付修炼这道神通的魔族大神通者，四族大神通者集思广益，专门创造出了反制这道神通的秘术。在四族的联手绞杀之下，这道神通在星空之中的流毒被遏制，就算是在魔族之中，恐怕懂得这道神通传承的也只有一些远古的存在，同时为了避免这种神通的流毒，此秘术便在四族嫡传血脉之中代代流传，传承从未断绝。”

说到这里，杨君秀的目光看向了天帝头顶的青铜巨鼎，讥诮道：“你并非魔族出身，这四灵血鼎想来也是你早年机缘所得，这等秘辛料你也无从得知吧？否则也绝不可能在众目睽睽之下，一而再再而三的施展这道神通，这无异于挑衅整个四灵种族，哪怕是当年的魔族都不曾有如此气魄！”

“嘿嘿，你以为如此便能乱了朕的心境吗？”

天帝语气虽故作镇定，但其惊疑不定的神色却已经出卖了他心中所想。

“阁下当真是不见棺材不落泪啊！”

杨君秀话音刚落，原本在天帝神识感知当中空无一人的星空之中，先是在他身后数百丈之外凭空出现了一位龙女，正是澜萱公主本人。

紧跟着，在天帝左右两侧的星空之中，分别有一金仙境的男仙出现。

左侧之人一身华丽到骚包的扮相，看上去却是个熟人，正是出身于凤凰一族的凤九，与杨君山还算得上是亲戚，乃是他的亲家寒素贞的哥哥，儿媳寒朵的舅舅。

而相比于凤九的扮相，右侧则是一位面带老相的驼背中年，神色看上去带着三分木讷，但周身气息如同流水，

记住手机版网址：m.

第一千六百九十一章 相柳与腾蛇

堂堂巫族金仙终于死在杨沁瑶手中，然而此时她心中却再也没有了先前的激情。

将那句肥的头颅烧掉，在收刮了尸体身上的宝物之后，杨沁瑶又一摇灵葫，用一蓬剑芒将他的尸体搅得粉碎。

巫族修士的尸体处理起来便是这么麻烦，尤其是一位资深金仙，杨沁瑶可不会给他任何复活的机会。

然而这又能如何？

杨沁瑶情愿用一位金仙来换自己的哥哥不死！

这个与她一母同胞而出的孪生哥哥，从小便木讷少语，两人在一起她永远是强势的那一个，且他在大部分情况下总是无条件的服从于她，以至于后来她连一声“哥哥”都懒得去叫，甚至于她觉得自己才是两人中的老大，他应该叫她“姐姐”才对。

然而在杨沁玺从旁边将她撞开的一刹那，杨沁瑶这才发觉，原来她才是永远长不大的那一个，而身边这个总被她呼来喝去的人，才是一直以来作为兄长默默守护在他身边的人。

杨沁瑶手持从句肥手中夺得的那柄木杖返回，远远的便见到哥哥那被木枪支撑着尚未倒下的身躯，不由的再次悲从中来。

当初他们兄妹二人奉命镇守元天星界的星崖星域，大伯便曾经秘传他们一道锻体秘术唤作《心之图录》，曾经言明此秘术若然修成，便是心脏被人震碎也能不死，而且日后对于他们重塑仙躯进阶金身仙境也有所助益。

可惜他们兄妹于锻体术的修行上并没有多好的天赋，而《心之图录》的修炼更是极难，更不愿在这上面浪费时间，修炼了一段时日感觉毫无作用之后便放弃，之后的心思更是完全放在了寻找潘复明金仙的传承上了。

但凡他们兄妹二人在这道秘术的修炼上多用一点心，哪怕没有将这道秘术修炼至大成，只需有些许进展，今日杨沁玺也未必不能有一线生机。

可惜……一切都已经太晚，而这世间更没有后悔药可以吃。

杨沁瑶双目含泪走到哥哥身边，正要将插在他胸口的那柄木枪拔出，却突然听得一声呻吟从杨沁玺的口中发出。

惊愕之下，杨沁瑶甚至已经是自己的错觉，直到杨沁玺口中再次发出呻吟之后，杨沁瑶才欣喜若狂的反应过来，哥哥还没有死！

尽管在此之前，杨沁瑶可以确定，句肥的那一枪的确是刺穿了杨沁玺的心脏，作为与他心灵相通的孪生妹妹，她在那一瞬间的确感知到了哥哥生机的绝灭。

可放呻吟声从杨沁玺口中发出来的一刹那，原本所有的疑惑以及不可能，杨沁瑶都已经全然抛在了脑后。

自己的哥哥现在还活着，这便是杨沁瑶现在心中唯一的想法！

杨沁瑶上前一把搀扶助杨沁玺，体内的仙元本源已然不计本钱的向着哥哥体内涌入。

“咳……咳，呕——”

一口淤血从口中涌出，却也让昏迷当中的杨沁玺清醒了过来。

“哥，你怎么样哥，不要吓我！”

杨沁瑶见得哥哥醒来，脸上挂着笑容说话却带着哭音，眼泪不助的向外流淌。

“应…应该，死不了了吧。”

杨沁玺断断续续的说道，脸上勉强挤出一丝微笑，道：“先，先帮哥把这根木枪拔出来吧！”

“好，哥，好的。”

杨沁瑶连忙答应道，可随即反应过来，道：“不，不能拔，拔了你会死的。”

杨沁玺嘴角尚有剩余的血水流淌，勉强笑起来的时候整个人看上去异常狰狞：“傻，傻妹子，要死早死了，哪里还会等到现在！”

这个时候，杨沁瑶才察觉到，原本洞穿了他身躯的木枪居然并未击中他的心脏，而是从旁偏开了，杨沁玺的心脏完好无损。

杨沁瑶不是傻子，在一开始的惊喜过后，便马上察觉到事情定然有古怪。

因为当初句肥的那一枪洞穿杨沁玺的身躯后，杨沁瑶的感知很清晰的告诉她哥哥的心脏已经被洞穿并震碎，而且杨沁玺的生机当时便已经绝灭，怎得就在她离开的这片刻便又活转了过来？

这中间究竟发生了什么蹊跷？

不过杨沁瑶很快便找到了原因，因为杨沁玺胸部的伤口做不得假，而是他的心脏所在位置有异！

杨沁瑶很清楚，杨沁玺的心脏位置并非天生异位，可现在却偏偏就避开了木枪的洞穿，再结合先前她感知到的杨沁玺生机的绝灭，似乎便只有一种可能，杨沁玺的心脏在破碎之后又重新愈合了。

“哥，你什么时候偷悄悄修成了《心之图录》，我居然不知道？”

尽管哥哥能活着比什么都重要，可在欣喜之余，杨沁瑶却也不免略微有些嫉妒，同时更让她有些不舒服的是，哥哥居然向他隐瞒了自己锻体术的修行进度。

杨沁玺得妹妹本源仙元相助，原本衰弱的气息已经增强了不少，至少性命已然无碍，闻言诧异道：“什么？我什么时候修成了《心之图录》？”

“你自己看啊！”

杨沁瑶在知晓哥哥性命无碍之后，原本的性格立马便开始回转，还挂着眼泪的脸上已经写满了不满。

“这怎么可能呢？”

杨沁玺身为长生仙人，内视的手段自然再容易不过，更何况没有人比他更清楚自己的身体构造，哪怕是五脏六腑也是一样，他的心脏绝对不可能偏离正常位置那么多。

杨沁瑶见得哥哥的表情不似有假，但她还是问道：“你确定不知道是怎么回事儿？是不是有人在你昏迷的时候出手相助？又或者你曾经吃过什么天材地宝？”

杨沁玺摇了摇头，道：“不知道！谁还能帮我按一颗全新的心脏不成？又有什么天材地宝能给人生成一颗心脏？”

话音刚落，这兄妹二人心有灵犀一般相互看了一眼，几乎是异口同声道：“难道是大伯？”

----------

玉州星宫外的这一场大战引发的动静不少，自然引来了不少大神通者的关注。

不过在其他人赶来之前，杨沁玺兄妹二人早已经离开了此地返回西山星宫去了。

不过这里发生一切很快便已经被有心人调查得知，而结果却也震惊不少蠢蠢欲动的外部势力。

毕竟一位金仙的陨落是瞒不过去的，况且杨沁瑶拖着重伤的杨沁玺逃回西山星宫，一路上也曾被不少人见到。

巫族的资深金仙，向来与西山杨氏颇有龃龉的句肥仙尊，在玉州星宫之外遭遇了西山杨氏的一对儿孪生兄妹。

双方一场大战的结果，居然是堂堂巫族资深金仙，居然陨灭在了一对儿刚刚登临仙境不久的孪生兄妹手中。

一位金仙的陨落，对于任何一个势力来说，都不可能无动于衷，更何况这句肥巫仙在句芒部落之中也颇有身份。

就在杨沁玺兄妹二人前脚逃回西山星宫，一只九头蛇身的相柳法相已然跨越星空而至。

那庞大到远超星辰的相柳法相，在出现在西山星宫外的一刹那，九只蛇头便已经喷出滚滚毒雾，瞬间便覆盖了方圆上千里并还在不断扩散，向着星宫内部蔓延而去。

而就在大罗巫仙相柳出手的同时，西山杨氏也已经在第一时间做出反应，一颗直径达十余丈的流星突然在西山星宫的外围星域划过一道弧线，拉开十余里长的尾焰，向着横贯在星宫之中的相柳法相撞去。

相柳法相显然没有料到杨氏的守护大阵能够这般快的做出反应，更没有想到守护大阵的威力能够波及到星宫之外，以至于没有能够躲开流星的撞袭，一只法相蛇头当即被撞散，同时那颗流星也碎裂成无数碎片，散步在这片星空之中。

然而当第二颗流星袭来的时候，已有准备的相柳法相中的一只蛇头伸出，径直将那颗十余丈大小的流星吞入口中嚼得粉碎。

而守护大阵也很快做出反应，流星再次袭来的时候已经变成了三颗，从不同的方向向着相柳法相冲击而来。

“愚蠢！”

巫仙相柳的声音也不晓得从那一只蛇头当中传出。

便见得法相之中又有三只蛇头探出，一只张口喷出洪流，当即将其中一颗流星撞离了原本的轨迹；另外一只蛇头则喷出毒雾，第二颗流星尚未接近，便已经在毒雾的腐蚀之下不断的缩小风化，直至化作一蓬尘埃。

而第三只蛇头则再次张口，欲如同先前一般径直将那撞来的流星嚼碎。

却不料就在这一刹那，流星身后拉开的尾焰之中突然被一双薄翼掀翻，一条身形纤细的翼蛇从中窜出。

就在这只蛇头满口碎石之际，一根细长的蛇尾已经从下而上缠绕在了这只蛇头的身躯之上，任凭那蛇头如何甩动身躯，都无法将之甩落。

与此同时，那翼蛇一双薄如蝉翼的双翅一个交错，两道比之杨君秀的白虎刀芒都不遑多让的青光闪过，相柳的九头蛇法相再次被斩落了一颗蛇头。

“啊——，腾蛇！”

相柳剩余的七颗蛇头齐齐发出愤恨的怒号。

一瞬间，毒液、毒雾、毒风、毒砂……，齐齐向着眼前的纤细翼蛇围剿而来。

这条翼蛇不是他物，正是曾经被杨君山降服之后，圈养于南轩沼泽的大罗荒兽腾蛇。

却见这腾蛇双翅震颤，虚空瞬间撕裂，腾蛇投入其中，让相柳的攻击尽数落空。

与此同时，便在相柳法相的头顶上空，当虚空再次被撕裂的刹那，腾蛇已然化作与相柳法相不相上下的体型，从上而下撞向相柳。

两只庞然大物瞬间在星空之中滚作一团，一路相互撕咬绞杀，撞飞碾碎了星空之中无数的陨石星辰。

第一千六百九十三章 千疮百孔，天幕杀机

尽管杨氏对于最坏的打算有所准备，但三位大罗仙尊从一开始便出现，还是大大出乎了杨氏的预料之外，使得局势从一开始便陷入到了极其糟糕的境地。

颜沁曦见得杨君秀一应吩咐井井有条，便知她心中早有规划，自然不会胡乱置喙，只是笑道：“秀儿却是忘了我们母子二人！”

杨君秀笑道：“瑜儿还要留在我身边辅助，而且此番形势虽然对我杨氏上下极为不妙，但对于瑜儿而言，虽说其中或有风险，但却也未尝不会是一个重塑仙躯的绝佳机会。”

颜沁曦闻言目光顿时一亮，笑道：“既然如此，这机会便不容错过。”

杨君秀笑道：“的确是不能错过，要知道在九天星界那边，钊儿的修为可是一路青云直上，眼瞅着便要追上你这个做父亲的了。”

杨沁瑜闻言却是苦笑道：“侄儿却没有那般高远，今生便是能够重塑仙躯进阶金仙之境便已知足。”

颜沁曦闻言大为不悦，道：“我儿怎可如此毫无志气？”

“难道能成就金身仙境，这等志向还算是低吗？这星空之中就算只看长生者，能够达到金身仙境的又有几人，十不存一！”

杨沁瑜面带苦笑，可语气却是平缓，显然对此他思虑颇多且心中早有定计，道：“孩儿论及胆大心细、勇猛精进、机缘际遇，均不如父亲，要论及天赋资质血脉，又不及钊儿，能够修炼到如此地步，也多赖家族和父亲提携，否则时至今日，孩儿怕不是还在道境打转。”

曾几何时，在周天星界之中，真人境修士都能镇压一方，道境修士足以铭传天下，至于仙境长生者，在多少人眼中不是可望而不可及的存在？

然而时至今日，能有重塑仙躯进阶金身仙境的底蕴，居然都被人看作是胸无大志之人了。

杨君秀见得嫂子面色不虞，连忙开口劝道：“各人自有各人的缘法，这是强求不来的，依我看却是瑜儿作为杨氏族长在西山呆的太久了，总也不能等着天下掉馅饼吧？此番事了之后，瑜儿不妨索性丢下这族长之位，前往星空游历个几十年再说，你看你爹这几百年来，待在西山的时间拢共有几十年？”

颜沁曦心有不甘，还待要再开口，却忽然感知有人正向这里而来，便不再言语。

见得杨沁玺和杨沁瑶走了进来，颜沁曦连忙迎上两步，责怪道：“你们两个孩子，受了伤不好好养着，到处乱跑什么？”

二人相互看了一眼，杨沁玺这才开口道：“好叫伯娘得知，孩儿伤势本无大碍，又吃了几颗疗伤灵丹，如今已然大好了，如今家族形势危急，孩儿和妹妹可不能一直躲在西山里面。”

颜沁曦闻言故意板起脸来，道：“胡说，胸口都差点洞穿，几乎就是致命伤了，哪里能这么快就好？伯娘知你二人都是好意，可咱们杨家还没到让重伤族人上去拼命的地步。”

杨沁玺见得伯娘神色坚定，连忙笑道：“好叫伯娘得知，孩儿的伤势真的已经是大好了，事实上连孩儿自己也是搞不太明白的，所以这才想着到这里来向几位长辈询问一番。”

“什么不明白？”

颜沁曦想着旁边的杨君秀和杨沁瑜二人看了一眼之后，这才问道。

杨沁玺略作沉吟，便将他们兄妹二人与句肥大战的经过与在场之人详细说了。

末了，杨沁玺道：“且不说孩儿的心脏莫名其妙的避开了对方的必杀一击，就算如此，从对方法宝上爆开的异种仙元也足以震碎了孩儿的心脏，可实际上却是孩儿的伤势目前已经好了八成。”

颜沁曦笑了笑，道：“这不是很好吗，说明玺儿你吉人自有天相，况且咱们杨家的修士，从小便在锻体术上打得基础极牢，至少在同阶修士当中，你们的肉身修为都是极为优秀的。”

杨沁玺却摇了摇头，道：“伯娘说的虽然没错，可孩儿自家明了自家事，以孩儿在锻体术上的修为，还不足以无视一位金仙的仙元爆发。”

对于长生者而言，错非是斩断了身体躯干，否则类似于杨沁玺这般破腹穿胸的伤势，只要不是震碎了五脏六腑中的某一种，都算不得真正的麻烦。

真正的麻烦是对手在伤及肉身之后，留在体内的异种仙元对于修士自身以及修为的侵蚀和破坏。

而杨沁玺感到奇怪的便是，句肥的临死反击并非在他的体内留下异种仙元进行破坏，而这也正是他能够在返回西山之后，短时间内便能够将伤势遏制并大幅恢复的关键。

杨君秀见得这兄妹二人一通绕圈子，稍稍有些不耐，径直问道：“你们还想要问什么，直接说吧？”

兄妹二人相互看了一眼，杨沁瑶便有些忍耐不住，略带急切的问道：“大伯现在的伤势如何了？我们回来之后还一直没有看望过他老人家。”

“我就说你们两个肯定要怀疑到这上面，”杨君秀指着二人面无表情道：“不过你们两个却是打错了主意，你大伯现在伤势极重，且正是生死攸关的时候，绝对不能见任何人，收起你们两个的小心思。如果当真自忖尚能一战的话，那就去西北方向，在流火谷和瑜城之间的地带游弋，这两处地方虽然有上官父子坐镇，但无论是炎州星宫还是习州星宫，与我西山杨氏不睦的势力均有可能出手。”

杨沁玺和杨沁瑶目光转向了杨沁瑜，见得他微一点头之后，二人这才道：“是，我们即可前去。”

杨君秀只当没有见到二人的小动作，点了点头道：“要小心，万事以保命为上。”

这孪生兄妹二人离开之后，颜沁曦见状想了想，道：“那我去元磁山吧，那里只有兰儿一个人坐镇，听说此番召集令发出之时，正值她重塑仙躯的关键时期，为此不得不中断了进阶的过程先行返回，我去之后也可助其一臂之力，况且我的实力在元磁山那里也更有利发挥。”

杨君秀只是微微迟疑了一下，知晓她心意已决，便也不再多言，只是点头道：“嫂子加倍小心，这应当是杨氏家族所经受的最后一次考验了，此番若是熬过去了，西山杨氏才可算是真正的屹立于星空各大势力之间。”

颜沁曦闻言笑了笑，道：“我晓得，你只管放手去做便是。”

说罢，颜沁曦向着儿子笑了笑，便向外走去。

“嫂子，”杨君秀叫住了走到门口的颜沁曦，认真道：“如若当真遇到危险，嫂子可只管前往曲武山。”

“曲武山么？”颜沁曦脸上闪过一丝光彩，低语道：“果然！”

----------

西山之外，两道遁光一前一后落下。

杨沁瑶便迫不及待的问道：“哥，伯娘和秀姑姑他们有事儿瞒着咱们。”

杨沁玺点头道：“那是肯定的。”

“那秀姑姑刚刚那一番话究竟是真的还是假的？”杨沁瑶连忙又问道。

杨沁玺摇头道：“不管是真的还是假的，有一点是肯定的，秀姑姑绝对在谋划着什么东西，甚至连伯娘和沁瑜他们两个都未必全部知晓。”

杨沁瑶闻言吃惊道：“这怎么可能？以伯娘那霸道凌厉的性子，杨氏上下除了沁瑜，还有谁能绕过她去做事？”

杨沁玺这时却是忽然微微一笑，道：“这便是原因所在了，杨氏上下能够让伯娘都言听计从的，有且只有一个人！”

“你是说……”杨沁瑶的眼睛也一下子亮了起来。

“呵呵……”

杨沁玺轻笑一声，脚下遁光一生便要离去。

杨沁瑶见状连忙跟上了，兴冲冲道：“如果真是那样的话，那你说先前你的伤势……”

一声巨响突然从头顶上空传来，一下子打断了杨沁瑶的话。

兄妹二人惊讶的抬头望去时，却见西山大陆的上空天幕之上，先是有乌云滚动，紧跟着便有火浪临空，如同末日一般。

而后笼罩在西山大陆上空的天幕就如同一张纸一般，突然分作七份儿向着不同方向被撕扯而开，隐约间还能看到几颗狰狞的头颅摇晃。

不过就在天幕被撕裂的刹那，一柄横贯长空的白金巨刀出现在天幕的缺口之处，伴随着漫天的雷光迸射，一道道从巨刀之中散溢而出的刀芒也融入其中，霎时间天幕之外的星空都被切割的支离破碎。

而待得虚空缓缓平复之际，原本被撕裂的天幕已经被一片雷网覆盖，而随着雷光渐渐散去，一面崭新的天幕又重新生成。

“秀姑姑居然将阵灵化作了一柄长刀？这在之前可从来没有过。”杨沁瑶有些惊愕的说道。

杨沁玺则叹道：“家族的守护大阵已经越发的变幻莫测了。”

杨沁瑶又问道：“你说刚刚有多少人趁机潜了进来？”

“应该不多，刚刚被撕裂的天幕更像是一种试探，没人会傻到与杨氏守护大阵正面硬碰硬。”

杨沁玺的话刚说完，先是西北方向的雷光天幕被洞穿了七八个窟窿，紧跟着西南方向的雷光天幕被十余道火柱所突破，紧跟着东北方向又有数道魔光闪烁，连带着仿佛整片西山大陆上的光芒在这一刻都黯淡了三分。

而就在这些异象在天幕之上浮现的刹那，一道道五色雷光也在天幕之上生成，向着那些被洞穿的天幕缺口上堵去。

然而因为在这一瞬间，雷光天幕被突破的缺口实在太多，纵使守护大阵奋力堵截，却也难以在短时间内将所有的漏洞尽数封堵。

而且与此同时，天幕之上尚有新缺口在连续不断的被破开，使得笼罩在西山大陆上空的天幕一时间变得千疮百孔。

第一千六百九十四章 斗法，阎罗天子现

西山大陆的雷光天幕之上，一头身长几近七八十丈的白虎法相横卧其上，两只前爪右边的搭在左边之上，虎目半眯，猛一下看上去仿佛透着一股慵懒之意。

可偏偏那庞大的体型，以及萦绕在它周围的雷光、煞气，却令所有靠近它的存在无一例外的感到心惊肉跳。

“白虎仙子，以你一己之力是无法守护西山杨氏的，你乃是白虎一族苗裔，与那西山杨氏并无血脉渊源，又何必为此与我等为难？”

西山大陆西南方向的星空深处，一道声音自一团火云之后滚滚传来，仿佛那音浪都能带起无边的热力。

白虎法相之中传来杨君秀的声音：“废话少说，你们既然选择要与西山杨氏为难，那便先过姑奶奶这一关！”

“杨君秀，这偌大的西山大陆，你又怎么可能守得住？若那杨君山尚在也就罢了，我等自然要畏惧三分，可如今这西山大陆早已是千疮百孔，我等手下早已不知有多少人潜入其中，就凭那些杨家修士，又如何能够是对手？”

魔云之中，宫潜魔尊的声音传来的时候，隐隐有一颗巨大的魔首出现在其中。

杨君秀冷笑一声，道：“姑奶奶只管看住了你们三个便是，至于其他人，自有杨氏自家修士应付。”

“哈哈，笑话，我等一直没有强攻，不过是身处周天星界之中，多少要给普元天尊面子，不想将这西山大陆摧残太过而已，难不成我等三人联手还奈何不得你一只白虎金仙？”

相比于东皇纵和宫潜魔尊，大罗巫尊相柳便显得气急败坏了许多。

毕竟相对于其他两位大罗仙尊而言，他们巫族此番却是偷鸡不成反蚀一把米，西山杨氏的好处尚未得到，便已经先折了一位资深金仙，自然也就比其他两家更加急于捞回本钱。

原本一副慵懒而卧的白虎法相登时起身，一声震动寰宇的虎啸声之后，杨君秀的声音在星空之中回荡：“来啊，那你们还在等什么？”

白虎法相睥睨四顾，虎视星空，一条同样有着数十丈长却异常纤细的腾蛇也从雷光天幕之中浮起身来，绕着白虎的法相身躯飞上飞下。

一时间环绕在它周围星空之中的三位大罗存在的法相，居然不约而同的选择了退却。

不等其余三位大罗仙尊有所回应，杨君秀嘲讽一般的声音再次传来：“什么要给普元天尊面子？不过是明知我哥这守护仙阵的厉害，不敢亲身涉险，惜命怕死而已！”

一阵难掩的沉默过后，赤云火浪之中传来东皇纵的声音：“我等只是不愿意做此等无谓的死斗而已！”

这里是西山星宫，是阵道大仙师杨君山经营了数百年的根基之地，哪怕是在杨君山不在的情况下，仍旧拥有着足以威慑大罗仙尊的能力。

无论是宫潜、相柳，还是东皇纵，他们都是活了上千年甚至更久远的存在，曾经亲眼目睹过白虎一族当年在星空之中的无双威势。

作为白虎一族的传承者，杨君秀在西山守护大阵的加持之下，足以有着与他们对抗的本钱，哪怕不敌三人联手，在临死之际也有着足以重创甚至击杀其中一人的实力。

更何况此时这只白虎的身边还有着一只相当于大罗仙尊的腾蛇！

这才是真正令他们感到投鼠忌器的地方。

“杨君秀，此番我等并非一定要覆灭杨氏家族，西山杨氏尚有一艘星河大舟，你可以带着一部分杨氏族人离开，我等承诺绝对不会出手，如此，西山杨氏也可保留一支传承，日后未必没有东山再起的机会，如何？”

宫潜魔尊率先做出了让步，而其他二人也并非出言反对，显然事先三人已经在暗中做了沟通。

然而对于宫潜魔尊的回应，却是白虎法相的凌空一跃，数十里的距离瞬间跨过，如同天柱一般的白虎巨爪向前一划，五根堪比巨型弯刀一般的利刃从中探出，瞬间撕裂了眼前沸腾的魔雾，露出了隐藏在魔雾之中的巨大魔首之像。

“好胆！”

宫潜怒吼一声，那魔首突然张口，漆黑的魔焰喷涌而出，瞬间淹没了刃光，并向着白虎法相这边蔓延过来。

可紧跟着两道粗大的雷光从白虎双目之中迸射而出，那看上去遮天蔽日的魔焰便如同烈日下的白雪一般迅速消融，甚至先那五道刃光一步，将魔首巨像的半边脸劈塌。

然而就在这么一瞬间，另外两位大罗仙尊已然做出反应。

相柳的蛇头喷出七道各自喷出七道色泽不相同的洪流，在星空之中向着白虎法相涌来。

而赤云火海之中却有一只三足金乌法相升起，在星空之中划开一道虹光，已然出现在了白虎法相的身后，试图堵截杨君秀的归路。

腾蛇的速度同样不满，双翼震颤之际，尚未接近三足金乌，便喷出了一口碧青色的毒瘴，试图将三足金乌逼退。

然而东皇纵却似乎早有所料，三足金乌发出一声高亢的鸣叫声后，一片金黄色的火焰铺开，将毒瘴烧得一干二净。

若非腾蛇见机得早，一头扎回了雷光天幕之中，怕不是就要被东皇纵趁机抓住了尾巴，从守护大阵当中拖出来。

“哈哈，杨君秀，看你这次往哪儿逃！”

宫潜魔尊大笑一声，那原本被劈塌了一半的魔首巨像突然散去，魔宝三叉戟从中出现，并飞速向着白虎法相之上刺去。

眼见得白虎法相已然落入三位大罗存在的包围之中，却见那白虎法相的脸上突然浮现出一丝人性化的嘲讽笑意。

从一旁侧击的相柳看的分明，心中一沉，高叫道：“不好，小心有诈！”

话音未落，在金乌法相身后的雷光天幕之中，居然再次有一只白虎法相浮现，且悄无声息的向着金乌法相的背后扑来。

而与此同时，原本的白虎法相却在瞬间化作一柄巨刃长刀，与宫潜魔尊的本命魔宝三叉戟硬拼了一记，居然不落下风。

而这个时候，东皇纵已然再次发现身后有异，金乌法相铺开一片太阳真火的同时，急速震动双翼向着上空飞掠而起，试图让白虎法相这一扑落空。

岂料这个时候虎魄斩正巧在与三叉戟硬拼之后倒飞，正好没入白虎爪中。

“藏锋斩！”

三道庚金白芒夹杂着雷光反卷而上，直奔金乌身下三足而来。

三足金乌发出一声愤怒的鸣叫，身后有三片金色尾羽掉落，同时迎上三道刀芒，虚空瞬间被刀芒划破，然后又被雷光撕扯，再被火光融化，最终在一片混沌之中缓缓恢复。

而三足金乌却在此时趁机化作一道虹光遁出数百里之遥，当金乌法相再次出现的时候，因为刚刚本源的损耗，身形看上去黯淡了三分。

与此同时，白虎法相同样在星空之中一个翻滚，避开了宫潜与相柳的追杀之后，再次回到了雷光天幕之上。

不过在白虎法相的后腿之上，却有一小片金色的太阳真火火苗正在摇曳，虽然很快便被一道从天幕之上迸射而出的细小雷光剔除，但很显然刚刚杨君秀也未曾占到多大便宜。

然而杨君秀这个时候却是发出了一声极为得意的笑声，道：“如何？”

毫无疑问，杨君秀所展现出来的实力再次令宫潜等三人陷入了沉默。

刚刚这一次交手，看似双方旗鼓相当，可实际上却是杨君秀再次向他们证明了自己有拉着他们当中任何一个陪葬的实力。

良久，东皇纵恼恨的声音再徐徐传来：“杨君秀，你当真以为此番与你们杨家为难的只有我们三个？”

杨君秀同样不甘示弱：“就算你们那些手下潜入西山大陆，就当真以为能够奈何得了杨家？”

宫潜魔尊的冷笑声传来，道：“看来杨君山生死难料，这杨家果真便少了许多消息渠道。”

微微沉默了片刻之后，杨君秀这才冷冷道：“那我们不妨拭目以待！”

----------

曲武山中。

一场混乱过后，死掉的本土妖修以及外域异族修士达到了数百，其中绝大多数都是双方的低阶修士。

修为达到真人境以上的修士，在此番混乱当中死掉的只有不到二十个，至于道境以上的更是一个也没有。

说白了，此番曲武山中的动乱，只是一场两派之间矛盾积累到一定程度之后的宣泄。

事实上，两派的高阶修士在这一次动乱当中都保持了相当程度的克制，甚至可以说他们原本就是这一场动乱的幕后推手，自然不会轻易涉险其中。

当然，一个更重要的原因却是因为，不等双方的冲突升级，突然出现在曲武山中的包鱼儿和钟九，便强势镇压了这一场几乎要波及整个曲武山的动乱。

杨君秀的洞府之前，在以杨君秀的名义，分别向两派的高阶修士恩威并用了一番之后，包鱼儿与钟九最终在这里汇合。

“你那边如何？”包鱼儿问道。

“一群吃饱了撑的，收拾了几个之后便都老实了，你呢？”钟九反问道。

“还不是都一样，只是这一次冲突的背后似乎别有用意啊，金毛那猴子肯定隐瞒了什么事情。”包鱼儿若有所思。

“这一次动乱不就是他挑起来的么？”钟九说罢却是微微一愣，看向包鱼儿道：“喂，你不会觉得这是杨家在故意借此机会削弱大姐在曲武山的势力吧？”

见得包鱼儿沉默不语，钟九不满道：“搞什么嘛，都什么时候了还想着内讧？我看这杨家没了杨老大，原本的心胸和格调一下子都下降了好多啊！”

“喂，你怎么不说话了？”

钟九见得包鱼儿呆立在那里一句话也不说，便故意伸手在她眼前晃了晃，正要准备调侃两句，却见包鱼儿给了他一个示意的眼神。

钟九先是微微一愕，紧跟着全神戒备猛然转身看向包鱼儿目光所及的方位，却见得一位身着暗金袍的长髯威严老者正站在十余丈外打量着他们二人。

钟九便觉得自己膝盖一软，不由自主的便要跪拜下去，口中如同梦呓一般喃喃道：“阎……阎罗……天子！”

————————

出现了一个错误，驻守在魔域血都的魔族大罗魔仙是宫潜魔尊，黑魇魔尊是曾经与普元天尊交手的魔尊合道天尊，弄混了。

第一千六百九十六章 死战，雷光（续）

凡杨氏核心弟子，在西山星宫遇险之际，可通过捏碎身份铭牌招来一道守护雷光护身杀敌，同时还可以向周围的同族子弟示警、求援。

通常来说，这些杨氏修士所召唤而来的守护雷光的威力，最高可以超出修士自身修为一个完整的境界。

杨玄枫在察觉到自己无法从轩辕惩手中挣脱的刹那，便毫不犹豫的捏碎了作为身份铭牌的腰间玉佩。

下一刻，一道足以堪比纯阳仙术威力的五色雷光从天而降，直奔轩辕惩头顶而来。

作为僵族旱魃一脉的金仙，轩辕惩自然不惧一道纯阳级别的仙术神通，但这却并不意味着他就能够无视这道雷光，任凭这道雷光落在他的身上。

轩辕惩指尖冒出一缕碧青磷火，一朵火花从中“噼啪”一声炸开，顿时在他头顶上空形成一面火盾，而后五色雷光劈落，两者同时湮灭。

然而轩辕惩却是眉头一皱，因为他指尖那一缕碧青磷火无端缩小了三分，这证明刚刚那一道雷光对他有着一定的克制之力。

轩辕惩并非狂妄自大之辈，自然不会认为刚刚那一道雷光便是西山杨氏守护大阵的威力极限所在，可也正因为如此，他才越发的对西山杨氏的守护大阵感到忌惮。

轩辕惩越发的感觉到，自己似乎是被张玥铭给坑了。

这西山杨氏修士因为普遍看重锻体术，其肉身多是很不错的炼尸材料不假，可这风险也实在太大。

便是以先前那样一道纯阳级别的雷光为例，真要一下子来个十道八道给他一个雷光浴，他体内的尸煞怕不是就要被化得干干净净。

杨玄枫见自己召唤的一道雷光将对面那位外域大神通者劈得有些愣神，同时也感觉禁锢自己的力量一下子松开，立马便转身遁走逃命。

轩辕惩微微一愣，直觉能够召唤西山杨氏守护大阵雷光保护的修士，在西山杨氏当中的身份地位定然不凡。

他刚刚还在考虑不能被杨氏的守护大阵盯上，这个时候自然不能放任杨玄枫逃走，于是几步踏出便已经再次追在了杨玄枫的身后，一伸手便向着他的后颈抓去。

却不料便在他伸手的一刹那，一道锋锐的气息隔空而至，直奔他的手腕而来。

“飞剑！”

轩辕惩目光一凛，连忙将手缩回，同时原本前纵的身躯也陡然凭空后跳了数十丈。

果然，在前一道剑芒闪过之后，紧跟着便又有一道剑芒伏在这道剑芒之下突然横斩而出，若非轩辕惩退得够远，说不定还真就着了道。

“双飞剑？”轩辕惩眉心一动：“不对，是两个剑修，有些麻烦了！”

杨玄枫原本觉得自己此番断无幸理，他手中虽然还有着几道压箱底的本事，可这些手段在一位金仙面前无异于小儿舞剑一般毫无用处。

可就在这个时候，他的耳边却是有一道声音传来：“咦，你是不是叫杨玄枫？”

话音刚落，便听得一声剑啸已然在身后传来，原本以为自己要被擒捉的情况并未发生。

杨玄枫知晓有人出手相救，但还是一口气窜出百余丈之后，察觉到身后再无危险跟随，这才敢转过身来，却正见到两道剑光落下，化作一男一女两位容貌相似的仙人。

杨玄枫虽然没有见过杨沁玺和杨沁瑶，但身为杨君平临死前认定的传承者，自然不会对眼前这两位长辈陌生。

只是当真见到他们二人的时候，杨玄枫一时间却是有些讷讷无言，竟不知该如何开口。

按照传承来说，杨玄枫作为杨君平的关门弟子，应当算是杨沁玺和杨沁瑶的师弟，可按照家族辈分来说，他却是比这兄妹二人差了两辈。

杨玄枫的窘境自然瞒不过兄妹二人，杨沁瑶心性本就是个惹事儿的性子，见状带着三分促狭道：“来，叫声师姐听听。”

杨玄枫张了张嘴，却实在叫不出来。

杨沁玺在一旁笑道：“不要为难他了，这身‘师姐’交出去，家族的辈分儿可就彻底乱套了。”

说罢，杨沁玺看向杨玄枫笑道：“我们拿你当师兄弟，但你还是按着家族辈分叫便是，以免日后琐事烦忧。”

“是！”

杨玄枫恭恭敬敬的说了一声，然后才道：“晚辈遵命。”

轩辕惩在杨沁玺与杨沁瑶出现的时候，心中便已生退意。

他虽然不知道眼前这二人曾经联手击杀了一位巫族金仙，但想到之前杨玄枫召唤而来的那一道雷光，却是令他心生寒意。

然而现在就算是他想要退走，杨氏兄妹却也不远就此放过了他。

双飞剑一前一后封住了他想要退走的空间。

轩辕惩转头看向兄妹二人，很是郑重其事的道：“某家并不愿多生事端，放某家就此离开如何？”

杨沁瑶笑盈盈的打量了轩辕惩一眼，问道：“僵族？”

不得不说，自与巫仙句肥一战并将其斩杀之后，这兄妹二人从里到外都焕发了一种自信，而这种自信使得二人的气质发生了翻天覆地的变化，而事实上兄妹二人的这种淡定与从容，也是轩辕惩从一开始便心生退意的一个重要原因。

轩辕惩沉声道：“某家不愿与二位为敌，我等就此各自离开，如何？”

“既不愿与我等为敌，那么阁下为何又要来到这里？”杨沁玺冷笑道：“阁下在这个时候选择进入西山大陆，本就为了图谋我西山杨氏，从阁下踏入西山大陆的那一刻，便是在与我等为敌了！”

轩辕惩知晓双方一场大战已经不可避免，当即选择先下手为强。

在冲天的尸煞爆发的一刹那，方圆数十里范围内的草木尽数干枯而死，土地之中的水汽蒸发，大有赤地百里的架势。

轩辕惩出身于僵族四支中的旱魃一脉，一身的赤火尸煞爆发开来，当真令人如坠火狱。

“你先离开这里！”

杨沁玺吩咐了身后的杨玄枫一句，随即便驭使飞剑与杨沁瑶的飞剑合击，在半空之中化作一只灵巧的飞燕法相，向着僵族金仙绞杀而去。

杨玄枫一路飞逃，直到被滚滚热浪|逼退到三十里之外，这才停下了遁光转头回望，天际却只剩下一道道冲天的剑气和炙烤的赤红却又被剑气搅碎的红云。

----------

“阎罗天子！”

钟九望着眼前的老者，便感觉膝盖发软，忍不住就要向着眼前的老者下跪。

对于阎罗天子的敬畏，已经深深的纂刻在了每一位鬼族修士的骨子里。

每一位鬼族从出生的那一刻开始，便被告知作为整个种族守护者而存在的十大鬼祖，而这其中又属阎罗天子实力最强，修为最高，名声最大。

钟九虽然是第一次见到阎罗天子，但关于阎罗天子的描述，他早已经不知道被反复告知了多少次。

相反，包鱼儿却是一个从小便脱离于鬼族的鬼修，心中对于鬼族守护者的敬畏却是半点也无，哪怕眼前站立的这位是她自身血脉的源头。

事实上，除却她自身的血脉以及神通之外，包鱼儿可以说与一个真正的鬼族完全格格不入，甚至可以说相比于鬼族的出身，她更像是一个与杨君山、杨君秀一般无二的道族修士。

因此，当钟九在阎罗天子的面前几乎都要站不住脚的时候，包鱼儿看上去神色却是异常的淡定，甚至淡定到了冷漠。

“孩子，想不想离开这里？”

阎罗天子看向二人的目光甚至带着几分希冀。

钟九微微一怔，尽管在阎罗天子出现的一刹那，他便已经对阎罗天子的来意有所猜测，可当阎罗天子当真开口询问的时候，他一时间还是不知该如何回答。

而就当钟九还在不知所措的时候，旁边包鱼儿清冷的声音便已经先响了起来：“周天化界的时候，钟馗先生也想要将我们带走，可他并没有成功。”

阎罗天子微笑道：“那次是个意外，是老夫小瞧了这位君山仙尊。”

包鱼儿又道：“这一次难道你就有把握？当日杨君秀肉身成圣失败，元气大伤差一点连元神仙境都没能保住，而现在她已经是金身仙境‘五气朝元’的境界，甚至能够达到与大罗仙尊对抗的地步，说不定在你我对话的时候，她在西山之上便已经知晓了你的到来。”

“她不会知道的，在老夫出现的时候，这一片山脉便已经完全纳入到了老夫的神识‘领域’之中，或许她会意识到与你们两个之间的联系中断，但却已经不可能通过你们元神之中的伥鬼禁掌控你们的生死。”

阎罗天子淡然的语气之中透露着浓浓的自信，只见他看了看头顶天空，继续道：“更何况现在的西山杨氏自顾尚且不暇，哪里还有余力顾及到这边？”

“至于你们和那头白虎修为的提升，的确使得你们两个元神中的伥鬼禁制更难解除，不过幸好老夫的修为也提升到了合道境，而这也是为何老夫亲自前来，而并非如上次那般将这件事情交给钟馗小友来办的原因。”阎罗天子笑眯眯的神态看上去就像是一个邻家老翁。

包鱼儿却仍旧是一副冷冰冰的神色，寒声道：“难道你就不怕这里原本就是一座陷阱？”

第一千七百零六章 丁如兰的牺牲

西山大陆天幕之上，在守护大阵本源的支持下，杨君秀仍旧维持着庞大的白虎法相，以震慑其他对于西山大陆虎视眈眈的外域大神通者。

以自身仙元本源融合阵法雷霆之力，几把雷霆之刃出现在星空之中，将几颗魔火骷髅劈碎湮灭至虚无。

杨君秀轻蔑的声音在星空之中回荡：“宫潜，你在消遣于我么？”

宫潜略带恼怒的声音随之传来，不过听上去却不像在回应杨君秀刚刚的蔑视。

“格老子的，本尊与她交手吃亏太大，接下来你们二位能者多劳，多出手吧！”

宫潜魔尊似乎并没有在杨君秀面前隐藏他们目的的打算。

杨君秀闻言脸色微沉，似乎也早已明白了这些人的打算，然而她却感到无能为力。

在杨君秀成功以同归于尽的决绝逼得宫潜、相柳、东皇纵三大大罗仙尊投鼠忌器，不敢强行打破西山大陆的守护大阵之后，这三位接下来却并非一直无动于衷，而是每隔一段时间之后，三人当中便会有一人向杨君秀出手。

三人每一次出手绝非试探一般的浅尝辄止，而是每一道神通施展出来都是地道的大罗仙境手段，非有相应的实力，绝对难以化解。

这也使得杨君秀每一次应对，都不得不调动守护大阵的阵源之力，来助自己进行化解。

杨君秀原本以为三人轮流出手，意在消耗她自身的仙元以及守护大阵的阵源之力，心中原本尚有几分鄙夷。

然而杨君秀很快便发现，三人出手看似车轮战，可每一次出手之后，偏偏又留出一段空余的时间供杨君秀进行恢复。

这让杨君秀立马意识到，自己原本的猜测完全是错误的，真要是想要对她以及守护大阵进行消耗，就不该给她恢复的时间。

三人真正的目的不是消耗她的仙元或者守护大阵的阵源之力，而是想要从她身上试探出什么。

而就在这个时候，作为目前整个西山大陆守护大阵的掌控者，杨君秀很快便感知到了瑜城、流火谷以及元磁山三地，接连遭受外域仙境以上存在攻击，甚至于围攻的场景。

至于对于曲武山的情景，她的感知甚至受到了极大的干扰。

杨君秀瞬间便明白了眼前这三位大罗仙尊打得是什么主意，在联手强行打破西山守护大阵受阻的情况下，最好的方式摸过去在内部对守护大阵造成破坏。

三人之所以轮流出手，便是想要通过试探杨君秀实力是否受到削弱，从而验证守护阵幕内部的根基遭受破坏的程度。

一旦杨君秀因为西山守护大阵的受损而使得其实力大降，那么便是三位大罗仙尊联手强行破阵之时。

至于宫潜魔尊刚刚如同抱怨一般的言语，实则是因为三位大罗仙尊当中，便属他受西山守护大阵克制最大，三人轮流出手之际，自然也属他吃亏最多。

杨君秀刚刚想明白了这其中的关节，正在思忖该如何应对的时候，脸色突然大变，雷霆天幕之上盘踞的白虎法相差一点就要涣散了去。

杨君秀连忙将神念感知沿着阵法脉络延伸开去，就已经察觉到在西山大陆东南方向的元磁山，出了大变故。

而下一次，如果不出意外的话，出手试探之人应当轮到了三位大罗仙尊当中实力最为高深的金乌仙尊东皇纵……

西山大陆元磁山上。

此时的元磁山非但守护阵幕早已被打破，元磁山的山体此时看上去就像是先被人从上到下劈掉了近二分之一，然后又将山头削去了三分之一。

好在颜沁曦等五位女仙的联手之下，运用各种手段在付出了极大代价之后，终归是将这张玥铭灭杀。

然则颜沁曦此时却全然没有半点喜悦，因为就在杨君琪几乎耗尽了体内大半仙元，接引雷光一点点磨灭了张玥铭的神魂意识的时候，她也接到了刚刚从西山大陆西北之地传来的噩耗，十余位杨氏精英子弟被杀，杨君山的开山大弟子苏长安身陨！

“事情很棘手？”

不知道什么时候，澜萱公主来到了颜沁曦的身边。

颜沁曦眉头微微一皱，不过她很快便将这点不快隐藏了起来，将手中的传讯玉简递了过去，沉道：“长安死了。”

澜萱公主微微一怔，她自然知道苏长安是谁，但在神念扫过玉简中的内容后，却并未多做言语，因为玉简中的消息让她察觉到了一些蹊跷，而这些蹊跷似乎关乎杨氏家族内部之事，她很明智的选择置身事外。

不过相比于杨氏内部之事，澜萱公主更为看重的却是颜沁曦轻易便将传讯玉简交给她的行为。

这表明颜沁曦已然不再将她当作“外人”来防备，甚至已经给予了她相当的信任。

当然，这其中或许也有形势所迫，杨氏家族目前还需要她这位金仙高手的帮助，颜沁曦不得不做出这般姿态的缘故，但澜萱公主仍旧感到一丝“窃喜”。

只不过玉简中的内容并非好消息，澜萱公主自然不会表露自己的情绪。

“要不我去看一看？”

澜萱公主不流于表面的愉悦情绪，还是令她下意识的做出了积极表现的决定。

澜萱公主对于杨氏家族的底蕴实力多少有一些了解，从玉简上的消息推断，能够在如此短的时间内杀害这么多的杨氏子弟，这背后极有可能有着魔族仙境高手的影子。

“还是我去吧！”

杨君琪不知何时走了过来，她的脸色虽然因为大量接应雷行本源而显得有些苍白，可神色看上去却极为坚定。

仿佛没有看到颜沁曦略显惊愕的表情，杨君琪的声音显得缓慢而又坚定：“这一次不管是魔仙，还是修罗族的高手，我的神通手段都能在很大程度上克制他们，况且……”

杨君琪说到这里停顿了片刻，笑了笑后又接着道：“况且沁璋当初出走之事，还需我亲自了断。”

颜沁曦迟疑了一下，但最终还是点了点头。

颜沁曦很清楚，西山大陆上的形势现在对于杨氏而言并不乐观，杨氏人手早已捉襟见肘，这个时候哪怕她对于杨君琪并不放心，却也不得不派她前往，因为尚有其他形势更为严峻的地方，需要其他人前往救援。

望着杨君琪离去的背影和遁光，澜萱公主道：“她好像有些不一样了。”

颜沁曦没有言语，但却微微点了点头。

“你们两位居然在这里，可是在商量着什么隐秘之事？”

紫苑仙子一本正经的表情却是令人无法对其语气中的促狭之意发难。

不过紫苑仙子也只是一语带过罢了，很快神情便转得严肃起来，道：“那个女娃子的情况可不太妙，我觉得你们两个还是过去看一看为好。”

澜萱公主看向颜沁曦，却见颜沁曦已然是神色大变，身形向着丁如兰所在的位置掠去。

“兰儿，你……”

颜沁曦在见到丁如兰的时候，只开口说了半句，便再也说不下去了。

紫苑仙子的声音从她身后幽幽传来：“唉，这孩子为了尽快重塑仙躯进阶金仙，居然舍了自己的本命法宝，之后为了避免修为不稳固而影响自身实力的发挥，干脆将元磁山的守护残阵核心化作阵衣披在身上，并化入了肉身之中。”

“什么？”颜沁曦大惊失色。

“地缚仙？”澜萱公主有些迟疑，又有些惊愕道。

不得不说张玥铭当时的凶威令丁如兰别无选择。

在当时的情形之下，要想保住元磁山，保住几位女仙的性命，丁如兰重塑仙躯进阶金仙便是破局的关键。

然而这样的后果便是将元磁山的残阵核心完全融入到了她的肉身当中，在短时间内稳固了她的修为的同时，也使得她从此无法再摆脱元磁山守护大阵的束缚。

换句话说，丁如兰实际上已经成为了元磁山守护大阵的一部分，或者更为确切的说，是元磁山守护残阵的真灵与她融为了一体。

而这也是为何在元磁山的守护大阵在张玥铭的破坏之下，到了如此境地居然仍旧维持着残阵的运转，不曾彻底崩毁的真正原因。

但也正是因为如此，受元磁山大阵所限，从今之后，颜沁曦自身的修为成就恐怕也会再难有所提升。

这种情况对于杨氏诸仙而言还是第一次遇到，但澜萱公主却并不陌生，事实上据她所知，河洛星宫四大星宿的阵灵其实便是类似于地缚仙的存在。

不仅如此，当初杨君秀携重伤的杨君秀乘西山大舟返回，中途曾遇河洛星宫阻挠，当时河洛星宫打得主意其实便是要将杨君山化作地缚仙一般的存在，镇守刚刚开辟成功的第五星宿。

“兰儿，可有什么办法能将你从阵中解脱出来？”颜沁曦连忙问道。

颜沁曦摇头强笑道：“师娘不必担心，弟子现在还不能脱离元磁山的守护残阵。”

颜沁曦连忙道：“为何？”

丁如兰抬头看了看西山大陆上空的雷光天幕，道：“秀师姑那里还需要元磁山阵源之力的支持！如今元磁山被毁大半，想要整个雷光天幕不受太大影响，弟子便只有暂时将自身修为与残阵融合起来，才能够令整个西山大陆的守护大阵不受太大影响，否则秀师姑那里又如何抵挡那些外域的大神通者？”

颜沁曦知晓事已至此，只能颤声道：“孩子，却是苦了你了，你放心，日后未必没有办法将你从阵法当中解脱出来。”内容更新后，需要重新刷新页面，才能获取最新更新！

请记住本书首发域名：.。文学馆手机版阅读网址：m.

第一千七百一十九章 打破魔域血都

琅郡星域魔域血都某地。

几位心腹在欧阳佩林事先的通知下，暗中相聚于此。

“我要是杨君山，绝对会在这个时候发起对魔域血都的攻击！”

在见面的第一时间，欧阳佩林便语出惊人。

“怎么可能？”

一位失去了一条手臂，伤口还在不时的受雷电之力烧灼的魔仙，一边因为疼痛而龇牙咧嘴，一边说道：“虽说杨君山突然出现，西山杨氏这一次大获全胜，可在各方势力联手攻击之下，杨氏家族也不是没有损伤，别的不说，单单是咱们在西山大陆东北怀瑜县附近做的那一票，就足够令杨氏肉疼了，这个时候杨君山应该做的是安抚伤患，恢复重建才对，哪里还有余力来进攻魔域血都？”

欧阳佩林轻蔑的看了魔仙一眼，道：“连你都能这么想，可见现在整个魔域血都上下都不会认为杨君山来攻，松懈大意之下，岂不是正好被那杨君山所趁？”

欧阳佩林仅有的两位仙境手下中的另外一位，是一位元神境的修罗仙，闻言道：“就算如此，那杨君山也未必就能攻破魔域血都吧？魔域血都从罗闲魔尊建立到现在已有两三百年的历史，魔族与修罗两族修士苦心经营，如今更有宫潜魔尊坐镇，怎么会被轻易攻破？”

“那杨君山的实力如何，想来你们也见到了，虽然当时我等得到命令急于撤退，不知道发生了何事，但现在已经陆续有消息传来，虽然尚不明确，但杨君山此番镇压了一位闻名星空的大神通者却是再无疑问，更兼此人乃是阵道大仙师，连河洛星宫太阳、太阴两位星主都礼遇有加的存在，难道你们觉得他破不得魔域血都？”

欧阳佩林一番话说得两位仙境手下默不作声，其余四位仙境之下的魔修与修罗族修士就更不敢出声，而这四位非仙境的手下当中便有杨沁璋。

那位断臂魔仙咬着牙道：“那为什么是魔域血都，而不是凉玉星域，又或者是炎州星宫的东皇纵？”

修罗仙看了他一眼，道：“当然是因为咱们离西山星宫最近！”

欧阳佩林冷声道：“是因为西山杨氏的神通大多克制我魔族和修罗一族！”

断臂魔仙和修罗仙各自讪讪，欧阳佩林的意思便是他们魔域血都在西山杨氏眼中便是软柿子。

“我们要不要通知宫潜魔尊？”

这个时候一道声音小声的传来，众人闻声望去，见得说话之人正是杨沁璋。

“噗嗤，嘿嘿……”

三位魔罗仙尽皆嗤笑出声。

杨沁璋明白怕是自己问了一个愚蠢的问题，但他一时间却还不晓得自己错在了哪里。

断臂魔修嘲讽道：“小子，看你也是一副精明的模样，怎得就没有看一看咱们今天聚在这里的都是些什么人？”

杨沁璋下意识的按照断臂魔修所言，目光向着密室中的诸人扫了一眼，心中顿时恍然，脱口而出道：“本土魔罗！”

修罗仙冷声道：“还不算太笨，原周天世界的本土修士专修魔罗之道的修士当中，有点成就的就眼前这几个人了，咱们这些人向来以欧阳魔尊为首。”

欧阳佩林这时道：“他新来日短，专修魔功之后修为一路突飞猛进，心思都在修炼上面，还不曾察觉到魔域血都当中那些外域魔罗对咱们本土魔罗的排斥。”

“可恶！”断臂魔修怒声道：“魔域血都虽首创于罗闲，可最初却是在咱们这些本土魔罗手中一点点发展壮大的，罗闲死后，原本是咱们本土魔秀掌控魔域血都的最佳时机，可惜没多久却又来了一个宫潜！”

“不过，”欧阳佩林低声道：“现在对我们来说，或许是一个机会！”

修罗仙道：“杨君山未必就能杀得了宫潜，如果宫潜不死，咱们将来的处境还是不会有任何改变。”

修罗仙则道：“就算杨君山能杀得了宫潜，恐怕也未必敢下死手，宫潜在魔族地位可是不低，杨君山未必愿意将魔族往死里得罪，我猜最多将之重创，然后将整个魔域血都大肆破坏一番泄愤，然后便会退走。”

密室中诸人闻言都沉默了下来。

这个时候杨沁璋却突然又开口道：“未必！”

见得几人的目光再次落在他身上，杨沁璋缩了缩身子，低声道：“苏长安死了，那可是杨君山名义上的开山大弟子！”

----------

“此番前往魔域血都，我笨不愿让你一同前往的。”杨君山有些无奈道。

“这样的好事怎么能错过？”杨君秀笑嘻嘻的说道。

杨君山摇头道：“你刚刚进阶大罗仙境，现在最应该做的是巩固修为，同时坐镇曲武山镇压阎罗天子！”

“对于我们白虎一族来说，不断的厮杀才是提升实力的最佳途径，这个方法同样适用于修为巩固。”

杨君秀不服气道：“再说了，你不是将你的身外化身杨霆仙尊留在了西山大陆？有他坐镇大五行雷光连环阵，还会担心阎罗天子逃脱？更何况我进阶大罗仙境之后，包鱼儿和钟九也正处于实力大幅提升的过程当中，二人如今正在曲武山汲取阎罗本源修炼，有过先前那一次经历之后，想来阎罗天子稍有动静，二人便会立马禀报。”

杨君山有些无奈的摇了摇头，不再言语。

杨君秀见得杨君山不再反对她前往魔域血都，心中暗喜之余，立马岔开了话题道：“哥，我不明白，这一次反攻魔域血都，单凭咱们杨氏的力量便足够了，又何必让瑜儿联络玉州行宫的其他宗派参与，这样做岂不是将好处白白分给了他人？”

杨君山笑道：“打破魔域血都不难，可之后呢？咱们西山杨氏根本分不出足够的人手占据整个琅郡星域，与其到时候咱们撤走，其他势力闻风而动，还不如现在就邀请他们参与进来，把人情做足。”

“再则说了，打破魔域血都不难，想要剿灭琅郡星域的魔罗修士，咱们杨氏就算勉强能够做到，也不免要付出不小的代价，玉州各派参与进来，或许会令咱们的收获有所降低，但能够有效的避免家族子弟的伤亡，这买卖还是划算的。”

杨君秀闻言点了点头，道：“如此也就罢了，只是我担心到时候那宫潜打不过你我，便要招人相助，那宫潜好歹一位大罗仙尊，你我联手要置他于死地，魔族那些大神通者定然不会袖手，那个什么孟婆婆的就是前车之鉴，万一再有魔族合道天尊出手，怎么办？”

想起那日孟婆婆出手援救阎罗天子时的场景，杨君秀仍旧心有余悸。

在当时那等神威之下，杨君秀便是进阶大罗仙境也无从抵挡。

杨君山笑道：“这里可是周天星界，普元天尊怎么可能袖手旁观？”

杨君秀不以为然道：“总也不能每次都将希望寄托在人家普元天尊身上吧，这可不是哥你的风格。”

杨君山“哈哈”笑了两声，解释道：“外域势力插足周天星界，你以为普元天尊便愿意么？只是他不好亲自出手而已！此番有我等出手，普元天尊高兴还来不及，怎么可能会任由合道天尊出手破坏？而且如果我没有猜错的话，作为承载道族的基本盘，周天星界以及道族自身实力的消涨，可能与普元天尊这位道族的创立者和族长将来能否登临仙路至尊息息相关，那么他就更加不可能任由外域大神通者破坏我等此番的行动了。”

言谈之间，兄妹二人已然来到了琅郡星域外围。

望着星域中央的魔域血都，杨君秀道：“现在就动手么？不知道其他人乘坐西山大舟能否跟上。”

杨君山沉声道：“不能再等了，一旦玉州各派行动起来，魔域血都很快便能够得到消息，时间拖得越久，变数越大！”

说罢，杨君山已然在蓄势准备动手。

杨君秀在一旁笑道：“有把握么？上一次你差一点将整个魔域血都毁去，宫潜只要不傻，就肯定加强了整个魔域血都的防御，况且你现在手里可没有山君玺！”

杨君山嘴角一翘，道：“‘三花聚顶’可不仅仅只是意味着修为进阶到了大罗后期！”

说罢，杨君山身形一闪，再次出现的时候，数千里之外的星空之中，一团几乎覆盖了琅郡星域中央魔域血都的雷云风暴已然形成。

庞大的雷云风暴在一声声闷响以及明暗不定的闪烁当中旋转、凝缩，同时漩涡的中心还在不断的向下垂落，直至在接触到魔域血都守护阵幕的一刹那，一道根本无法看清的雷光瞬间照亮了大半个星空，而后守护在魔域血都上空的滚滚魔云，就像是一块破布一般，被轻易撕裂了一道巨大的创口，而且任凭周围的魔云如何翻滚、蔓延，都始终无法将这道被撕裂的创口重新合拢。

不仅如此，随着杨君山的身形沐浴着雷光，从雷云风暴之中缓缓降落的刹那，那道被劈开的创口非但没有缩小，反而越发的在扩大。

“杨君山，你欺人太甚！”

魔域血都之中，宫潜魔尊气急败坏的咆哮几乎响彻整个星空。

一道魔柱冲天而起，无视上方垂落的雷光，直指悬于魔域血都守护阵幕上方的杨君山。

数千里之外，杨君秀使劲的摆了摆脑袋，脖颈处传来“嘎巴吧”的脆响，只听她喃喃自语道：“好吧，该姑奶奶我出场了！”

第一千七百二十章 三花聚顶，仙术合击

自从上一次杨君山以本命法宝突袭，山君玺几乎毁掉了半个魔域血都之后，宫潜魔尊便对整个魔域血都的防御体系进行了全面加强。

然而现在看来，这魔域血都的守护阵幕在杨君山眼中仍旧不堪一击。

事实上倒并不是魔域血都的守护大阵太弱，而是此番杨君山所施展的仙术神通太过特殊。

开天神雷，这道潜力达到开天境的仙术神通，可谓是混沌境之下的至强神通。

随着杨君山修为的提升，每一次施展这道神通，在带给他不同感悟的同时，神通的威力也在不断的提升着。

更何况此番还是杨君山本尊亲至！

守护阵幕被打破，阵幕之下的魔域血都暴露于星空之中，而杨君山悬于上空阻止守护阵幕的重新合拢，原本看上去正是无力还手的时机，奈何此时的杨君山全身上下沐浴于雷光之中，魔域血都诸多仙境以上的存在，甚至都无法将各自的神通、法宝递到杨君山身前，便已经被沛然的雷光所泯灭。

“至少也是潜力在造化境以上的雷术神通！”

宫潜魔尊见状没来由的想起了当日那一颗浮现在西山雷光天幕上的紫金眼眸，不由心中一颤。

所有人的目光都转向了宫潜魔尊所在的方向，在这种情况下，也只有宫潜魔尊亲自出手，才有可能制止杨君山的行为。

明眼人这个时候都已经能够看出来，杨君山在破开守护阵幕之后，还努力维持并扩大这个缺口，那便说明此番来的可不止杨君山一个人，他在为其他人降临魔域血都开辟道路！

别人能够看得出来，宫潜魔尊自然不会看不出来，所以，哪怕他内心深处实在不愿与杨君山交手，现如今的情况下却也不得不硬着头皮顶上去。

好在前番联手入侵西山大陆未果之后，对于近日之事也有所预料，宫潜魔尊与相柳、东皇纵之间便达成了守望相助的约定。

“若此番杨君山当真打着覆灭魔域血都的主意，那么西山杨氏的动静肯定不会小，消息很快便会传到凉玉星域以及炎州星宫，希望那两个家伙莫要食言而肥！”

宫潜魔尊将自己的本命法宝向着脚下狠狠一杵，从魔域血都的地面之下传出一声闷响，而后丝丝缕缕的本源魔气从地面上渗出，并飞快的向着宫潜魔尊手中的本命法宝汇聚而至，形成一根魔柱并不断的向上伸长，在密密麻麻雷光的劈落之下，向着里面的杨君山撞去。

“杨君山，你莫要欺人太甚，这里可是魔域血都！”

宫潜魔尊的声音试图唤起手下之人的士气，可语气听上去却怎么都给人一种外强中干的感觉。

果然，便在宫潜魔尊话音刚落之际，一道掩映在雷光之中的刀芒斜劈而下，将那完全由本源魔气凝聚而成的魔柱从中斩做两段。

“杨君秀，你居然也来了，难道就不怕你们压在曲武山下的那位伺机逃脱吗？”

宫潜魔尊在见到刀芒出现的一刹那，脸色顿时大变，失声惊呼。

一个杨君山便已经令宫潜难以阻挡，若是再加上一个打起来疯魔无比的白虎妖仙，宫潜觉得自己已经明白了杨君山此番的目的，他们不仅仅是要入侵魔域血都，更是来杀他的！

这个念头刚刚从宫潜头脑当中闪过，伴随着一声震耳欲聋的咆哮，一头白虎已然从雷光之中窜了出来，一跃而过数百里的距离，向着宫潜这边扑了过来。

“宫潜，不要走，且与姑奶奶我大战三百回合！”

杨君秀的声音当中流露出隐隐的兴奋之意。

“这个疯女人！”

宫潜暗骂一声，他明知道杨君秀此举是为了杨君山争取时间，可偏偏却无法避开杨君秀的扑击，只能驾驭着本命法宝迎了上去。

魔域血都自然不可能只有宫潜一人迎战，便在宫潜被杨君秀拖住的时候，另有几位魔族和修罗族的仙境存在仍旧在试图攻击杨君山，又或者是操纵守护阵法压缩杨君山在上空开辟出来的那一片雷场。

然而就在这个时候，原本正在努力撑开守护阵幕的杨君山，突然放开了身周笼罩的雷光，无数道雷光顿时撕裂了虚空，密密麻麻的劈落在魔域血都之中。

伴随着惨叫和惊呼声，以及大片建筑物倒塌的轰鸣声，整个魔域血都顿时出现了几片被雷光肆虐的空白区域。

与此同时，原本还在试图攻击杨君山的一些魔修仙境修士，一时间也人人自危，使得杨君山的压力大减。

而就在这个时候，杨君山突然将所有的雷光尽数收敛，在一刹那的停顿之后，一道炙白的雷光环以他为中心向着四周扩散扩散，一举又将他原本撑开的缺口再度扩张了近百丈方圆。

不仅仅如此，杨君山在这爆发的一瞬间，似乎还与星空另外一头的某个存在成功的进行了沟通，在雷光环膨胀扩散的同时，这片缺口的虚空顿时如同镜子一般龟裂开来。

一个巨大的撞角将龟裂的虚空撞得粉碎，随后一艘星河大舟的庞大船体从虚空当中一跃而出，当完整的船身从虚空通道当中出现的时候，西山大舟庞大船体的阴影已然笼罩在了魔域血都之上。

便在魔域血都的众多魔罗修士目瞪口呆的望着头顶上空的这艘庞然大物的时候，数百道遁光一瞬间在西山大舟之上炸开，向着魔域血都的四面八方俯冲下来。

西山大舟之上，以杨锏、杨桦、上官雷三位金仙为首，带着杨君琪、赢弃、庞竺、紫苑、颜大智、江心等数位元神仙，以及众多西山星宫和开灵派真人境以上的修士，向着魔域血都杀来。

正在与杨君秀大战的宫潜魔尊眼见得如此场景，大呼道：“杨君山，就凭你西山杨氏也想灭我魔域血都？你就不怕两败俱伤之后，被人捡了便宜？”

杨君山在打开魔域血都的缺口，并接引西山大舟降临魔域血都上空之后，并未离开，仍旧在原地维持着魔域血都上空的缺口。

听得宫潜之言，杨君山笑道：“宫潜道友说的极是，故而我杨氏此番不过是做个表率，周天星界毕竟是道族的周天星界，琅郡星域作为周天星界的一部分，自然也该是道族的地界，宫道友等占据琅郡星域多年，也合该由我道族修士收回！”

就仿佛是要印证杨君山所言一般，在他话音刚落之际，他在半空当中所维持的雷光环中央虚空如同水波一般荡漾，紧跟着便有一艘星域灵舟从中冲了出来。

舟头之上，一位面白无须，浑身上下仿佛洋溢着凌厉气息的修士向着杨君山拱手，道：“玉剑门非晓来迟，还望君山仙尊恕罪！”

杨君山在虚空之中还礼道：“不迟不迟，非晓道友来得正是时候！”

非晓仙尊向着杨君山微微点头示意，而后转首道：“玉剑门上下，剿灭魔域血都便在今日！”

非晓仙尊话音刚落，星舟之上立马便有近百道剑光冲下。

非晓仙尊也一振手中的飞剑，以人剑合一之术，杀向从魔域血都中飞来的一位魔族仙尊。

紧随在玉剑门之后，虚空再次开启，玉霄阁的临霄仙尊同样驾驭一艘星域灵舟降临。

“哈哈，百年未见，君山仙尊风采更胜往昔，让我等既惊且羡呐！”

临霄仙尊站在船头之上行礼，言语间语气虽然爽朗，可礼数上却不敢有丝毫欠缺。

杨君山亦道：“临霄道友距离重塑仙躯也仅剩临门一脚，或许此番剿灭魔域血都，便是机缘所在！”

临霄仙尊闻言大笑道“如此，正要借仙尊吉言！”

说罢，玉霄阁的星舟之上亦有七八十道遁光飞出，加入到了剿灭魔域血都的大战当中。

在这两派之后，潭玺派的人反而来晚了一点，因为颜大智是跟随杨氏西山大舟先行赶往魔域血都，没有了这位掌门人协调，潭玺派的修士组织起来便松散了许多。

在这玉州星宫三大宗派到齐之后，又有桃柳宗、紫阳派等一些玉州星宫的小型宗派和新晋崛起的势力，以及一些颇具实力的散修闻讯赶来。

可以说在西山杨氏的牵头之下，原周天世界玉州各大势力在周天化界之后，第一次促成了联合，针对魔域血都的围剿已然占据了绝对的优势，魔域血都覆灭便在今时。

正在与杨君秀大战的宫潜眼见得己方已然成为众矢之的，随着各方势力的到来，杨君山那边又已经腾出手来，知晓事不可为，张口喷出一团本源魔焰逼退了杨君秀之后，立马转身便欲遁走。

“现在才想要逃，不嫌晚了么？”

杨君秀大叫一声，头顶之上有本源之气涌动，一头本源白虎法相跃出，瞬息之间便已经破开虚空，重新拦在了宫潜魔尊面前。

“魔影重重！”

宫潜魔尊似乎早有所料，在白虎法相拦在身前的一刹那，他的身形已然一分为三，分别向着不同的方向遁走。

“一头刚刚进阶大罗的白虎而已，难不成还当真以为能够拦住本尊？”

宫潜魔尊轻蔑的声音从三道身形当中同时发出，以杨君秀之能，根本无从辨别真假。

“哥，他要逃了！”

杨君秀纵身拦住了其中一道魔影，同时大声喊道。

“放心，他逃不走！”

杨君山不知何时已然来到了附近，伸手喝道：“杨锏道友助我！”

一根三尺四方石锏破开虚空落入他的掌中，只见杨君山手持破天锏向着空无一物的虚空之中一砸，沉声喝到：“破！”

隐晦而无形的波动在虚空之中出现，正在逃遁的三道魔影同时崩溃。

与此同时，一声闷哼传来，另外一个方向的虚空之中一阵动荡，真正的宫潜魔尊从中踉跄跌出。

而就在宫潜魔尊遁逃之计被杨君山识破的刹那，便听得宫潜魔尊仰天高呼：“天尊助我！”

第一千七百四十二章 天河珠，准仙器

毫无疑问，刚刚那位偷袭杨君山的大罗修士给杨君山留下了深刻的印象。

无论是此人在偷袭不成的情况下立马自爆本命法宝的狠辣，还是在得不到眼前这件宝物的情况下，立马便以毁掉此物为诱饵，为自己争得逃生时间的果断，都表明了此人的不凡。

虽然此人在修为上尚不及杨君山，实力上的差距更大，但杨君山已然将此人列为了潜在的对手。

不过这些事情显然都是以后需要关心的，而当下却正有一场机缘等待杨君山发掘。

那名偷袭者在逃遁的情况下还不忘毁掉他刚刚的藏身之所，显然那里有着非同一般的机缘，正因为如此，他才会在自己得不到的情况下，宁可毁掉也不愿让别人得到。

同样也因为如此，那名偷袭者才会在发现杨君山来到附近之后，立马选择了偷袭。

好在杨君山见机的早，当空拦截了对方的法宝，虽然这给了对方逃走的时间，却也让此处的机缘落在了杨君山的手中。

杨君山来到那名偷袭者刚刚藏匿的地方，发现这里有着一座极为精巧的匿形阵法，难怪杨君山来到这里的时候并未第一时间发现端倪。

不过作为一名顶尖的阵道大仙师，杨君山几乎是下意识的对这座小巧阵法做了一次勘察，却发现这座便携式的简易阵法居然充满了河洛星宫的风格。

“咦，这倒是有些意思了，难道说河洛星宫也参与了这一次丰天世界的盛宴？又或者是此人与河洛星宫的某一位高层大仙师关系莫逆？”

杨君山摩挲着下巴稍微思索了片刻，便不再纠缠于这个问题，而是开始着手开启这座阵法。

没错，是开启，而不是彻底破掉这座阵法！

作为河洛星宫曾经的星主，杨君山对于河洛星宫的阵道传承体系同样熟悉，破掉这座阵法并不算太难，难得只是如何在破除阵法的同时，不会伤及被阵法守护的那处机缘。

没错，那位心思缜密的偷袭者，在布下这座阵法的时候，便已经想到了最坏的结果，一旦阵法被强行破除，便会引发虚空破碎，毁掉阵法所守护的机缘。

可惜，这位偷袭者的运气实在不好，他遇到的不仅仅是一位强大到令他感到绝望的大罗巅峰修士，而且还是一位星空之中最为顶尖的阵道大仙师！

杨君山完全可以在不会掉这座阵法分毫的情况下，重新掌控这座阵法化为己用，而这样也可以避免阵法所守护的机缘气息外泄，引来不必要的麻烦。

而杨君山的谨慎果然是对的，当他在进入这座阵法当中的一刹那，浓郁的水行本源顿时将他包裹了起来。

杨君山体内的仙元自行运转起来，将身周的水行本源吸收炼化，一点点的融入到自身的仙元本源当中。

“难道是一件水行至宝？”

杨君山目光一亮，从这里蕴藏的水行本源的浓郁程度来看，或许这件水行至宝的品质还很是不低！

杨君山来到阵法后面的一座断崖之下，一眼清泉从崖根处的的一个天然形成的石盆中央冒出，浓郁的水行本源便随着汩汩流动的清泉散逸出来。

“好一眼灵泉！就凭这一条灵泉水脉，便足以抵得上西山上的水脉灵河！”

杨君山伸手掬了一捧泉水喝道口中，甘甜冷冽的水流颇有沁人心脾之意。

“只是单凭这一条灵泉还不足以引来一位大罗仙尊的觊觎，况且这样一条灵泉还不足孕育出如此浓郁的水行本源！”

杨君山目光望着泉眼之处目光一闪，而后便俯下身去将手向着泉眼之中探去。

原本“汩汩”向外流淌的泉水突然泛起一连窜巨大的水泡，就像是开了锅一般从炸裂的水泡之中冒出森森的白汽。

这当然不是炙热的蒸汽，而是水行本源浓郁到了犹如实质一般的地步。

杨君山这时脸色忽然一变，笑道：“果然！”

随后他便将手缩了回来，并未从泉眼深处带出什么东西出来，不过目光却是紧紧的盯着如同开了锅一般泛着水花的泉眼。

突然，随着一朵更大的水花泛起，一颗拳头大小晶莹剔透泛着一抹深蓝色的珠子从泉眼当中浮起，而后随着水花的翻涌而在水面之上起伏不定。

而随着这颗深蓝色的水晶珠泛出水面之后，更加浓郁的水行本源之气开始在这片被阵法禁锢的空间当中弥漫。

而就在这个时候杨君山目光一闪，伸手向着身后一划，一道门户在这座小巧的匿形守护阵法上出现，杨霆仙尊闪身走了进来。

“我刚刚察觉到本尊似乎与人争斗，可是遇到了什么麻烦……”

杨霆仙尊话尚未说完，目光落在泉眼中沉浮不定的那颗带着蓝色氤氲之意的水晶珠上便挪不开了。

“这个看上去像是……，天河珠？”

杨霆有些不太确定的问道。

杨君山闻言“呵呵”一笑，显然看上去很是欣喜，道：“不错，正是天河珠！刚刚遇到的偷袭者藏身此地，想来便是为了等候这颗天河珠！”

“之前这颗天河珠尚未完全孕育成熟，这也是那位偷袭者为何一直守候在这里的缘故，不过现在么，这颗天河珠想来用不了多久就能完全将散逸的水行本源收敛，到时候便算是孕育成熟了。”杨君山微笑道。

“哈哈，本尊的运气不错，这天河珠虽然不是本源至宝，可据说此物却是天然孕育而成的准仙器，到时候只要稍加炼制便是一件极具底蕴的下品仙器，说不定还能一举成为中品仙器！”杨霆仙尊大笑道。

杨君山却道：“我倒是有些同情和理解那位偷袭者了，虽说星空之中仙器难得，但作为一位双花聚顶的大罗仙尊，此人的本命法宝居然只是一件上品道器，这多少与其修为身份不符，想来也正因为如此，在此地发现天河珠的存在之后，才会连鸿蒙紫气也顾不得寻找，专心守候于此，便是为了得到这件可以轻易转化为仙器的天地灵珍。”

“想来这也是为何此人的本命法宝在被我所制的时候，会毫不犹豫的将其自爆的原因，因为只要以这种方式将我击退，他马上便能够得到一件仙器作为补偿，无论如何都不会亏的。”

“可惜他还是小瞧了本尊的实力！”杨霆笑道。

杨君山笑了笑，转而问道：“你从另外的方向探查的如何？”

说到正事，杨霆闻言收敛了脸上的笑意，答道：“我尊本尊之意，沿着山脉的另外一头探查，这条山脉果然是按照先前空间屏障的大致轨迹延伸，不过山脉延伸千余里之后便到了尽头。不过空间屏障的轨迹仍旧存在于泾渭分明的一座森林和一片草原之间。”

“我又沿着这条分界线继续飞遁，但又很快遇上了一面空间屏障，而这面空间屏障延伸的方向却又与先前崩塌的那面屏障不同，我本待自行探查一二，可随后便察觉到本尊遇敌，于是便急忙赶回来了。”

杨霆向着杨君山详细的讲述了他探查的经过。

杨君山目光却是一亮，道：“又发现了空间屏障？”

先前那一堵空间屏障被打碎之后泄露的天地本源，带给杨君山修为的提升，以及触碰合道境屏障的玄妙感觉还历历在目，如今听闻尚有这等机缘存在，他自然不愿放弃这等机会。

“空间屏障打碎之后泄露天地本源的机缘随时都有可能被其他人发现，我们需要尽快赶到那里。”杨君山道。

“可是……”

杨霆看了一眼尚在灵泉泉眼之中沉浮的天河珠，道：“要不本尊先行赶过去，我留下来等这颗天河珠孕育成熟？”

杨君山闻言笑道：“无妨，天河珠虽然珍奇，却还不比杨桦道友守护的万界虚灵根，道友稍候，且看我的手段！”

说罢，却见杨君山脚下一跺，大地随之一阵剧烈的震颤，而后又见他双手向下一沉，掌心向下缓缓虚抬，地面的震颤变得越发的剧烈起来。

轰隆隆的巨响传来，却是有裂谷两侧的悬崖开始在地面的震颤当中坍塌。

“仙术神通搬山术，”杨霆仙尊惊呼道：“本尊难道要将这眼灵泉水脉所延伸的地域一起搬走吗？”

杨君山一边施展神通，甚至尚有余暇笑道：“自然不是真要搬山，而是要将整条灵泉水脉的精华抽出来，然后将这颗天河珠提前催生成熟。”

杨霆张了张嘴却是没再说什么。

如此强行抽取灵泉的水脉精华，定然会令这一代的地域受到很大的损伤，不过想到他们在丰天世界终归只是过客，却也不必考虑太多。

随着整条灵泉水脉被抽调并注入到天河珠之中，泉眼中涌出的水花沸腾的越发剧烈，而天河珠在水面之中快速的旋转，而后居然缓缓的腾空而起。

原本弥漫出来的水行本源之气正在急速的被天河珠收摄，而原本带着一抹深蓝之意的水晶珠，此时已然完全褪去了最后一抹色彩完全成熟。

“我们走！”

杨君山衣袖一挥，这颗天河珠顿时消失不见，同时二人的身形也消失在了裂口之中。

第一千七百四十五章 愤怒的白虎

杨君秀现在的情形看上去很是不妙。

可以说自从杨君秀进入丰天世界之后，她的运气似乎就显得不太好。

作为一位初入大罗仙境的修士，杨君秀的修为在所有进入丰天世界的修士当中或许不是垫底，但也绝对是中下。

然而不同于其他修为不足的修士在进入丰天世界后的刻意低调，甚至隐形匿迹，杨君秀因为需要尽快与义兄汇合，而不得不在这片崭新的天地当中四处游走，借助即将消失的金兰印寻找杨君山的踪迹。

当然，杨君秀并非不知道自己这样做会惹人注目，然而作为白虎血裔，她自忖以自身实力，便是遇上大罗中期的修士也能全身而退。

唯一可惜的便是包鱼儿和钟九没能随她一同进入丰天世界。

不同于杨锏、杨桦以及杨霆三人作为杨君山的身外化身，能够随同他一起从外域星空进入丰天世界，钟九和包鱼儿作为杨君秀的伥鬼，本身与她并非一体，太初玄光无法将二人也一同带入丰天世界。

少了两位伥鬼相助，杨君秀虽然仍旧有着挑战大罗中期修士的实力没错，可实际真正对上大罗中期修士的时候，却往往落入下风。

可偏偏其他人却并不知晓她的实力如何，骤然见得一个大罗初期的妖修如没头苍蝇一般在丰天世界乱撞，自然会惹来其他大神通者或明或暗的狙击。

就在之前不久，杨君秀在摆脱一位双花聚顶的大罗仙人追杀之后，好不容易觅得喘息之机，然而命运就好像是在跟她开了一个玩笑。

一处距离她极近的绝妙之地所孕育的至宝突然即将出世，杨君秀刚刚找到拿出绝妙之地所在，便再次被同样感知到至宝出世的一位三花聚顶的大罗修士追杀。

杨君秀一路遁逃，最终被逼到了两面空间屏障交汇的三角地带，眼瞅着就要落入绝境，却不料在躲避对方法宝轰击的时候，身后的一面空间屏障直接被法宝轰塌。

大量的天地本源伴随着剧烈的空间波动涌出，然而杨君秀哪里顾得上去吸收炼化，而是径直向着另外一座空间屏障冲去，眼见得就要撞上去的时候，以虎魄斩在屏障之上划开了一道裂口，而后合身钻了过去。

那大罗修士原本被眼前突然爆发涌出来的天地本源被惊得一愣，这给了杨君秀冲破另外一面空间屏障逃脱的机会。

可越是如此，那大罗修士便越是不愿放杨君秀逃离。

不过就在这个时候，杨君秀的声音从正在缓缓合拢的屏障裂口另一端传来：“你若不想拿出绝妙之地的至宝为他人所得，那就尽管来追！”

那大罗修士闻言脚下遁光又是一滞，这个时候另外一面空间屏障上的裂口已然合拢，杨君秀的身形也消失在了屏障之后。

大罗修士站在原地呆立了片刻，最终还是放弃了对杨君秀的继续追杀，返身向着先前那处不知孕育了何物的绝妙之地而去。

杨君山带着杨霆循着先前金兰印那一抹微弱的感应一路来到这里的时候，原本的空间波动早已经平息。

杨霆在周围转了一圈，回来道：“这里似乎发生过一次大战，不过却没有留下多少痕迹，似乎是被人可以掩盖了，难以发现这一场斗法是骤然的遭遇，还是沿途的追杀。”

杨君山若有所思的看了不远处另外一面还在矗立着的空间屏障，道：“看样子这里原本应当有两面空间屏障，在秀儿与人斗法的过程当中打碎了一面，当时的金兰印之间的感应应当便在这面空间屏障破碎之后。”

杨霆点了点头，也道：“不错，秀姑娘则想来是因为与人斗法，不曾察觉到原本就已经被空间波动削弱的感应，随后又穿过了那面空间屏障……”

杨霆指了指另外一个方面的空间屏障，道：“穿过那面屏障之后，反而再一次将金兰印之间的感应隔绝了。”

杨君山点了点头，神色反而轻松了不少，道：“还好，从对方掩盖这里的斗法痕迹来看，说明秀儿有很大可能已经逃脱，那追杀她的人才会留下来掩盖这里的斗法痕迹。”

杨霆“呃”了一声，道：“那为何不会是秀姑娘在追杀别人，掩盖这里痕迹的也是她？”

杨君山摇了摇头并未解释，而是向着另外矗立的那片空间屏障处走去。

杨霆见状连忙伸手招来一道紫霄神雷先行劈在那面空间屏障之上，在溅起一片涟漪之后，一道道龟裂开始在屏障之上蔓延。

杨君山见状，随手一拳捣出，原本龟裂的空间屏障霎时间炸开一个巨大的圆形洞口。

然而就在这一刹那，伴随着天地本源汹涌而出的却是一团凛冽的煞气，一道寒芒透过空间屏障的通道穿越而来，直奔杨君山斩去。

“去死吧！”

愤怒而熟悉的咆哮声从屏障之后传来。

“秀姑娘快住手，是本尊在这里！”

杨霆已经在大声呼喊，可很显然对面的人已经来不及收手了。

眼瞅着虎魄斩的寒芒已然临近眉心之间，杨君山忽而出手，右手两根手指向前以夹，原本有形而无质的刀芒却被他如有实质一般夹在了手指之间！

随着杨君山两根手指用力，这一抹刀芒瞬间被捏成一片白虎金煞之气。

“呀——”

这个时候从空间屏障破开的通道之后才传来杨君秀的惊呼。

“哥，你没事吧，我以为……”

便在这片刻的功夫，原本被一拳洞穿的空间屏障便又要合拢，杨君山笑道：“没事儿，你且先后躲一躲，待我破开这片空间屏障。”

随着一连串的炸鸣之声响起，破碎处的空间屏障很快便引发一连窜的崩塌，大片的天地本源在泄露之后，很快便开始稀释并消散。

空间的动荡尚未平息，杨君秀已经迫不及待的从另外一侧冲了过来与杨君山汇合。

杨君山笑道：“秀儿莫急，这空间屏障破碎之后的天地本源却是好东西，不妨先吸收炼化一番。”

不料杨君秀却是一把拉住他的手腕，道：“这点天地本源算什么，哥，快跟我来，要来不及了。”

杨君山脸色一变，顺着杨君秀向前飞遁，同时问道：“怎么，难道你已经发现鸿蒙紫气的踪迹了吗？”

不用杨君山提醒，杨霆早已经从后面跟了上来。

杨君秀头也不回道：“不是，我发现了一处绝妙之地，那里有大机缘，却被一个混蛋一路追杀，幸亏哥你找了过来，咱们一起杀回去，定要出了这口恶气！”

末了，杨君秀又略有些担心道：“希望还来得及！”

杨君山听闻并非是鸿蒙紫气出世，先前的担心便先放了一半儿，听得杨君秀所言，顿时笑道：“敢惹我杨君山的妹妹，说的不错，这次定要叫此人好看！”

杨君山此言看似嚣张，然而实则他却有着相当的底气，以他如今的修为实力，自信合道境之下罕有敌手，在这合道境天尊无法进入的丰天世界当中，他自然不惧任何人。

不过话刚说完，跟在身后的杨君山却是脸色一变，上前一步拉住了杨君秀，看向她的左肋之下，沉声道：“你受伤了，谁干的？”

杨君秀低头看了一眼，她的左肋之下有一道划痕，衣衫都已经被划破，内里渗出的血迹染了一大片，不过看样子已经止血，而衣衫上的血迹也已经干涸。

杨君秀勉强笑了笑，道：“不碍事儿，是进入丰天世界之后，不小心被钟馗偷袭了一把，被我避开了，只是皮外伤。”

早在杨君秀拉着他跑的时候，杨君山便已经察觉到杨君秀体内除了仙元略有亏空之外，内腑并未受太大的伤势，这才在一开始忽略了她可能受的外伤。

杨君山点了点头，虽然这点外伤不算什么，但通过伤痕他却能够看得出来当时的情况有多么惊险。

因此，杨君山看上去非但没有松一口气，反而神色越发的冷峻，寒声道：“钟馗？嘿嘿，好一个钟馗！”

杨君山大约已经明白，杨君秀进入丰天世界之后显然一路并非顺利。

而且以杨君秀的实力以及对于鬼族的天然克制，钟馗是万万不敢独自一人对她行刺的。

那么便只有一种可能，在钟馗出手偷袭的时候，杨君山定然是在与其他大神通者斗法而无暇他顾。

杨君山有心要详细询问她进入丰天世界之后的经过，不过现在显然不是时候，杨君秀正急切的向着那处她口中的“绝妙之地”赶去。

兄妹二人一路风驰电掣，却也用了小半个时辰才来到了目的地附近，而这一段时间足以够二人遁出数千里之遥。

这个时候杨君山的神识已经铺开察觉到了一处诡异所在，显然便是她口中所说的位置。

不过杨君秀显然尚未察觉，仍旧要向着那里飞遁。

杨君山见状连忙将她拉住了，低声道：“等一下，不要再往前了，那边恐怕不止一人。”

第一千七百四十七章 先天五行之地

“老家伙，先前敢抢姑奶奶的东西，你的报应来了！”

早在帝妄与山壶两位大罗仙尊突然联手攻击杨君山的时候，杨君秀便已经向着这边赶来。

好在杨君山从一开始便强行施展空间神通，剧烈的虚空动荡遮掩了杨君秀的行迹，再加上他从虚空跳出之后，一连窜极其强悍的反击，让两位三花聚顶境的大罗修士根本无暇他顾，从而给了杨君秀接近的机会。

而山壶仙尊原来便是先前驱逐杨君秀，且险些将她打伤的那位大罗修士。

山壶仙尊现在本命仙器正处于失控状态，又被杨君秀骤然从身后偷袭，但他到底是三花聚顶的顶尖大罗修士，哪怕在这等危机情形之下，犹自能够做到及时应变。

只见他伸手在自己胸口处狠狠一拍，一口血色火焰从口中喷出，瞬间将被破开的层层空间烧熔，令杨君秀这势在必得的一斩落空。

不过山壶仙尊显然并不轻松，他这一口血火却是以本命仙元混合了本源精血喷出，瞬间便令他自身的仙元亏空了一小半儿。

然而这还不是最严重的，真正要命的是，杨君秀这一击虽然无功，却成功阻止了山壶仙尊的退走，就在他一转身的刹那，杨君山已经再次逼了上来。

山壶仙尊见状双手努力向外一撑，一道赤色火环从他身周向外扩张，想要将欺近的杨君山推开。

却哪里料到杨君山只是伸手向前一捏，那闪烁着赤红色本命火焰的光环顿时在他的手中炸裂。

修为到了杨君山这般地步，他所修炼而成的各种本命神通，在施展的时候已经越发的随心所欲，且神通自身的表现也在他手中变得形式多样。

便如同他这随手一捏，看似轻描淡写，实则却是用到了撼天仙诀的神通，山壶仙尊的本命火环自然无法与之抗衡。

然而杨君山这种方式看似潇洒，本身却有一个前提，那便是他的肉身有着能够作为载体承受仙术神通施展的强度。

毫无疑问，杨君山强横的锻体修为完全能够做到这一点。

直到这个时候，山壶仙尊才真切的感受到了恐惧，他与杨君山之间的差距简直遥不可及。

山壶仙尊转身还待继续退避，以便争取到帝妄仙尊的再次出手支援。

然而便在这一刹那，山壶仙尊身周的虚空居然再一次被杨君山出手禁锢。

这一次，杨君山距离他更近，也更加能够将他双手上带着的“银空”手套的威力发挥至最大。

可尽管如此，这一次封禁的时间对于山壶仙尊而言也仅仅只是比先前那一次多了一个呼吸罢了。

然而这便已经足够了！

在第一击无功而返之后，杨君秀重整旗鼓，便趁着山壶仙尊被禁锢这短短的一刹那，手中的虎魄斩的刀身瞬息之间延长数倍，从他的后心狠狠的刺了进去，然后又从前胸透了出来。

“呃——”

山壶仙尊张口欲呼，却不料大量的血液连带着泡沫从他的口中涌了出来。

虎魄斩修长的刀身倏忽间从山壶仙尊的胸口处缩回，山壶仙尊的身躯随之向后倒去，杨君秀恶狠狠的声音从他身后传来：“姑奶奶我总算出了一口恶气！”

话音刚落，突听得一声炸雷从不远处传来，杨君山转身看去时，却见杨霆一道紫霄神雷劈到了空处。

帝妄仙尊显然见势不妙脚底抹油，而杨霆的雷术神通并没有能够拦住他。

杨君秀这个时候笑嘻嘻的走了过来，道：“好啦，现在这里归咱们了。”

杨君山闻言笑了笑，道：“要是这样的话，那你可就要小心阴沟翻船了。”

杨君秀一愣，下意识道：“什么？”

杨君山一步上前，伸手作势向着倒在地上的山壶仙尊“尸体”的胸口处按去。

原本已经被刺穿了胸口而“陨落”的山壶仙尊却忽然睁开了双目，一个翻身便向外滚去。

岂料杨君山却仿佛早有预知，原本按下的手掌却早在半途便已经变化，一道玄妙的将生机与死气完美融为一体的灰光从他的指尖射出，瞬息之间没入了山壶仙尊的眉心之间。

原本在翻滚当中正欲身化遁光而走的山壶仙尊身躯陡然一滞，圆睁的双目此时却正在一点点失去光彩，最终瘫软在地面上彻底失去了生机。

仙术神通先天混元气！

这道神通在利用阎罗天子的本命法宝生死簿，融合了里面的死气本源之后，杨君山成功对这道仙术神通进行了改造，并将其潜力品阶从之前的寂灭境一举提升到了造化境。

山壶仙尊虽然被杨君秀刺破了心脏，然而凭借着大罗仙尊的强大生机却并未身死，甚至还想要借着假死瞒过众人。

一旦众人当真被他骗过了，那么山壶仙尊必然会觑准了时机或者逃遁，或者反戈一击。

然而山壶仙尊的伎俩对于数次历经生死的杨君山而言却根本不够看，随着一道灰光射入他的眉心之间，连带着山壶仙尊体内的生机以及神魂，尽数在先天混元气的绞杀之下尽数泯灭。

杨君秀见状不由的吐了一下舌头。

然后便听得杨君山的声音传来：“大罗仙尊可不是那么容易就能杀掉的，你以后一定要小心了。”

“知道啦！”杨君秀故意拉长了声调。

杨君山无奈笑了笑，道：“好吧，咱们且先来看一看这一处绝妙之地！”

眼前这座盆地的面积并不大，周围拢共也不过三里，直径还不到一里。

然而就在这座小小的盆地当中，杨君山虽然对于寻灵术只是略通，便也能感知到盆地之中汇聚的五条五行地脉，而且这五条地脉的规模还都不小。

奇特的是，这里分明只是一处天然形成的地域，可五条五行地脉之间却形成了奇特的平衡。

而正是因为这种平衡的存在，使得这座小盆地的边缘处一层看不见的无形屏障，越是向着盆地中心地带走去，屏障的阻力便越大，直至精疲力竭之际被柔韧的屏障反弹出去。

在盆地之中汇聚了浓郁到了极点，以至于在盆地底部形成了一团如同雾气一般的天地灵气。

或许是因为那雾气实在太过浓郁的缘故，以至于杨君山等人远远看去的时候，这团雾气更像是一朵即将化作倾盆大雨的积雨云。

“哥，你感知到本源至宝的气息了吗？”

杨君秀略带兴奋之意，道：“精纯的五行本源气息，这五条地脉当中肯定孕育了本源至宝，这可是一下子就能收获至少五件本源至宝呢，就是不知道这些至宝的品质如何。”

杨君山闻言笑道：“那你当时为何没有从地脉当中将本源至宝挖出来？”

“你以为我傻呀，”杨君秀白了他一眼，指了指盆地中央，道：“傻子都知道那里肯定有比本源至宝更为珍奇的东西，而这小小的盆地里面居然能够汇聚五条大型五行地脉还能保持平衡，一旦因为挖本源至宝而造成了地脉的损伤，说不定这处绝妙之地就要废了，我可不干丢西瓜捡芝麻的蠢事。”

杨君山笑了笑，道：“你说的没错，这里的确是一处绝妙之地，更为确切的说，这是一处先天五行之地！”

“先天五行之地？”

杨君秀歪着脑袋想了想，道：“就是说是天然形成的喽？”

杨君山笑道：“差不多吧，正因为是造化的神奇，所以便是连我也不敢随意改动，否则便极有可能将这处绝妙之地完全毁掉。”

“那该怎么办？”杨君秀皱了皱眉头，道：“难道要一直等下去？说不定到时候还会有人发现这里，还有那个逃走的帝妄仙尊，那家伙一身的鸟粪味儿，肯定是太阳宫的三条腿乌鸦！”

杨君山笑了笑，忽然转了话题，指着盆地当中问道：“你先前走到了哪里？”

杨君秀讶道：“哥，怎么知道我曾经往下面走过？”

杨君山“呵呵”笑了起来，也没有解释原因，只是道：“其实你的方法也不算错，如果说当真有一种方法能够在不损伤这座先天阵势的情况下闯入其中，那便只有在不动用仙元、法宝、神通的情况下，徒步走到盆地的正中央。”

杨君秀闻言很是自得的笑道：“这么说来我还是很有预见性的嘛。”

杨君山笑道：“你那只是瞎猫碰上死耗子，运气好罢了。”

“那接下来该怎么办，继续等着盆地当中孕育的东西出世？”杨君秀又问道。

“不，你在这里等着，我先到下面看一看。”

杨君山一边说着一边向着盆地下面走去，道：“如果说强行走到盆地中央是在不损伤先天阵势的前提下进入里面的唯一方式的话，那么只要我能够进入盆地的中央，说不定反而能够轻易操纵这座先天阵势。”

说话间，杨君山的身形已经向着盆地下方走了数十丈之遥。

杨君秀在他身后大声道：“哥，你当真连先天阵势都能掌控吗？”

杨君山头也不回道：“你自己小心，如果能够成功的话，说不定对你来说是异常莫大的机缘！”

“机缘？我的？”

杨君秀虽然有些不明所以，但既然是义兄说的话，她自然不免心生期待。

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千七百五十九章 将踏而未踏的那一步

关景、叶玉尺和鲁舟三位大罗仙尊蓄谋已久的一击，几乎封死了杨君山所有逃遁的途径，唯独只剩下下方喷涌着混沌本源气息的山谷中央。

“嘿嘿，周天道族杨君山，真以为我们不识得你的底细？”

关景仙尊的三才剑阵牢牢的笼罩了杨君山几乎所有逃遁的方位，唯独只剩下了一处！

喷涌着混沌本源气息的山谷中央！

周天道族虽然在星空之中立族不久，但西山杨君山在星空之中却并非无名之辈。

正相反，此番进入丰天世界的大罗修士，但凡身后有着庞大势力背|景的存在，事先早已得到了合道境天尊对于有资格竞争鸿蒙紫气之人的点评，而在这当中，杨君山更是曾经被那些合道天尊反复提起过的危险人物之一。

对于这样强势的大罗仙尊，最好方式自然便是与其他人联手结盟，先将最大的威胁剔除再言其他！

只是这样的事情杨君山自己并不知情而已，而普元天尊也不曾向他提起过类似的事情。

不过这也很好理解，毕竟普元天尊虽然作为周天界主，道族的立族之人，实际上出世也还不久，虽然修为实力之强堪称星空绝世强者，可对于各方势力的内情却完全是两眼一抹黑，便是想要向杨君山提点些什么，也不可能做到。

事实上类似的事情之前也已经发生过一次，便是在争夺先天五行之地的时候，金乌一族的帝妄仙尊便先是联手同为大罗后期的山壶仙尊，被杨君山击退之后，再次联手钟馗与慕容擎天准备伺机偷袭。

若非最终还是杨君山技高一筹，将计就计打了对方一个措手不及，说不定还真就被对方得逞了。

此番同样也是如此，在发现来人乃是杨君山之后，关景等三人第一时间便选择联手共同对付他。

杨君山看似落入绝境，而关景等三人联手骤然发难，也确然出乎了他的意料之外，然则杨君山此时看上去却并未有丝毫的慌张。

“虽然有些意外，但三位以为这样就能令杨某束手无策了么？”

杨君山的声音听上去冷静的有些可怕。

“难道阁下尚有回天之力？除非……，嘿嘿！”

关景的笑声当中充盈着满满的恶意，目光却是向着下方山谷当中喷涌的混沌本源气息看去。

“呵呵，猜得没错，很好的一次设计，可惜你们不该留下这一处漏洞的！”

话音刚落，杨君山偏偏就向着那里冲了下去，甚至无视了仅仅追在身后的三才剑阵。

“什么？”

关景惊呼一声，眼睁睁的瞅着杨君山的身形化作遁光向着喷涌混沌本源之气的入口投去，难道他当真不要命了？

尽管如此，关景等三人还是不敢大意，各自驾驭本命法宝紧紧追在遁光之后，直至确认杨君山的身形果真掉入到了喷涌混沌本源之气的入口当中。

紧随其后的三位大罗仙尊的遁光在混沌本源气息喷涌的范围边缘戛然而止，一时间却是面面相觑。

“这人难不成当真是不要命了？一身修为要被混沌本源所同化？”

修为最低的鲁舟仙尊有些惊愕的问道，然后又道：“总不该是此人被我等三人联手追杀，慌不择路吧？”

“莫不是此人身上有什么护身法宝，能够抵挡混沌本源的侵蚀？”

叶玉尺若有所思。

“就算有法宝相护，在混沌本源的侵蚀之下，纵使是仙器也坚持不了多长时间！”

关景仙尊冷笑道：“况且我等先前对这一处缺口也做了些许探查，里面极有可能是一处虚空漩涡，有了混沌本源的侵蚀，再加上虚空漩涡中破碎空间的双重绞杀，此人必死无疑！”

鲁舟仙尊犹自不太相信，道：“此人短短数百年在星空之中闯下好大的名声，据说连阎罗天子这般合道天尊都被他镇压了，又怎么可能会犯如此简单的错误？”

叶玉尺道：“毕竟是土著出身，那道族虽然立族星空，可终归还是底蕴太过浅薄了一些，见识也不足，混沌本源合道之下不可轻涉对于我等而言或许是常识，但对于这样的土包子来说，可能还真就不知道，所以这才一头撞了进去。”

“好了，不管怎么说，还是谨慎为上！”

关景仙尊冷喝一声，道：“或许此人也只是想要趁着我等大意之下借机脱身，所以还是不要大意，我等三人还是先在外围做好陷阱，一旦此人当真在里面坚持不住冲出来，正好便落入我等罗网之中。”

叶玉尺下意识的便问了一个蠢问题：“那要是此人不出来呢？”

鲁舟轻笑一声，道：“要是不出来，那不就意味着此人已经在里面灰飞烟灭了吗？”

关景则笑道：“若是此人不出来，等里面的宝物孕育成熟出世，我等也正可第一时间出手拦截，以免里面的宝物遁走！”

在关景仙尊的主持之下，三位大罗仙尊也果然不曾懈怠，始终守在山谷周围不曾懈怠，静等混沌本源之中孕育的宝物成熟出世。

果然，在过了很长一段时间之后，那掉入其中的杨君山果真便再不曾出现，而原本向外喷涌的混沌本源气息也变得越来越少。

“混沌本源气息外泄越来越少，恐怕当中的宝物已经孕育成熟即将出世，二位，要做好准备了！”

关景仙尊此时全部的心神都已经放在了混沌气息喷涌的那座空间入口处。

而此时叶玉尺与鲁舟两位大罗仙尊同样难掩神色间的兴奋。

而就当三人各自准备出手争夺即将出世的宝物的时候，那一座空间入口突然崩解，无数的空间碎片在虚空风暴的裹挟之下向着四面八方冲击而去。

“诶呦，不好！”

叶玉尺惊呼一声，连忙将玲珑塔护住身形向后击退，隐约间却仿佛看到在汹涌的虚空风暴当中似乎有一抹不太起眼的遁光一闪而没。

而就当叶玉尺正望着玲珑塔不断垂下的本源灵光被空间风暴一层层剿灭，而感到一阵阵庆幸和一阵阵心疼的时候，却陡然听得关景仙尊的一声痛吼从远处传来。

第一千七百六十八章 炮灰

杨君山试图绕开这一片扭曲虚空的阻隔，奈何他却很快发现无论从哪个方向赶来的大神通者，最终却都被拦在了这一片扭曲虚空跟前。

这其中显然有着空间力量的玄妙。

问题是这一片扭曲虚空之后有什么，是一片没有尽头的虚空扭曲深渊，又或者是混沌入口之地？

因为空间扭曲的缘故，汇聚在这里的大神通者根本无法探查到扭曲虚空后面的任何情形，更没有人愿意轻易涉险，都在等着其他人为自己淌路。

而且这些大神通者在见到这一片扭曲虚空的刹那，便尽数隐匿了自己的身形，彼此之间相互提防，有的甚至直接祭起了法宝，一副随时准备出手的模样。

而就在杨君山还在思索自己是否要靠近这片虚空进行尝试的时候，却突然听得一声暴鸣传来，待得他闻声望去的时候，便听得一声惊呼由远及近。

一道身影张牙舞爪，仿佛想要抓住身边尽可能抓住的一切，然而最终身形却不由自主的向着这片扭曲虚空撞了上去。

“流萤，你好卑鄙！”

那人眼瞅着自己撞入扭曲虚空已然无可避免，不由放声咒骂，显然此人是被其他人当成了试探的炮灰棋子。

在撞入扭曲虚空的一刹那，此人已然竭尽所能的将自身所有的守护神通以及法宝施展出来，那一瞬间爆发的气息却也只是一位“五气朝元”的巅峰金仙而已。

可就是这样一位只差了临门一脚便能够凝聚顶上三花的修士，在撞入扭曲虚空的一刹那，身周的守护光幕便已经被撕碎，护身法宝也跟着失控，伴随着一声戛然而止的惨呼，这位金仙的身躯已然被撕裂、挤压，只留下了一片血雾在虚空之中渐渐淡化。

堂堂一位巅峰金仙，在这片扭曲虚空面前尽然没有能够坚持片刻的功夫。

“废物！”

一道源自于神念感知的冷哼传来，却无法感知其来源，说话之人显然早已隐匿了自身的行迹。

然而杨君山却在这个时候目光一闪，尽管只是源自于神念的一声冷哼，可他却在瞬间捕捉到对方的一缕气息，完全可以笃定此人正是先前那位试图以银网禁锢虚空，阻拦杨君山的那位女性大罗仙尊。

再依据刚刚那位金仙临死自己的咒骂，杨君山心中冷笑一声，流萤仙尊么，倒也符合此人心狠手辣不择手段的个性。

可惜这位流萤仙尊显然谨慎异常，除了先前那道神念之外，杨君山根本无法查知到此人的踪迹。

杨君山略作沉吟之后，双手掌心相贴不断搓动，一层薄薄的空间屏障从他双掌掌心之中延伸出来，并沿着他的全身上下合拢起来，最终形成一个椭圆形的气泡空间并将他裹在里面。

这是杨君山这一段时间钻研空间神通所琢磨出来的一种新的应用手段。

在这一个气泡将杨君山完全包裹起来之后，非但可以隐匿自身的身形，而且还能够避开大神通者的近距离探查。

至少在他看来，这种空间隐匿的方式要比杨君山以往用到的隐匿手段要高明数倍。

而在实际的应用上也确实如此，在杨君山以这种手段不断在这片虚空附近悄然游弋的时候，便曾数次将横扫而过的神念折射出去，且丝毫不曾被人察觉。

而杨君山之所以不断的变幻自己的位置，目的除了想要近距离探查这片扭曲虚空之外，还想要借机找到那位曾经出手暗算他的流萤仙尊。

不过那位流萤仙尊似乎早已明白自己刚刚的手段有些过激，虽然她做了许多人想做而又不愿出手的事情，但这样的事情毕竟好说不好听，再加上身为女性大罗仙尊的较高辨识度，这个时候她根本就不曾往跟前凑。

尽管如此，杨君山却也并非全无收获，至少他在查探这片扭曲虚空的时候发现了一些端倪。

很简单的例子，丰天世界是可以让金仙进入的，杨君山甚至完全可以肯定，一些金仙的身上肯定有着太初玄光。

那么问题就来了，既然丰天世界允许金仙进入，那么便意味着拥有太初玄光的金仙同样也是鸿蒙紫气的候选，如此一来，混沌入口之地便不可能将金仙排除在外。

可偏偏眼前这一片扭曲虚空，完全就是金仙的禁地，这种情况完全与丰天世界的天地意志相悖。

莫不是说这片扭曲虚空还有什么玄虚不曾被人堪破？

便在杨君山还欲更进一步查探的时候，神念习惯性的向着周围扫过，却是突然被他注意到了一处极有意思的情况。

在他的神念感知当中，此时在距离他数里之外的一片虚空当中，正有四位修为在大罗仙境的大神通者正在对峙。

具体来说，其实是其中三人对另外一位形成了半包围，而唯一放开的方向则正对着扭曲虚空。

“韩兄，听闻你身上有一件破具空间神妙的守护法宝？”

当前一位“三花聚顶”的修士开口问道。

那位被包围起来的韩仙尊似乎已经意识到了什么，勉强笑了一笑，涩声道：“怎么，三位对于韩某的辉光盘有兴趣，韩某完全可以割爱！”

“不不不，韩兄误会了，既然是韩兄自己的法宝，我等又怎么会做此等下作之事呢？”

那位大罗巅峰修士接着道：“所以还请韩兄先走一步，为我等探明道路，我等不胜感激！”

韩仙尊神色阴沉的几乎都能拧出水来，沉声道：“诸位何必如此咄咄逼人，难道就没有商量的余地吗？韩某愿意让出辉光盘，三位大可以如同先前那位一般，逼迫一位金仙强闯扭曲虚空便是。”

那位大罗巅峰修士高声笑道：“韩兄说笑了，金仙境的炮灰哪里有韩兄你亲自去一趟更能令人放心。”

韩仙尊双目之中闪烁着危险的目光，道：“当真没有回旋的余地？”

却不料大罗巅峰修士却突然翻脸先下手为强，道：“少啰嗦，动手！”

其他两位大罗修士闻声立马出手，三位大罗仙尊联手攻击，其中一位更是站在合道境的门槛之上，那位韩仙尊原本还想着伺机突围，却不料自己的意图早已经被人察觉，立马便被封死了所有遁逃的空间。

这个时候，这位韩仙尊强行突围的希望已经破灭，与其留在这里等死，反倒不如强闯身后的扭曲虚空，虽然如此做便是遂了这些人的意，但到底还存了一线生机。

“苗君、九原、景轩，你们三个记住了，韩某此番若是大难不死，定有所报！”

韩仙尊说罢，索性不再用三人逼迫，而是自行转身撞入了扭曲虚空之中，而就在他强闯扭曲虚空的一刹那，一层辉煌的光晕突然在其胸口处溢出，抵挡着周围空间扭曲的挤压和撕扯。

第一千七百七十九章 青铜笔削，碧玉竹简

柳子正的青铜笔削是一件极为奇妙的异宝，它真正可怕的地方便在于能够自行寻找对手的错漏之处，并给予致命一击。

当然，这样的异宝通常也仅有一击之力，并不能够如同法宝那般在修士当中驾驭的圆转如意。

或许这等异宝还有其他的缺陷，不过柳子正自然不愿轻易透露。

杨君山在一开始也却是被吓了一跳，这青铜笔削无视了杨君山在第一时间撑起的守护神通，随即又穿过了他双手结成的空间屏障，径直向着他的喉头削斩而去。

可偏偏在这个时候，杨君山周围的虚空在羽冰仙尊的法宝方天帕的搅扰之下彻底紊乱，到处都是破碎的虚空乱流，让他一时间难以进行躲避。

更要命的是，偏偏现在杨君山的身边没有趁手的法宝护身！

电光石火之间，杨君山的袖口突然爆发出一股氤氲紫气，哪怕是周围犹如混沌一般的虚空都无法拦阻这一股紫气的渗透。

而原本要削斩向杨君山延后的青铜笔削，却一下子在半空当中摇摆不定起来。

这可真是奇了！

念头在心头闪过，杨君山衣袖一抖，一卷竹简从中飞出，“哗啦啦”在半空当中展开，原本爆发开来的紫气瞬间沸腾，连带着周围原本紊乱的虚空，仿佛在这一刻都要被抚平了一般。

这一卷竹简不是他物，正是杨君山得到的那一卷疑似儒族至圣手书的那一卷千年碧玉竹简！

青铜笔削原本便是用来修改竹简书写错漏之物，故而当杨君山身上拥有一卷出自儒修的竹简的时候，源自于本能的驱使，使得这枚笔削在这一瞬间的判断产生了混乱。

而这或许便是青铜笔削这等异宝的另外一种缺陷，它真正展现用途的第一对象永远都是儒制竹简。

柳子正不会想到杨君山一个道族修士的身上居然会有儒家大能的手书竹简，而杨君山这一次则完全是误打误撞。

然而接下来事情的发展便显得更有意思了！

即便是千年碧玉竹简的出现一下子令青铜笔削的判断产生了混乱，但此物到底是受柳子正驱使，无论对象是谁，只管一刀削下去完成这一击便好。

可偏偏千年碧玉竹简乃是儒家至圣所书，丘圣亲笔所书岂能有错？

既然没有错漏，自然也就用不到笔削，那这青铜笔削飞来何用？

杨君山虽然不晓得在这一瞬间发生了什么，但在将千年碧玉竹简展开之后，这青铜笔削停滞不前却是事实，那么在他看来，便是手中的竹简完全克制了这一枚青铜笔削。

于是杨君山索性将竹简向前一扑一卷，将青铜笔削完全卷在了竹简当中。

这一下可算是误打误撞了！

青铜笔削削不了完美无误的儒修文章，更不敢削至圣手书，在被竹简卷在中央之后，干脆连自身的锋锐都收敛了起来，生怕伤及碧玉竹简，哪怕柳子正已然在全力召唤驱使，这枚笔削仍旧在竹简当中一动不动。

杨君山是一头雾水，可在七重虚空屏障之外的柳子正脸上却都已经急出汗来。

这一枚青铜笔削乃是他初涉儒修精义之时，启蒙先生所赐之物。

千年以来，随着他自身修为不断增长，这枚青铜笔削也在他自身才气的孕养之下，成长为一件威力仅次于本命法宝的异宝，更是他在儒修道途上的一件重要寄物。

这件寄物源于其特异的灵性，会在柳子正修行过程当中出现偏差的时候给予警示。

柳子正在儒修之中天资只能算是中上，正是因为这枚笔削冥冥之中带给他的警示感应，使得他在修行当途中遇到岔口的时候，多次作出了正确的选择，这才一路顺风顺水，仅仅千余年的时间便修行到了“三花聚顶”的圆满境界，这等速度在同阶儒修当中已经算是天才之属。

如今这青铜笔削无端消失，与他之前的感应更是完全中断，甚至极有可能会影响到柳子正今后的修行之途。

急切之下，柳子正转身看向了重骨与冀璋二人，道：“还请二位出手相助，那青铜笔削与柳某大有干系，柳某不胜感激！”

重骨与冀璋二人一时间都感到有些犹豫，倒不是不愿意相助，实在是柳子正的青铜笔削的情况实在有些匪夷所思。

那杨君山究竟用了什么方法镇压或者收走了那枚青铜笔削，在场之人都是一无所知。

这个时候，突然接连几声崩断的声响传来，羽冰仙尊的声音传来，道：“是一卷竹简，杨君山用一卷竹简裹住了青铜笔削！”

众人闻言惊讶的看向羽冰仙尊，却见他手中的方天帕延伸到虚空之中的十余根丝线尽皆崩断，原本拂着丝线的右手手指鲜血淋漓，上面出现了数道深可见骨的伤口，显然是被丝线崩断后散逸而出的空间之力割伤。

“一卷竹简？”

柳子正先是一愣，紧跟着面露惊愕之色，道：“无暇文章，那至少也是宗圣之篇，不不，甚至有可能是亚圣手书，杨君山身上居然有我儒修经典？”

众人何等精明，虽不知柳子正如何推断出杨君山的身上会有儒修经典，但大致却能够猜出他那青铜笔削异宝应当是受这些东西的克制。

既然明白了缘由，重骨与冀璋心中疑虑尽去，面对柳子正的恳求自然不会拒绝。

冀璋仙尊扭头看向羽冰，问道：“羽冰道友可还能像刚才那样将杨君山阻上一阻？”

这个时候，杨君山已然从紊乱的空间乱流当中挣脱，并再次闯过了两重空间屏障，距离混沌入口似乎又近了一步。

羽冰仙尊看着掌心之中几乎缩小了三分之一的方天帕，苦笑着摇了摇头。

冀璋见状也不再勉强，而是看向了重骨仙尊，问道：“重骨道友可有什么办法？”

重骨仙尊从身上拽出来一个兽皮包裹一抖，“稀里哗啦”的响声当中，数十根大小不一且形状各异的骨头从里面掉了出来。

“这些是……”

冀璋仙尊看着这些杂乱且各不相同，有些看上去还有些朽坏的骨骼，有些不明所以的问道。

重骨仙尊伸手手指向着这堆骨骼一点，数十根骨骼顿时如有灵性一般开始自行组合起来，先是拼装出了一个鸟头的轮廓，紧跟着便是身躯，最后是一对儿骨翼，形成了一只完全由不同的骨骼组合而成的白骨鸟。

重骨仙尊道：“这是空翼鸟，乃是本尊以具有空间天赋的不同鸟兽的骨骼拼装，再以我蛮族图腾秘术炼制而成，具有空间穿梭之能。”

记住手机版网址：m.

第一千七百七十九章 青铜笔削，碧玉竹简 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第一千七百八十四章 击偏，隔空补给

中品仙器意味着什么？

杨君山对此的印象极为深刻。

昊天镜的镜光横贯星空，九驷仙尊在镜光之下乖乖就范，不敢做丝毫反抗；角蚩仙尊心比天高，想要成就肉身金仙，却在金光之下如同一条蚯蚓一般疯狂扭动，却始终都无法从中挣脱，最终还是功亏一篑。

要知道，所有这些都是在普元天尊陷入沉睡的情况下发生的，也就是说昊天镜在没有普元天尊掌控的情况下，单凭一己之力便镇压了周天世界数千年，任凭周天世界的人杰天才如何挣扎，最终也只不过走脱了一个杨君山。

当然，这些都是发生在周天化界之前，在周天化界成功之后，昊天镜在普元天尊的筹谋之下，已然成功晋升为上品仙器。

杨君山游历星空数百年，见识阅历不可谓不丰富，见到过的下品仙器不在少数，但见到过的中品仙器却是寥寥无几。

甚至于在修为不到合道境的修士手中，杨君山压根就不曾见到过有谁曾拥有过中品仙器。

哪怕是杨君山自己，虽然找到了令自己的本命法宝山君玺晋升中品仙器的途径和机缘，但他自忖在自己进阶合道境之前怕是也不大可能用上中品仙器，否则此番进入丰天世界也不会如此窘迫，多数情况下只能赤手空拳与对手斗法厮杀。

正因为如此，久而久之才会在杨君山心中形成了一种固定的印象，那便是只有合道境以上修士的手中，才会持有品质在中品以上的仙器。

而此番是杨君山第一次在修为不足合道境的修士手中见到中品仙器！

而冀璋仙尊的这件中品仙器玉如意，也果真便在出手的一刹那便充满了沛然不可挡的气势。

十余重空间阻隔屏障，被玉如意摧枯拉朽一般穿过，虽然是因为冀璋仙尊循了空翼鸟先前穿梭的痕迹，大大减轻了空间屏障的阻隔，但也足以证明中品仙器的格外强大。

玉如意倏忽之间已经接近了杨君山所在的位置，磅礴的气息骤然从法宝身上溢出，冀璋仙尊的神识抢先一步锁定了杨君山所在的位置，令他避无可避。

冀璋仙尊之所以在所有人尝试阻挡杨君山失败之后才最后出手，要的便是这个能够一锤定音、一击制胜的机会。

在杨君山刚刚出现的时候，冀璋仙尊便已经在他的身上感知到了浓浓的威胁，从而使得冀璋仙尊从一开始便对他充满了警惕，这种警惕还要远在重骨仙尊之上。

因此，冀璋仙尊才会一直在忍耐，也一直在等待，等待着一个能够将危险彻底清除，一劳永逸的时机，而他也的确是等到了。

此时的杨君山与冀璋仙尊预料当中的一般无二，在连续破开十二重虚空阻隔屏障之后，还要在途中与阻拦他的人交手交手斗法，使得他已然处于精疲力竭的境地。

尤其是在施展了新创的仙术神通之后，更是几乎抽走了杨君山体内最后一缕仙元本源。

在中品仙器即将临身的情况下，杨君山看样子已然全无还手之力，只能束手待毙。

无论是冀璋仙尊，还是其他几位先前出手对付过杨君山的大神通者，此时都心有灵犀一般在脸上浮现出了一丝释然的微笑。

不得不说，自从强闯扭曲虚空成功之后，哪怕众人在联手之下始终牢牢占据着上风，但杨君山在辗转腾挪之间，所带给在场每一位大神通者的压力却不是一般的大！

而现在终于到了该结束一切的时候了。

或许，接下来就该谈一谈混沌之中所孕育的鸿蒙紫气该如何分配了呢？

有心思灵动的大神通者，这个时候的注意力早已经从杨君山的身上离开，开始思索接下来该如何率先夺得鸿蒙紫气了。

可眼瞅着杨君山就要被玉如意砸烂了脑袋，湮灭了神魂，可偏偏在这一刹那，在场的诸位仙尊看到的却并非是杨君山惊慌失措的神色，而是一张无比冷静的脸。

他居然不怕！

一瞬间这个念头几乎同时在所有大神通者的心头泛滥开来。

若非可以肯定那是杨君山的本尊真身无疑，几位大神通者几乎都要怀疑他们又被杨君山留下的替身幻象给耍了。

难道说是已然彻底认命了？

又或者说，此人的手中还握有什么底牌？

从冀璋仙尊出手到玉如意砸到杨君山眼前，这中间不过几次眨眼的功夫，可就在这短短的时间当中，始终注视着这一幕的诸位大神通者的心思却已经不知道翻转了几次。

可事情的发展也果然便循着在他们看来最不可能，最不愿，同时也是可能性最小的趋势滑落。

便在玉如意已然降临在杨君山头顶的一刹那，一道不知从何处而来的雷光从空间阻隔屏障之中乍现，撕裂了杨君山身周的虚空，紧跟着一柄完全由雷电组成的雷霆之矛后发而先至，于间不容发之际击中了中品仙器的本体。

叮——

噼啪——

完全由雷电本源凝聚而成的雷霆之矛本体一阵散乱，无数的雷光电蛇四处飞散，连带着这件下品仙器的本体都黯淡了下来，显然在刚刚与中品仙器的碰撞当中本源受损严重。

然而也正是因为这出其不意的一击，饶是玉如意身为中品仙器，在这一次仙器本体的对撞当中完全占据了上风，可它的轨迹却也还是不可避免的被击偏了。

玉如意从杨君山头侧掠过，掀起的空间波动直接划破了他的头皮，留下了一道三寸长的血痕。

冀璋仙尊志在必得的一击落空，玉如意本体上潜藏的神通爆发开来，将杨君山身后原本就扭曲动荡的虚空撕扯的更加支离破碎，涌起的空间乱流撞击在他的后背之上，不但将他的背部搅得血肉模糊，整个人更是被身后的巨力推得踉跄而行。

骤然发生的变化令关注着这一击结果的诸仙不约而同的发出惊呼，兔起鹘落之间的变化大大出乎了所有人的意料之外——那杨君山居然还有底牌！

可问题是那一道雷电法宝以及雷电神通究竟从何而来？

冀璋仙尊满脸阴沉的脸色几乎都要拧出水来，在一击落空之后，他几乎是在第一时间便已经做出调整，玉如意当空翻转，便要从脑后再次向着杨君山击来。

奈何此时冀璋仙尊与本命仙器看似距离不远，可实际中间却隔着十三重虚空阻隔屏障，饶是作为本命仙器，冀璋仙尊与之的感应也被大幅削弱，玉如意的反应也不免会随之出现延迟。

然而便是这一瞬间的耽搁，第十三重阻隔屏障的内部已然有一股沛然莫可当的天地本源之力涌来，凭空注入到了已然接近油尽灯枯的杨君山体内。

第一千七百八十七章 自蹈死地，后知后觉

当混沌入口自行现世，横贯在混沌入口之前的空间阻隔屏障纷纷向着边缘撤离，一瞬间，仿佛杨君山先前付诸的努力已经全然白费了力气。

甚至于在最后一重阻隔屏障尚未撤离的时候，羽冰仙尊等人已然等不及，八位大罗仙尊纷纷出手，欲置杨君山于死地。

便在诸仙认定杨君山此番逃无可逃的时候，他却做出了一个出乎所有人意料之外的动作，在全然没有任何防护的情况下，一步踏入了混沌入口之中。

八位大罗仙尊几乎是各自全力的一击尽皆落空，神通与法宝激荡而起的威能在撕碎了杨君山原本所在位置的虚空之外，余波在扩散的过程当中也不可避免的冲击到了混沌入口。

在奇妙的虚空动荡之中，混沌入口的表面如同粘稠的液体表面在微微震颤，大量的混沌本源从中散逸而出，瞬间布满了混沌入口外周围的空间。

在混沌本源的覆盖和侵蚀之下，原本因为神通、法宝的冲击而动荡不休的虚空瞬间被抚平，确切的说是其他修士的神识魂念根本无法从混沌本源当中探知到任何动静。

八位大罗仙尊见得那被混沌本源笼罩的区域还在扩展，色变之下纷纷向着远离混沌入口的方向退却。

“混蛋，这家伙居然跳进了混沌入口！”

羽冰仙尊破口大骂，神色看上去很是愤愤，似乎对于杨君山再次没有陨落在他们手中而感到耿耿于怀。

“何必如此？既然那杨君山已经跳了进去，混沌本源侵蚀之下哪里还能有活口？”

柳子正对于羽冰仙尊的性情很是看不上，语气也不由的带着几分冷然。

“这杨君山倒也刚烈，宁肯自蹈死地，也不愿死在我等手中。”

帝妄的金乌本体虽然被杨君山斩断了一条腿，但这个时候言语之间语气倒也有几分唏嘘。

“万一死不了呢？”

羽冰仙尊犹自不肯放过，道：“诸位背后的势力想来也早已探知，那杨君山曾经可是进出过九天星界的混沌之地，而且作为周天道族普元天尊麾下仅有的大罗仙尊，怕不是周天世界的混沌之地也已经进出了不止一次！”

“够了，那是混沌之地！杨君山当初进入九天星界的混沌之地乘坐的乃是一艘星河大舟，至于周天世界的混沌之地我等虽然不知，但想来也有普元天尊保驾护航，羽冰道友，你又何必庸人自扰！”

对于羽冰仙尊喋喋不休一般的反复质疑，柳子正多少有些忍无可忍，干脆出言斥责。

羽冰仙尊闻言却是脸现讪笑：“呵呵，在下这不也是担心除根不尽留下后患么？关心则乱，关心则乱！”

钟馗这个时候突然开口道：“我等不妨在这里多等片刻，索性便算是以防万一。况且杨君山进入丰天世界虽然不可能将星舟一并带来，却也未必没有可能身携一二护身法宝。以那杨君山所表现出来的高超锻体修为，却也未必没有可能借助护身法宝在混沌之地当中停留片刻！”

“是极，是极！”

羽冰仙尊闻言连忙附和道：“那杨君山当时跳入混沌入口实在太过果决，在下怎么看那杨君山也不像是从容赴死之人！”

这个时候，在场几位大罗仙尊谁都能够看得出来羽冰仙尊在杨君山生死这一问题上的过度热切，尽管心中各有疑惑，但此时众人已然与杨君山结仇，倒也无需在这个问题上过多纠结。

钟馗见其余几位大罗仙尊都各自不语，便知晓有戏，于是又道：“当然，若然鸿蒙紫气出世，我等也可在第一时间各取所需！”

这句话一出，诸仙自然再无异议，原本为了避开混沌本源的扩散而退开了一段距离，此时诸仙却又各自逼近了混沌入口几步，似乎对于近在咫尺的混沌本源也视而不见了。

然而就在这个时候，却听得重骨仙尊没来由的发出了一声叹息。

诸仙不解，面带诧异之色向着重骨仙尊看了过去。

“或许那杨君山当真还没有死！”

重骨仙尊一句话便差点令羽冰仙尊跳了起来。

“怎么可能？那可是混沌之地，就连合道天尊轻易都不敢进入其中，那杨君山怎么可能不死？”

说来好笑，在之前众仙认定杨君山已然自蹈死地的时候，这位羽冰仙尊却是百般确认杨君山尚有一线生机的可能。

可真当有人猜测杨君山当真不曾死在混沌之地的时候，却又是他第一个急慌慌跳出来百般否认杨君山生还的可能。

“原来重骨道友也由此怀疑！”

没有理会羽冰仙尊上跳下窜一般的叫嚣，再一次站出来附和重骨仙尊的却是冀璋仙尊。

这一次羽冰仙尊终于不再像一个小丑一般跳出来反驳，只是脸色看上去惊疑不定，目光也极为散乱，显然这个时候他的心已经乱了。

重骨仙尊也有些惊讶，看向冀璋仙尊，问道：“道友是从何时发现的？”

“那杨君山连闯虚空阻隔屏障，却始终未曾受到混沌本源起息的侵蚀，从那个时候冀某便已经有所怀疑。而刚刚那杨君山在我等逼迫之下自行跳入混沌入口的时候，却是更坚定了冀某的猜测，因为当时那杨君山实在是太冷静、太从容了，完全不像是被我等逼入绝路的样子，所以老夫便有了一个大胆的猜测，或许那杨君山当真有着出入混沌之地的依仗！”

冀璋仙尊将自己的怀疑与揣测缓缓道来。

“那么所谓的‘依仗’又会是什么？”

柳子正连忙问道，但语气听上去似乎也并非全然认同冀璋仙尊的猜测。

重骨仙尊这个时候突然开口，道：“‘依仗’？不灭境‘滴血重生’算不算是依仗？”

重骨仙尊抛出来的这个消息实在太过骇人，便如同一道当头霹雳，将诸仙砸得七荤八素。

““滴，滴血重生”？开，开什么玩笑？”

羽冰仙尊“哈哈”尬笑着，却见旁人都是一脸的严肃，也不由的沉默了下来，只是脸色看上去已然全是苍白。

“真是‘滴血重生’？”

钟馗开口问出了所有人的疑问，不过相比于羽冰仙尊的一惊一乍，钟馗原本疑问的语气听上去更像是带着一种无奈。

事实上到了现在，哪怕是羽冰仙尊自己，潜意识当中也都已经认同了重骨仙尊的揣测，因为从众人与杨君山较量以来发生在他身上的不少疑团，在杨君山已经步入“滴血重生”境界的前提下，一切似乎都已经能够说得通了。

第一千七百九十四章 简短而复杂的对话

“你是谁？”

一道低沉的声音在那一小片被开辟出来的空间当中突兀的传来。

混沌之中果真还有其他的存在？

哪怕杨君山在此之前已经有所猜测，但真当事实摆放在眼前的时候，还是不免大感震惊。

然而在震惊之余，杨君山反而并未因此而惊慌失措，神色看上去却反而极为谨慎，也未有直接回答对方，而是反问道：“阁下何人？”

稍稍的停顿之后，仿佛是杨君山的神识意念透过这一片空间传递过去的消息，虽然同样证实了对方的猜测，但仍旧令刚刚那位存在惊讶和意外。

不过在这短短的停顿过程当中，杨君山仿佛再次听到了之前有些混乱的呓语，只不过这一次听上去就仿佛是有不少人在争执一般，更加无法听清里面的内容。

好在杨君山并未等太久，杂乱的呓语声突然一顿，先前那道神念透过那道空间再次传来声音：“没想到居然会有道友进入丰天世界的混沌之地，当真是令人意外至极，不过我等料想能够做到这一点的，想来也只有周天界主普元天尊了吧？”

对面不知名的存在显然是想要确定杨君山的身份，而且还对他的身份有所猜测，但很明显他们猜错了，杨君山并非是普元天尊。

不过杨君山很快便意识到，对方的猜测显然并非无的放矢，作为星空大世界当中最为接近仙路至尊的存在，单纯从实力上来讲，普元天尊显然是最有可能进入丰天世界混沌之地的大神通者。

尽管这中间仍旧有着诸多可疑之处，譬如，堂堂合道天尊，三尸尽斩的存在，怎么可能骗过一方特大型的位面世界的天地意志，闯过位面屏障，进入混沌之地当中呢？

但显然对比个人的硬实力而言，哪怕是杨君山自己站在不知名存在的角度来看，毫无疑问仍旧是普元天尊的可能性最大。

毕竟别说是不知名的存在，在杨君山于众目睽睽之下，没有凭借星舟之类的守护，只身闯入丰天世界的混沌之地前，除了杨君秀和她自己，没人知道杨君山的肉身能够扛得住混沌本源的侵蚀，在混沌之地当中行走自如。

不得不说，杨君山实在是一个异类！

但杨君山却仍旧从对方的一句话当中听出了两个意思，一是对方知晓普元天尊，显然对于星空大世界有着一定的了解，二则是对方刚刚在言语当中提到了“我等”两个字，说明对方并不止一个人。

杨君山不敢斟酌太长时间，因为他同样想要从对方的口中探知到更多的消息，可偏偏这一片空间在混沌本源的侵蚀之下无法坚持太长的时间，而自身消耗颇大的杨君山，在接下来很长一段时间当中，恐怕已经无法再施展能够破开混沌的新创神通。

况且鸿蒙紫气随时都有可能在混沌之地当中孕育而出。

不过杨君山同样不想暴露自己的身份，于是略微斟酌之后，他便开口问道：“那么阁下又是何人？缘何会在丰天世界的混沌之地当中引动混沌乱流？”

从语气听上去，杨君山似乎肯定了对方对其身份的猜测，可实际上他却从未承认过自己就是普元天尊。

甚至在言语当中杨君山还略微表达了不满，毕竟混沌乱流的产生，的确对杨君山在混沌之地的探索上，造成了很大的不便，加大了他自身的损耗。

杨君山的询问话语刚落，空间之中便传来了一声轻笑。

这让杨君山的心中微微一沉，担心自己刚刚的言语露出了什么破绽，被对方识破了身份。

“普元道友说笑了，道友既然已经进入混沌之地，自然也说明道友已经站在了至尊的门槛当中，又怎么不明白我等如此做的用意呢？”

这句话听上去更像是在试探，杨君山不知其用意，只能暂时保持沉默之余，头脑当中飞速的思索着对策。

“看来不出在下所料，此事果真非一人可以做到。”

杨君山心中一动，对方已经连续两次用到了“我等”一词，于是便想到了用取巧的办法来转移对方的注意。

不过杨君山在说罢之后，目光一扫，心中很快便又有了主意，不等对方做出反应，便再次开口，且语速极快道：“长话短说，在下之前在混沌之中已经消耗不少，已经坚持不了多长时间了。”

事实上杨君山以新创神通开辟的这一片空间也的确在混沌本源的侵蚀之下不断的缩小，但却还能坚持一会儿，不过只要杨君山愿意，自然随时都能够泯灭这一片空间。

杨君山也不虞漏出破绽，普元天尊进入了丰天世界的混沌之地，虽然听着匪夷所思，但“事实”就在眼前的话，那么对方自然就会自行脑补，想到普元天尊进入一座尚未化界的位面世界的混沌之地，所需付出的种种代价，以至于一位仙路至尊都要显得“后力不足”。

果然，对方不疑有他，同样提高了语速，道：“我等需加快混沌之地融为一体，然则此时混沌之地各不相连，只有等到星空大世界为之圆满之后，混沌之地尚能相融。”

说到这里，那位不知名的存在语气微微一顿，似乎想要一口气将事情说清楚，对他而言同样几位困难，故而换了一口气才继续道：“如此我等只能先行促进星空世界圆满；而要促进星空世界的圆满，丰天世界解体化界势在必行；而要加快丰天解体，则需如现在这般鼓动混沌之地，令混沌本源在动荡之下不断外泄，进而引发鸿蒙紫气全数出世，令丰天世界不得不提前解体化界！”

“明白了！”

杨君山迅速的回了一句话，甚至不等最后一个字的拖音说完，便毫不客气的将看上去已经摇摇欲坠，随时都可能在混沌本源的侵蚀之下崩溃的空间弹灭了去。

这个时候，杨君山大约已经猜出了那位不知名存在，以及他们的大致身份。

这些人应当都是星空之中各大势力中的那些仙路至尊，而关于这些人的行踪，星空之中流传着各种各样的版本。

而其中流传较广的一种说法，便是传说这些踏入混沌境的存在，一直以来都身处各大星界的混沌之地当中隐居。

不过现在看来这个说法倒是比较靠谱，唯一有些不确切的，便是这些混沌境的仙路至尊不是在隐居，而是在等待着星空大世界的圆满，以及各大星界混沌之地的融合。

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千七百九十五章 杨君山的迫切

从始至终，那位不知名的存在也不曾透露他个人的身份。

当然，这或许有因为杨君山故意创造出急迫情绪以避免自身暴露的缘故，但也可能是对方故意为之。

不过这些对于现在的杨君山而言都已经不太重要了。

在结束了与那位疑似仙路至尊的不知名存在的对话之后，因为体内仙元、空间本源的大量消耗，以及混沌侵蚀带给肉身的压力，杨君山无力再维持“法天象地”神通的庞大躯体，恢复到了正常人的体型。

不过杨君山并未急着按照那位不知名存在的吩咐搅乱混沌之地，也没有急着去找寻鸿蒙紫气，而是在恢复自身损耗之余，暗自反复思忖着先前与那位不知名存在之间进行的简短而又复杂的对话。

星空之中，将修为达到仙境第五重混沌境的仙人，统称为仙路至尊。

星空之中关于仙路至尊存在的传说有许多，然而真正有关仙路至尊事迹的记载却几乎没有。

一直以来，关于仙路至尊的去向，在星空大世界当中都是一个令所有修行者都津津乐道的话题。

哪怕对于星空之中真正的大神通者而言，这些仙路至尊的去向从来都不算是什么秘密。

但对于这些混沌境强者为何会隐入混沌之中不出，却仍旧是一个众说纷纭的话题。

而现在杨君山不敢说自己已经完全掌握了混沌境强者隐匿混沌之地的目的，但至少他认为先前那位不知名的强者所透露的，关于混沌之地将在星空大世界圆满之后融为一体的消息是属实的。

然而也正因为如此，才让杨君山越发的感受到一种迫切。

尽管这当中仍有许多杨君山所不清楚的疑惑，譬如这些仙路至尊为何要加快混沌之地相融，并为此不惜以大神通者扰乱丰天世界混沌之地，以加快丰天世界的解体？

要知道，杨君山虽然不敢揣度混沌境大神通者的手段，但想来这种身处混沌之地当中，以大神通干扰另外一座目前看来毫不相干的混沌之地，即便是身为仙路至尊，想来也要付出不菲的代价。

这在杨君山看来是完全没有必要的。

毕竟仙路至尊已然长生不朽，在星空大世界圆满的过程当中，几万，甚至数十万年都等过来了，又何必等这最后的几百上千年？

因此，这背后必然有什么哪怕是连仙路至尊都无法抗拒的原因，或者是压力，或者是诱惑，使得他们都不得不如此去做。

但无论是压力还是诱惑，既然连仙路至尊都甘愿为之驱使，杨君山一个小小的，连合道境都尚未跨入的长生者，又有何资格面对如此剧变而无动于衷？

想到这里，杨君山不由的又联想到在混沌之中最一开始听到的那些断断续续的呓语。

如今看来，杨君山捕捉到的这些支离破碎的呓语，应当便是那些个仙路至尊在不同的混沌之地当中交流。

这些个呓语虽然散碎，但在一定程度上似乎也在佐证着杨君山的猜测。

还有便是在进入丰天世界之前，普元天尊便曾经说过丰天世界很快便会解体化界，甚至可能不会超过五百年一事。

杨君山不认为这是一种巧合，或许普元天尊等这些个合道天尊本身也知道些什么，又或者他们根本便是这件事情的参与者，至少也是知情者。

这从之前那位不知名存在将杨君山误认为普元天尊的时候，便能够从中得窥一斑。

所有的这些细节，无一不在说明一件事情，那便是饶是杨君山如今名满星空，乃是星空大世界当中威名赫赫的存在，然而此时却仍旧不过是那些真正幕后推手所利用的棋子，一个被随手丢进了丰天世界的马前卒罢了。

还是要变强啊！

一想到想到这些，杨君山要提升自身修为实力的心情便越发的迫切。

尽管现在的杨君山已然站在了合道境的门槛，只要他愿意，随时都可以将这最后一步踏出去。

然而这还远远不够！

杨君山很清楚，哪怕他能够踏入合道境的门槛，也无法摆脱身为棋子的命运。

原因很简单，如果说那些个隐匿于各个星界的混沌之地当中的仙路至尊，才是此番推动丰天世界加速解体的幕后推手的话，那么如同普元天尊这般合道境顶尖儿存在，也不过才算得上是知情者，充其量也就是个顺水推舟一般的帮手角色。

杨君山要想从棋盘当中跳出去，至少也要拥有堪比普元天尊这般合道境极致的实力。

他可是清楚的很，此番他之所以甘心受普元天尊驱使，冒险进入丰天世界当中，除了新位面世界出世的机缘之外，还有一个很大的缘故便是避祸。

杨君山可没有忘记，在进入丰天世界之前，几家大势力的合道天尊曾数次出言威胁。

此番更是无意当中冒名顶替了普元天尊，不管是有意还是无意，都算是骗了一位混沌境仙路至尊一把，尽管那位存在或许都未曾将他放在眼里。

一旦此番他在丰天世界毫无所获，在位面世界解体的第一时间，他恐怕就要面临数位大势力合道天尊的追杀。

到时候哪怕有普元天尊庇护，杨君山也未必能够毫发无伤。

况且杨君山也不愿将自身的安危寄托在他人的庇佑之上。

因此，仅仅只是进阶合道境还远远不够，他必须还要更进一步，在丰天世界解体化界之前，拥有面对任何一位三尸皆斩合道天尊都能够全身而退的实力。

好在杨君山并非全无准备，在进入丰天世界之前，他便已经有了全盘的谋划，现在要争的便是能否在丰天化界，外域星空诸多势力介入之前，拥有足以自保的实力。

也不知道这鸿蒙紫气究竟要到什么时候才会出世！

杨君山张开手掌，一缕玄光在掌心之上盘旋。

之前他已经多次催动太初玄光，试图在混沌之地当中找到鸿蒙紫气的存在，奈何不知是何缘故，原本在混沌之地外指向性极强的太初玄光，在进入混沌之地后却如同没头苍蝇一般在掌心之中乱转，完全失去了对鸿蒙紫气的感应。

第一千七百九十七章（续）

“谁知道你说的是真是假？”

众仙之中有人高声质问道：“我们又为什么要听你的？”

不少大神通者议论纷纷，显然对于羽冰仙尊的说辞持怀疑态度。

不过在场不少修士却是很少注意到几位出身于大势力，且实力也无一例外达到了三花聚顶境界的大神通者，此时却是尽皆保持了沉默，而且若是仔细观察的话，还能够发现这几位大神通者脸上闪烁的诡异之色。

然而这一切似乎都并未逃出羽冰仙尊的眼睛，又或者这一切原本就在他的预料当中，只听他冷笑道：“本尊说的是真是假，你们当中有些肯定清楚，本尊便不相信你们这些人进来的时候，背后的那些合道天尊不曾与你们说些什么。”

羽冰仙尊这句话刚说罢，在场诸位仙尊便又是一静，不少人的目光已经开始向着场中几位出身于大势力的大罗修士身上徘徊。

柳子正、重骨仙尊等几位大罗修士保持着缄默，这个时候只要不是眼瞎，都能够看出这几人身上有问题。

冀璋仙尊神色看上去有些复杂，看向了身旁的重骨仙尊，带着询问的语气道：“重骨道友……”

之前两人遭众仙围攻不得不联手，尤其是冀璋仙尊有中品仙器在手，更是多次出手相助，可以说重骨仙尊多少是要念冀璋仙尊的情分的。

此时听得冀璋仙尊询问，重骨仙尊苦笑一声，道：“我等的确得了长辈吩咐，就如同羽冰道友刚刚所言那般，但行动却是在在鸿蒙紫气出世之后，但现在鸿蒙紫气尚未出世……”

冀璋仙尊继续问道：“那么这么做的原因又是什么？”

在进入丰天世界之前，没人会想到杨君山会凭借“滴血重生”的锻体修为强行进入混沌之地，因此，这些大势力出身的大神通者这般做自然也不可能专程是为了对付杨君山，而是另有目的。

然而面对冀璋仙尊的询问，这一次重骨仙尊却只选择了苦笑。

冀璋仙尊见状知晓事情可能涉及到了这些大势力高层的谋划，重骨仙尊有约束在身，于是便歉然笑了笑，不再多问。

只是让人怀疑的是，眼前这位羽冰仙尊又是从哪里得知了这件事情？

冀璋仙尊将疑惑的目光看向了虚空当中羽冰仙尊的影傀儡。

河洛星宫在星空之中虽然地位超然，可说白了这方势力本身并无合道境以上的大神通者坐镇，更没有星空之中那几方背后有着仙路至尊镇压气运的靠山，这等涉及位面世界核心隐秘之事，羽冰仙尊又是从何得来？

便在冀璋仙尊心中尚在犹疑之际，羽冰仙尊的一句话却是再次令在场诸多大神通者哗然。

“诸位，搅动混沌之地非但可以让那位潜入混沌之中的杨君山身死魂灭，更是可以催动鸿蒙紫气提前出世哦！”

羽冰仙尊玩世不恭的语气当中纵使带着几分嘲讽之意。

冀璋仙尊惊讶的看向旁边的重骨仙尊，却见他也同样是满脸的意外，显然对于羽冰仙尊所言同样感到不可思议。

“是不是真假，试一试不就知道了？”

一道高亢的声音传来，却见一位大罗女仙当先走了出来，双手已然团起了一团海蓝色的光芒，光芒之中澎湃的气息令人感到心惊。

“是流萤仙尊！”

这位大罗女仙走到混沌入口跟前，在不少大罗仙尊的注视之下，将手中虚捧着的海蓝色光团抛进了入口当中。

在这期间，原本还有几位大罗修士意图出言阻止，却都被旁边的其他修士有意无意的挡了下来，只能眼睁睁的看着流萤仙尊畅通无阻的走到了混沌入口之前。

而就在将封印的神通从混沌入口扔进去的刹那，流萤仙尊身形已然在虚空之中爆退，就连不少原本观望的大神通者，出于谨慎也在一刹那纷纷向后退却。

所有人的目光在这一刹那都紧紧的盯着混沌入口，仿佛都在期待着什么的发生。

然而期待当中如同山崩地裂一般的神通爆发并没有发生，混沌入口就像是一张能够吞噬一切的巨口，在虚空如同黏稠的液体一般从入口表面凸起了一小块，随即便又收回并归于平静，看上去就像是一个巨人吃饱了之后打了一个嗝儿。

这就完了？

一众微观的大神通者面面相觑。

那位流萤仙尊或许不是在场诸仙当中的最强者，但好歹也是一位双花聚顶的大罗修士，刚刚丢入混沌入口的海蓝色光团也是一道货真价实的造化境神通，然而神通爆发所造成的结果却果真就像是在水面上溅起了一个水泡？

尽管事实摆在眼前，然而却仍旧令在场的诸多大神通者难以接受。

有人下意识的向着羽冰仙尊的影傀儡看去，却发现不知道什么时候，这具影傀儡已然在虚空当中消失不见了。

然而所有人都不曾注意到的是，就在流萤仙尊将神通投放入混沌之地，在包括她在内的仙人纷纷向着远离混沌入口的方向退却的时候，先前因为被诸仙包围而距离混沌入口最近的冀璋与重骨两位仙尊却几乎是同时若有所觉。

而就在混沌入口的表面因为神通爆发而凸起一块的刹那，距离混沌入口最近的冀璋与重骨二人心头却是齐齐一跳，仿佛体内有什么东西被同时拨动了一般。

于是正当在场不少大神通者感叹于混沌之地对于神通的湮灭与侵蚀之际，却见冀璋与重骨两位大罗巅峰的修士，几乎是不约而同的再次靠近了混沌入口，并各自施展出神通向着混沌入口当中打去。

“什么情况？”

就在其他大神通者尚有些不明所以之际，却见两位大神通者所施展的神通已然在混沌入口之后爆发，并在混沌入口的表面涌动起了一大片高低起伏的涟漪，动静显然是要比刚刚流萤仙尊的神通要大了不少。

然而混沌入口表面的涟漪所产生的波动显然要比刚刚的动静要大了不少，以至于站得稍远的几位仙人也几乎在同一时间感知到了什么。

“太初玄光，是混沌入口后的动静与太初玄光之间产生了呼应！”

一位初入大罗境的修士兴奋的大声胡喊道。

然而便在他话一出口之际，却突然发现原本站在他身边的几位修士却不约而同的向着远离他的方向而去，与此同时，远处的一些大神通者在不着痕迹之间，将诡异的目光在他的身上来回打量着，就像是在打量一头猎物一般。

这位刚刚凝聚了顶上之花的大罗修士，神色一下子变得异常难看。

第一千八百零四章 （续）

这是杨君山第一次尝试着运用神通驾驭混沌本源来封镇鸿蒙紫气，在混沌本源自身同化之下，封镇的时间并没有持续多久，但却给杨君山争取到了足够的时间。

杨君山纵身向后退却的同时，距离混沌入口也越来越近，尽管来自身后的混沌乱流冲击越发的强烈，可也让这道鸿蒙紫气再想要绕过他去变得越来越困难。

第一道鸿蒙紫气很快便因为封镇的自行崩解而挣脱出来，再次向着混沌入口而去的时候，很容易便被杨君山再次施展神通封镇。

这一道杨君山再次神通驾驭混沌本源便要显得熟练了许多，而且鸿蒙紫气这一次被封镇的时间明显也加长了不少。

想要在混沌之地当中搅动混沌本源，掀起混沌波澜，至少需要品阶在造化境以上的神通。

因为只有神通达到了造化境的品阶之上，才能够在被混沌本源侵蚀的情况下，仍旧能够爆发出一定的威力出来。

然而要想在混沌之地当中在一定程度上驾驭混沌本源，那么修士的手中至少也要掌握有一道混沌境的神通，而这才只是最低的一道门槛。

而在掌握有混沌境神通的基础之上，修士本身还需要对于混沌本质有着一定的了解和认知。

而这一点即便是合道境的天尊都未必能够达到，真正能够对混沌本源有着本质上的认知的，恐怕多是那些一直藏身于混沌之地当中的仙路至尊。

合道境天尊不是没有认知混沌本质的悟性，而是没有如同杨君山这般孤身游走于混沌之地的本事，更没有见证鸿蒙紫气整个诞生过程的机缘。

事实上，即便是修为达到了混沌境的仙路至尊，恐怕也未必有见证鸿蒙诞生的机缘。

将鸿蒙紫气再次封镇之后，不等杨君山松一口气，源自于体内鸿蒙紫气的感应再次被触动，第二道鸿蒙紫气也已经向着混沌入口这边来了，但其方向感觉上却仿佛是尾随在他身后一般。

杨君山大约明白这一道鸿蒙紫气应当便是最开始遇到的那一道。

在他向着混沌入口处赶去的时候，这一道鸿蒙紫气便也同样循着混沌入口所在的方向而来，恰巧便是与杨君山同一路径而来。

无奈之下，杨君山只得暂且离开这里，向着第二道鸿蒙紫气来的方向迎上去。

当将第二道鸿蒙紫气再次迟滞之后，封镇第一道鸿蒙紫气的封印也开始便混沌本源的冲刷之下变得摇摇欲坠。

杨君山明白，要是还赶过去封印第一道鸿蒙紫气，那么接下来他只能会变得疲于奔命，而混沌之地当中的鸿蒙紫气，按照事先各位合道天尊的推测，数量可能达到了九道，除去已经被他炼化的一道以及眼前的两道，也就是说接下来还将会有六道鸿蒙紫气现世，他根本应付不过来。

想要缩短应变的时间，那便只有一个办法，杨君山只能够继续向着混沌入口之地退却，缩小防守的范围，缩短应变的时间。

然而这样做同样有一个弊端，那便是鸿蒙紫气距离混沌入口越来越近了。

同时，杨君山距离混沌入口越来越近，混沌入口外投放神通所掀起的混沌波澜越是猛烈，使得他承受的冲击也不断加大。

而且除开混沌波澜的冲击之外，尚有神通本身爆发之后的威力波及。

然而杨君山却是别无选择，只能硬着头皮在承受着来自背后的猛烈冲击之下，还要几乎是不间断的将从封镇当中挣脱出来的鸿蒙紫气再次封印起来。

也不知道过了多久，从混沌之地不同之处用来的鸿蒙紫气已经达到了六道。

因为同源鸿蒙紫气彼此相斥的缘故，这留道鸿蒙紫气位于杨君山不同的方位，却都将混沌入口作为出世的唯一路径。

而这个时候，杨君山已经一退再退，几乎都已经退到了混沌入口附近，从混沌之外投放进来的神通一会儿在他背后炸开，一会儿在他头顶轰响，一会儿又来到了他的脚下，一会儿当面被神通掀起一片波澜……

杨君山这个时候已然疲于应付，全仗着他强横的锻体修为在硬撑，体内的本源仙元更是流水一般向外宣泄，整个人几乎都已经麻木，只是在机械的不断的将一道道鸿蒙紫气重新封镇起来。

若非是杨君山此前对于混沌本质的领悟得到了极大的提升，使得他在体内本源消耗的同时，还能够及时且快速的得到补充，恐怕他早就已经坚持不下去了。

可偏偏这个时候，第八道鸿蒙紫气也已经再次出现在了杨君山的感应范围当中……

就在杨君山就在混沌入口内部不远处全力阻拦鸿蒙紫气出世的时候，他不知道的是，此时在混沌入口之外，各方大神通者却都已经急的几乎都要冒出火来。

“怎么还不出来？”

有心急的大神通者忍不住大声呼和着。

“我们将神通不间断的投放入混沌之地当中，混沌入口表面已经数次有鸿蒙紫光浮现并闪烁，想来已经快了吧？”

柳子正说话的语气当中猜测居多，似乎自己也并不是十分肯定。

“会不会是我们投放神通的缘故，反而阻挡了鸿蒙紫气的出世？”

有大罗修士提到。

“那，要不我们暂停向混沌之地当中投放神通，试试？”

很快便有人出声附和道。

重骨仙尊大声道：“你们难道就没有发现吗？随着我们神通的持续投放，混沌入口表面上闪烁的鸿蒙紫光频率已经越来越密集，这本就是鸿蒙紫气即将出世的征兆，这个时候我等投放造化境以上的神通非但不能停止，还要继续加快！”

重骨仙尊的话音刚落，他身边的冀璋仙尊却是突然若有所思的开口道：“诸位，你们认为那杨君山这个时候是否还活着？”

冀璋仙尊这一问却是令在场的诸多仙尊有些面面相觑，一时间不知该如何回答。

如果说一开始众仙同意向混沌之地当中投放神通，还有着置杨君山于死地的目的的话，那么随着鸿蒙紫气即将出世，不少人早已经下意识的忽略了他的存在。

正因为如此，当冀璋仙尊突兀的提起杨君山的时候，在场不少大神通者多少有些不以为然。

冀璋仙尊却仍旧自顾自的继续说道：“如果那杨君山现在还活着，那么有没有这样一种可能，此人现在就在混沌入口之下，他故意拦截了鸿蒙紫气并阻止其出世？”

第一千八百零八章 （五续）

杨君山大约也没有想到在鸿蒙紫气即将冲出混沌之地的档口，居然还会有人从混沌之外闯进来。

这让杨君山不由的暗赞这二人好运，想想自己为了得到一道鸿蒙紫气，前后遭受了多少磨难，而这两人几乎是不费吹灰之力，鸿蒙紫气便自行撞到了他们的脸上，就连杨君山此时也不免嫉妒这二人的运气。

然而杨君山对此也来不及做些什么，况且已经反应过来的柳子正和白莲菩萨显然也不会让眼前的机会溜走。

可谁又能想到紧随在二人身后居然会出现一道类似于神通种子的光团？

便在二人沉浸在即将得到鸿蒙紫气的喜悦当中时，乐极生悲的事情发生了。

那一道神通光团炸开的一刹那，杨君山便已经可以确认，这是一道潜力在开天境的神通无疑！

也正因为是一道开天境神通，所以在爆发开来之后，还稍稍迟滞了一下鸿蒙紫气。

否则作为混沌本源精华的凝聚，又怎么可能会被混沌波澜影响到？

果然，毫无准备的柳子正和白莲菩萨，当即被近在咫尺的神通威能掀翻，紧跟着又被汹涌的混沌波澜一路推到了混沌深处，与原本就在手边儿上的鸿蒙紫气失之交臂。

正所谓时运不济，莫过于此！

要知道这还是在神通光团在降落在混沌之地当中的时候，其威能便已经被混沌本源侵蚀了大半的缘故，否则一道开天境的神通，在二人毫无防备的情况下，于如此近的距离爆发，就算想不死都困难。

开天境得到神通掀起波澜虽然浩大，但却并不能够对杨君山造成任何阻碍，甚至在柳子正与白莲二人被掀翻的同时，他还趁机拉近了与鸿蒙紫气之间的距离。

当八道鸿蒙紫气随后一起涌入混沌入口的时候，杨君山紧随其后也离开了混沌之地。

混沌入口之外，深感被算计了的冀璋仙尊，拦住了大罗巫仙熊疆，以及大罗魔仙血玄，同时出手的还有不少周围反应过来的仙人，将这两位大罗巅峰的修士打得狼狈不堪。

若非顾忌这二人背后庞大的势力，说不定这二人早已坚持不下来了。

而就在这二人在众仙围攻之下狼狈躲闪之际，冀璋仙尊却是从口中喷出一股本源仙元，随后双手掐印，在身前结成了一道神通光团，当中所蕴含的威能便是周围隔着数百丈距离的众仙都感到心惊。

“冀璋，你当真要赶尽杀绝吗？”

大罗魔仙血玄魔尊以为冀璋这是要对二人下杀手，而那结成的神通光团怕不是一道开天境神通，不由的大声尖叫道。

“冀璋道友何必如此咄咄逼人？”

大罗巫仙熊疆同样也感受到了冀璋手中神通的可怕威力，此时他二人算是犯了众怒，正在被众仙围攻，哪里还有余力去抵挡冀璋的开天境神通？

岂料冀璋这时目光向着自己身侧的虚空扫过，口中却是发出一声冷笑，随即便在众修错愕的目光当中，一转身将身前的光团投进了身后的混沌入口当中。

直到这个时候，冀璋仙尊身侧不远处的虚空当中突兀泛起一片涟漪，一位青衣长髯，头上却顶着一双峥嵘鹿角一般的大罗修士，以及一位满头满脸都被浓浓的须发遮掩的老者，先后显露出了身形。

只不过这二位此时看向冀璋的目光都显得极为阴沉，显然他们二人的踪迹早已被冀璋所察觉，而冀璋之所以向着混沌之地中投放了一道开天境的神通，很明显也正是在针对同样想要伺机潜入混沌之地的二人。

“阁下这么做，是当真要与星空各大势力作对么？”

那位轻易长髯，相貌威严，却顶着一双鹿角的大罗修士沉声问道。

“龙族的人？”

冀璋仙尊看了看那人头顶上的一双角随口问道。

“哼，老夫敖青！”

大罗修士冷声道。

冀璋仙尊却不以为意，目光又转向了另外一位大罗修士，问道：“阁下如何称呼？冀某却是不知阁下跟脚。”

老者头脸须发浓密，想要看清楚其表情都难，唯有一双眼睛看上去却是清澈无比，似乎浮现出了些许笑意。

“冀道友可称呼老夫为牵藤！”

老者浓密的胡子蠕动着，声音从被胡子覆盖的口中发出。

冀璋仙尊点了点头，张口正想要说些什么，身后的混沌入口当中又一声闷响传了出来，这应当是他刚刚投放进去的神通光团彻底爆发所造成的影响。

紧跟着，冀璋仙尊身后的混沌入口处便不断的起伏蠕动着，而且连带着混沌入口都跟着扩张了不少，过了片刻才缓缓的平息下来。

三人闻声脸色都微微有些变化，开天境神通的威能固然强大，但较之先前向着混沌当中投放神通所造成的动静相比，这一次的动静似乎格外的大。

不仅如此，在这一段时间当中，汇聚在这里的大神通者不断的向着混沌入口当中投放造化境以上的神通，在搅动混沌本源的同时，也在将混沌入口撑得越来越大。

如果杨君山现在就在混沌入口跟前的话，那么他就会发现原本只有一座门框大小的混沌入口，如今已然扩大到了足以一艘小船出入。

事实上这仍旧不算什么，九天化界之后，九天星界的混沌入口甚至足以供杨君山驾驭星河大舟出入。

“阁下这么做，损人不利已，何苦来哉？”

大罗妖仙敖青龙尊开口沉声道，仍旧试图让冀璋仙尊让开混沌入口的路径。

冀璋仙尊正欲开口说话，目光一扫，却正见到牵藤仙尊的一双眼睛睁满是惊愕的看向了他的身后。

莫非有诈？

冀璋仙尊先是一惊，紧跟着身形向着旁边错开了几步，这才用双目余光一扫，却正见到巨大的混沌入口截面上，此时有几点紫光呈圆环状，仿佛由远及近一般，正在变得越来越大，仿佛下一刻就要从混沌入口当中冲出来一般。

“这是……”

冀璋仙尊心中念头刚刚升起，便见得那几道紫芒已然将整个混沌入口渲染成了一片紫色。

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千八百二十章 九宫四域

从混沌入口之外向下俯瞰，借助虚空的扭曲，众人得以一览丰天世界的全貌。

从整个丰天世界来看，按照杨君山的划分，大致可以将其看作一个相对完整的九宫形状。

当然，这也并不仅仅是杨君山自己的划分方式，而是在参照了他与杨君秀透过鸿蒙紫气所对应的实际区域之后，才大胆做出的划分。

虽然不太规整，但也的确遵循了大致的划分范围。

按照推算，丰天世界九道鸿蒙紫气，每一道所对应的四座地域应当都是相互毗邻的，那么炼化了鸿蒙紫气的每一位界主所对应掌控的四域，则完全可以看做是一个整体。

如此一来，整个丰天世界便大致可以呈现出九宫的布局形状，而每一位界主所辖的四域又可以分为甲、乙、丙、丁。

那么在这个布局当中，杨君山所对应的四域则位于九宫中的震宫，也就是九宫图中的左中位置，其大致位置也正好便在丰天世界的正四方。

而他所辖的四域，则可以分别称作震宫甲域、乙域、丙域、丁域。

而杨君秀所辖四域则位于离宫，也就是在丰天世界的正北方向，其四域自然也就被称为离宫甲域、乙域、丙域、丁域。

显然，兄妹二人各自所辖的地域并不靠拢，当中还隔着其界主所辖的地域。

这也是一件极其无奈的事情，柳子正在得知之后满脸尽是苦笑，尽管在此之前便已经有所预料，但结果出来之后心中却仍旧不免遗憾。

毫无疑问，没有了杨君山的近距离支持，单凭他与杨君秀两个，别说掌控整个所辖四域，能掌控两座都已经显得勉强，掌控其中的一座到应当问题不大。

这还是在柳子正可以得到域外儒族势力帮助的情形之下，否则的话，情形可能只会更糟。

柳子正倒不是对自己没自信，不管怎么说他的背后尚有儒族势力支撑，他其实是对杨君秀没有多大的信心。

因此，当杨君山与二人分别的时候，柳子正还一再追问：“杨天尊，震宫四域距离离宫四域实在太远，您当真不再多做考虑？天尊虽进阶合道，但要以一己之力掌控震宫四域怕也力有未逮吧？”

杨君山大约已经明白了柳子正心中的顾虑，笑道：“柳道友尽管放心便是，若有所需，杨某可随时出现在离宫四域。”

“如何可能？离宫与震宫相距何止万里？纵使天尊身为界主，在大型空间传送阵法没有建立的情况下，也不可能瞬息而至吧？”

柳子正觉得杨君山的话更像是在敷衍，连忙追问道。

杨君山笑而不语，只是想着两人挥了挥手，一转身人便已经向着震宫四域所在的方向飞遁而去。

柳子正还待再问，却听得旁边的杨君秀冷声道：“怎么，柳道友这是觉得本姑奶奶连在离宫立足都做不到吗？”

杨君山一离开，便要以“姑奶奶”自称了么？

“自然不是……”

柳子正脸色一苦，连忙陪笑道，关于白虎一族当初的嚣张霸道的气焰，他还是知道一些的。

事实上他一开始便对协助杨君秀充满抗拒，还有一个原因便是因为她身具白虎血脉的缘故，轻易招惹不得啊！

他现在却是颇有一种寄人篱下的感觉。

----------

现在的丰天世界表面上看九大界主横空出世，足以镇压一切，而实则这座才不过刚刚现世的特大型位面世界，却已经沦落到了千疮百孔般的境界。

在进入丰天世界之前，杨君山始终以为，那些合道天尊信誓旦旦所言丰天世界三五百年之内必崩，是因为他们这些进入位面世界的各方修士的联手推动。

然而直到他炼化鸿蒙紫气，成为丰天世界九位界主之一后，杨君山这才明白过来，丰天世界的提前化界，事实上早在九道鸿蒙紫气齐出的时候，便在已经注定了。

鸿蒙紫气不仅是混沌本源的精华凝聚，是位面世界天地意志的承载之体，其最大的作用其实是用以镇压混沌之地！

这也是其他位面世界在出世之后，只会有一道鸿蒙紫气现世，且诸多大神通者所能够争夺的也只有一个界主之位的缘故，因为其他的鸿蒙紫气则留在了混沌之地当中用以镇压混沌本源。

正是因为这些未曾出世鸿蒙紫气的缘故，每一座位面世界背后的混沌之地才不会因此而动荡不安，从混沌入口向外渗透的混沌本源也会变得少之又少，位面世界自然能够维持很长的时间。

再加上有的界主自身还会加固混沌入口的封印，便如普元天尊当年，直接将自身的本命法宝昊天镜堵在了混沌入口之上，借着混沌本源的洗练来消耗外渗的混沌本源，可谓是一举两得，而这么做，也更加延长了位面世界封闭的时间。

如今丰天世界九道鸿蒙紫气齐出，在造就九位界主的同时，也令混沌本源失去了镇压，从混沌入口外渗的混沌本源必然加剧，从而导致丰天世界解体化界的进程加快。

可更为雪上加霜的是，混沌入口偏偏还因为“重骨仙尊”的自爆而被击穿，哪怕有杨君山的封印，也无法阻止混沌本源源源不断的外渗。

毕竟杨君山设下的封印无论如何也比不上混沌入口自身的封锁，更何况就算混沌入口保持完好，也无法禁绝混沌本源的外泄。

而这恐怕也会更进一步加快位面世界的解体，甚至杨君山自己都已经怀疑，丰天世界恐怕连最短的三百年时间都撑不够了。

必须要将自己所有的计划加快进程了！

杨君山的心中依然打定了主意，而此时他也已经接近了震宫四域的大致所在。

可偏偏就在这个时候，杨君山却是若有所觉，似乎在震宫丙域当中，有什么有趣的事情正在发生。

----------

“区区金仙，安敢阻本尊行事，简直不知死活！”

大罗修士姬公则看着挡在他身前的金仙，有些惊讶的同时却也不免带着几分恼怒。

“还请前辈高抬贵手，放过这些部落族民！”

杨沁瑜直面一位大罗仙尊执礼甚恭，然而神色间却是一副不卑不亢的表情，似乎对于眼前的大罗修士并不惧怕。

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千八百二十五章 广烈天尊

(大文学 .) 姬公则从丹部落离开之后，沿着一条低矮的山脉走向一路北上。

而这一条山脉也随着也随着北向而变得越发的高耸宏伟，更有密林覆盖，深谷幽泉，云飘雾迷，雀鸣鹤啸，看上去倒是一派仙家气象。

而姬公则的遁光便在这片雄伟的山林之中游走，在绕过几座高山之后，原本郁郁葱葱的景象一变，一座碧蓝的湖泊骤然出现在群山之间，使得这壮阔的山脉突然多了几分柔美。

姬公则的遁光倒映在湖面之上，最终消失在了湖泊中央的一座小岛之上。

说是小岛，可实际上这座岛屿的面积倒也不小，岛上林木茂盛，再加上有湖泊上弥漫的水汽流走，更显几分幽静。

姬公则这位大罗修士这一路行来不可谓不隐秘，而且以他大罗仙境的修为，也不认为有人能够在不被他察觉的情况下跟踪于他，除非对方是合道天尊。

殊不知，此时正有一双眼睛在震宫丙域的上空，姬公则的一举一动早已经完全落入到了对方的注视当中。

姬公则的遁光落在湖中小岛之上后，便如同凡人一般一路步行向着小岛中央而去，在穿过一片高大数十丈的密林之后，眼前顿时一片开阔，居然再次有一座湖泊出现在了小岛的中央。

此时的姬公则神色看上去肃容当中还多了几分谦恭，站在这座岛中湖的岸边，恭声道：“天尊！”

姬公则的话音刚落，原本平静无波的水面上突然泛起一阵阵涟漪。

然而与寻常的水波不同的是，这些涟漪并非是从湖中某一点荡漾开来，而是从湖岸的边上向着湖中央集中，最终在接近湖水中央的时候，一道道的涟漪居然在水面上组成了一个人脸的大致轮廓。

“唔……”

一阵低沉的声音从湖水中央传来，原本还因为水波荡漾也显得忽隐忽现的人脸轮廓，在这一刻突然变得凝实起来，而且眉眼表情也渐渐变得清晰生动，一位双目半眯，眼袋很重，下颌无须，上唇却留了两撇浓重短须的男子头像出现，轮廓几乎覆盖了整个湖面的三分之一。

“事情办得怎么样了？”

从湖中传来的声音沉重而缓慢，可正因为如此，湖中人每一个字说出来的时候，却都仿佛带着沉重的压力。

姬公则哪怕身为大罗仙尊，此时仿佛也难堪重负，原本就微微躬着的身躯不由压得更低了些，涩声道：“本源之海下的虚空通道晚辈已经确定，并开始着手进行加固，想来用不了多久，天尊的意志便可降临丰天世界，只不过……”

“只不过什么？”

沉重的声音突然打断了姬公则的陈述，湖面上的水汽在这个时候仿佛都变得浓重了许多。

姬公则的额头之上也不知道是因为湿气凝结，还是冒出的冷汗，隐约间已经挂了一层细密的水珠，只听他的声音略带着一丝颤抖，道：“只不过晚辈收服土著凡人部落并不太顺利，在丰天世界开宗立派的计划恐怕要有所延迟！”

“本末倒置！”

湖中人的斥责声突然传来，听上去似乎有些动怒，湖水顿时掀起浪花拍在岸边，将站在那里一动也不敢动的姬公则的衣襟下摆尽皆打湿。

“天尊教训的是！”

姬公则不敢有丝毫不满，立马开口先将错误承认下来。

涌动的浪花渐渐平息，似乎湖中人也在按捺着自己的怒气，然后又问道：“如何不顺利？可是遇到了其他的竞争对手？”

“正是！”

姬公则连忙将之前在丹部落外受阻的经过向湖中人禀报，但他却不敢将自己被一个金仙给拦阻的事实说出，那样只能更加激怒湖中人，于是之说那庇护凡人部落之人同样是一位大罗修士，其余的过程倒是不敢有丝毫隐瞒。

末了，姬公则连忙又道：“不过天尊放心便是，这片地域的土著凡人聚落还有不少，虽然不如在下先前找到的那座聚落规模大，但在下多跑几次想来便能聚集起足够多的凡人土著。”

殊不知，他这般做才是隐瞒了真正的关键，使得湖中人也随之产生了误判。

“嗯，速度要加快，你现在已经落后了！”

果然，湖中人的语气缓和了一些，但仍旧不忘给姬公则施加压力，但香火愿力暴露的可能却也同时消除了。

“在下必当全力以赴！”

姬公则终于微微松了一口气，听得湖中人的语气缓和了下来，连忙伺机问道：“属下有一点不解，不知天尊可否解惑？”

湖面的水波突然一顿，姬公则就感觉自己的心跳都跟着一下子慢了一拍。

“可！”

就当姬公则以为要再次触怒湖中人的时候，一道声音从湖中人口中传来，顿时令他如蒙大赦。

“天尊，如今进入丰天世界的各方势力大神通者之间都在疯传，说鸿蒙紫气出世之后，距离丰天解体最多不过三五百年。如此短的时间，想要从凡人土著当中培养几个真人境的修士都不容易，更不要说建立一座传承有序的门派！况且这般弱小的门派也不大可能再丰天解体当中继续存留，在下只是不知建立这样的门派意义何在？”

“蠢！”

姬公则话音刚落，一声斥责声带着赤裸裸的轻蔑之意便传了过来。

姬公则连忙低下头道：“在下鲁钝，还请天尊不吝赐教！”

“开宗立派不过是为了教化土著凡人，而‘教化’就是‘功德’，有了功德便能够得到气运加持，所谓气运加持便是丰天世界天地意志的青睐，你可明白？”

“在下明白！”姬公则连忙道。

“让你在丰天世界开宗立派，真正的目的不是为了要教导凡人，而是为了要争夺这方天地的气运和青睐，只有得到了天地意志的认可和支持，那么你才算是在丰天世界当中真正站稳了脚跟，哪怕是界主也不能轻易抹杀你对于这方天地的贡献！”

湖中人似乎生怕姬公则听不明白，再次啰里啰嗦的解释了一大堆。

“在下一定全力以赴，开宗立派也定当立天尊为开派祖师，丰天化界之后，天尊谋划定当功成！”

大文学 .

第一千八百二十七章 惊惧的广烈天尊

“哦，原来阁下已经斩却了两尸，那却也很是不错了！”

杨君山越是展现出漫不经心的态度，那广烈天尊看在眼中便越是觉得愤怒难当。

“岂有此理，小辈安敢如此欺我！”

广烈天尊的怒吼如同惊雷一般响彻天地，那巨大的完全由湖水凝聚而成的法相，仿佛下一刻便要将杨君山一口生吞。

然而杨君山却仿佛早已看出了广烈天尊色厉内荏的本质，哪怕他那巨大的流水法相就在自己耳边咆哮，杨君山仍旧悬于半空不为所动。

就当广烈天尊被逼得不得不出手的刹那，忽然间一道几乎微不可查的虚空波动传来，广烈天尊游目四顾，很快便捕捉到了这一道细微波动的来源。

然而在确定这一道虚空波动出现的刹那，广烈天尊却是脸色大变，向着姬公则大声开口提醒道：“小心——”

然而就在广烈天尊声音刚一出口的同时，姬公则身后的虚空有一条翠绿如同碧玉一般的灵根凭空探出，随后一道虚空门户悄无声息的成型，紧跟着便有一人从门户之后跳了进来，却不是杨君山三尸化身当中一直未曾出现的杨桦仙尊又是何人？

姬公则此时全部的注意力都放在了与杨霆和杨锏的周旋上，根本就不曾察觉到身后虚空的异变，待听得广烈天尊提醒的时候尚未来得及做出反应，自己的脑袋便挨了重重一击。

姬公则立时便如喝醉了酒一般晕头转向，整个人在半空当中摇摇晃晃，仿佛下一刻便要从半空当中坠落。

好在姬公则此时身为大罗仙尊的本能仍旧存在，再加上他的本命仙器吞天袋自行护主，飞到他的头顶上空垂下一道隔离风幕，正巧挡住了杨锏与杨霆二人的伺机围攻。

而就在这个时候，杨桦仙尊再次出手。

只见他的手中握着一根看上去如同树枝一般的翠绿法宝，向着悬在姬公则头顶的吞天袋一刷，一片七彩豪光闪烁，那吞天袋垂下的隔离风幕瞬间在豪光之中消融的支离破碎，连带着那悬在头顶上空护主的仙器吞天袋也开始摇摇欲坠起来。

杨桦手中的法宝正是下品仙器七宝妙树！

此宝乃是杨桦当初以木行本源至宝中排名第二的摇钱树为本练就的仙器胚胎，如今经过数百年的孕养，这件法宝胚胎终于完成了质变，成为了一件下品仙器。

七宝妙树，最善于刷夺他人手中法宝，尤其是品质在同阶以下的法宝，七宝妙树更是号称“无物不刷”。

可偏偏在这个时候，被杨桦出其不意的一击刷得心神动摇的姬公则，仍旧是一脸懵懂迷茫的模样，仿佛体内的三魂七魄一下子被刷掉了一半。

杨桦见状知道机不可失，手握七宝妙树反手便又是一刷！

“住手！”

广烈天尊一声爆喝传来，同时一道水流直接穿过虚空，化作一条水绳向着杨桦的身上缠去。

“醒来！”

与此同时，一滴灵液从那条水流当中分离出来，径直向着姬公则的眉心之间点去。

“你不要乱动！”

杨君山淡漠的声音传来，便如同口含天宪一般，冥冥之中仿佛沟通了这方世界的本源力量，那道水流尚未缠到杨桦的腰间便已经开始倒流，而那一滴用来唤醒姬公则的灵液，则在临近他的一刹那崩散于无形。

杨桦见状继续反手将七宝妙树一刷，原本就已经摇摇欲坠的吞天袋顿时从姬公则的头顶掉落。

与此同时，广烈天尊的惊呼声同样从一旁传来：“你居然已经得到了天地意志的承认，将天地本源掌控到了如此地步！”

杨君山一言喝断了广烈天尊的神通手段，运用的正是界主对于本方世界范围内一切神通展开过程当中强行干涉的力量。

在其他界主尚未完全炼化鸿蒙紫气，或者才刚刚接触丰天世界的天地意志的时候，杨君山非但已经得到了天地意志的承认，甚至已经开始了对天地本源的掌控！

这是因为杨君山对“重骨仙尊”的镇压，对混沌本源外泄的处理，以及对于混沌入口破损处的封镇，这三件事情每一件都有可能对于整个丰天世界造成巨大的破坏，却在杨君山的努力之下得以避免、削弱以及延后，自然也会受到整个天地意志的青睐和馈赠。

失去了最后守护力量，广烈天尊的援救又被杨君山轻易瓦解，姬公则这个时候的意识终于清醒了许多，可撞入他眼帘的却是漫天的金色雷光。

姬公则在雷光当中颤抖着无法掌控自身，紧跟着胸口便已经被雷霆之矛所化的一道雷光洞穿，连带着他的五脏六腑尽皆在雷光的肆虐当中化为灰烬。

不过大罗仙尊的生机到底强大，在肉身几乎被全部摧毁的瞬间，姬公则的头顶之上唯一的一朵本源之海突然掉落，卷起了被刷落的吞天袋便欲从虚空之中遁走。

然而一直不曾出手的杨锏等的便是这一刻，却见他突然合身投来，身形在半空当中化作一根四方石锏，向着正要遁入虚空的本源之花一敲！

原本璀璨犹如天地造化玄奇的本源之海当即破碎，内中蕴藏的海量仙元本源如同洪水一般倾泻而出，在这片群山当中卷起了一场巨大的灵力风暴，使得这条原本就钟灵毓秀的山脉群峦更添了几分神秀，而姬公则这位大罗仙尊，也在三人的围攻之下最终烟消云散。

也就在这个时候，只听得一声裂帛声传来，却原来是那条作为本命法宝的吞天口袋，在姬公则陨落的同时也跟着自行崩溃。

这可是一件空间型的仙器法宝，在自毁的刹那，内中的空间崩解，在半空之中造成大片的虚空塌陷，连带着杨君山的三位三尸化身，都跟着不得不远离波及。

然而这件吞天口袋不仅仅只是姬公则的本命仙器，同时也被他用作储物法宝，这一下裂开的同时，平日里姬公则收集的大量法宝、资源、散碎物件，顿时如同天女散花一般向着群山之中洒落。

只不过在这一过程当中，大量的物品被吞天口袋破碎引发的虚空塌陷所撕裂、碾碎，让人看得心疼不已，却又束手无策，只能寄希望于真正的灵宝奇珍能够存留下来。

只不过现在显然并非是在群山当中寻找这些东西的时机，在确认姬公则彻底陨落之后，杨霆、杨锏和杨桦三位三尸化身齐聚湖中岛周围虚空，将广烈天尊团团包围了起来。

而之前目睹了姬公则陨落的全部过程，却又什么都做不了的广烈天尊，这个时候果断认怂，开口道：“这位道友，或许我们可以再探一探，或许本尊可以助你更进一步掌控这片地域！”

杨君山好笑道：“阁下觉得有这个必要吗？”

“当然！”

广烈天尊的语气听上去很是笃定：“阁下虽然有三位大罗帮手，可作为丰天界主，想来阁下对于此时丰天世界的混乱局势也已经有所了解吧？本尊虽身在位面世界之外，但对于此番各方势力谋求这方天地也有所耳闻，你我联手自然可以联通内外，互通有无！”

杨君山故作沉吟，而后笑道：“阁下所言虽有一定道理，但是很可惜，正所谓卧榻之侧岂容他人鼾睡，杨某身为界主要掌控震宫地域，自然不容他人置喙其中！”

“杨……”

广烈天尊忽然想到了什么，脸色一变，沉声道：“你难道就是道族杨君山？”

杨君山知晓自己的身份根本不是秘密，这广烈天尊已经见过他的面目，只需稍作打探便能够知晓自己的底细，因此，之前杨君山虽并未直接吐露身份，却也并未刻意隐瞒。

广烈天尊见得眼前之人并未否认，知晓定然是杨君山无疑，神色间闪过一丝忌惮之色，但随即却又神色一厉，阴声道：“就算你有普元庇佑又能怎样？阁下此番若是与老夫合作便罢，若是不同意，嘿嘿，阁下可知晓如今星空之外有多少人正在寻找着能够进入丰天世界的缝隙？大不了老夫将此处虚空节点透露出去与人合作，到时候别说阁下一个新晋合道修士不可能抵挡得住数位合道天尊的联手入侵，就算是普元道友相助，也不可能与如此多合道道友为敌！”

“呦，这是利诱不成该威逼了嘛！”

一声轻佻的声音从不远处传来，杨霆面对广烈天尊杀人一般的目光丝毫不惧。

“而且阁下似乎弄错了一件事情！”

有一道声音传来，杨桦面带微笑不疾不徐的说道：“本尊想要掌控任何地域，根本无需任何人的庇佑！”

面对广烈天尊略带惊愕的目光，杨桦甚至还面带微笑示意。

不过杨桦的话音刚落，便又有一道沉稳的声音传来：“能够找到这条未免缝隙，不得不说阁下的运气实在太好，但阁下太过高看自己了，在阁下合道真身无法降临这方世界的情形之下，仅凭着这具本源法相，又能发挥出阁下几分实力？”

“你，你……，三尸化身……，你，你居然尽斩了三尸化身！你，你难道已经达到了合道巅峰境界？这，这怎么可以？难怪，难怪你连普元都不放在眼里！”

直到杨霆、杨桦、杨锏三人相继开口之后，广烈天尊这才醒悟过来三人居然都是三尸化身，与本尊杨君山之间的那种源自于本源的一致性，明白无误的向他证明着杨君山与三人之间的关系。

然而也正因为如此，才带给了广烈天尊绝大的震撼，以至于堂堂合道天尊，此时居然连一具水行法相都无法稳固，指着杨君山的手指不断的颤抖，一连窜的水滴从中抖落而出。

——————————

请诸位道友关注睡秋>

请记住本书首发域名：.。文学馆手机版阅读网址：m.

第一千八百四十一章 黑雨幡

多重阵幕的确需要从外到内一重重破除，哪怕是杨君山自己，似乎也必须要遵循这一阵道原则，至少在短时间内来看，他并没有快速破解这一阵势的方法。

黑雨的算计似乎并没有错，然而他在布下多重阵幕的同时，也开始以一个纯粹的阵法师的角度来看待问题，期待杨君山同样会以阵法师的方式来解决问题，却是下意识的忽略了一个很严重的事实，那就是破阵之人的修为实力！

黑雨想要与杨君山斗阵不假，但那却并不意味着杨君山便要按照他的方式老老实实的去破阵。

也有可能是他虽然想到了，却高估了自己所布下的多重阵幕的能力，又或者说他下意识的忽略了杨君山的各人实力。

这听上去似乎很是矛盾，但却真就在黑雨的身上发生了！

因此，当杨君山以自身对于混沌本质的认知，融入到“开天神雷”这一道神通当中的时候，这一道开天境的神通甚至迸发出了就连杨君山自己都为之惊讶的威力。

阵幕从外到内一重接着一重被撕裂，犀利的雷光长驱直入，直至将笼罩在沼泽上空的魔云撕裂的七零八落，甚至于连黑雨魔尊自身的身形都无法遮掩，暴露在了闪烁跳跃的雷光之下。

这等强横的威力已然令开天神雷的潜力直追混沌境神通，更兼之以对于魔族神通颇具克制之能的至刚至阳的雷属特性，以及撕裂虚空的空间属性，令黑雨魔尊的手段从一开始便被杨君山全方位的克制。

杨君山的确是从外到内一重重的破除多重阵幕，奈何这阵幕却如同纸糊一般，在一道开天神雷余力用尽之前，便几乎穿透了几乎所有阵幕。

“杨！君！山！”

黑雨感觉自己遭受了奇耻大辱，他仗之以守护本源魔沼的阵幕，竟不抵杨君山一合之数，就感觉是杨君山一巴掌狠狠的扇在了原本感觉自我良好的自己脸上，登时恼羞成怒。

却见黑雨从袖口一掏，一物落在他的手中迎风而涨，一面漆黑的如有流质的长幡出现在他身前，正是黑雨魔尊的本命魔器黑雨幡。

此时杨君山已经闲庭信步一般走进了沼泽当中，被撕扯的七零八落的魔云，此时已经无力构筑起阻拦杨君山深入的防御。

黑雨魔尊这个时候即便是没有气急败坏，也只能够硬着头皮迎上前来。

而就在这个时候，一声凄惨的撕嚎突然从沼泽深处传来，哪怕是有着守护阵幕的隔绝，也无法禁绝这种源自于神魂的挣扎。

黑魇魔尊针对欧阳佩林的附身夺舍，提前开始了！

那源自于神魂的惨烈撕嚎便是信号，黑雨明白，这是因为杨君山一举撕裂了多重阵幕，扫平了直通本源魔沼的障碍，这才使得黑魇魔尊意识到了处境的危险，仓促之下不得不将附身夺舍的时间提前。

而他现在要做的，便是尽可能的将杨君山拦截在本源魔沼之外，以及期望师兄黑魇在夺舍的过程当中不要出什么岔子。

只见黑魇魔尊摇动手中的黑雨幡，原本从天空垂落地面的黑色雨滴突然偏转横向向着杨君山扫来。

密密麻麻的黑色雨滴尚未近身，便见得杨君山身周有灵光拂动，如同一座移动的城墙，将黑雨挡在他身周数十丈之外。

杨君山早年练就的守护神通，固若金汤诀！

黑雨见状手中黑雨幡再次摇动，原本横向飞射的雨滴在半空之中开始融合，化作一支支手臂粗细的黑水弩箭，在钉入灵光所铸城墙的刹那，黑水瞬间渗入城墙内部，开始侵蚀消融构筑起神通的仙元本源。

眼瞅着灵光所铸的城墙变得忽明忽暗，仿佛下一刻便要崩塌消散，杨君山却也不急，只见一道电光闪过，三尸化身之一的杨霆出现在了灵光城墙之上，将手中的仙器雷霆之矛向着脚下一插，一团浓郁的金色雷浆从仙器当中注入到城墙内部，两道原本不相容的神通，此时却完美的融为了一体。

而原本在灵光城墙之中大肆破坏的黑色雨滴，却在雷浆的流淌之下尽皆被净化湮灭。

杨君山的灵光城墙仍旧坚挺！

然而黑雨魔尊自然也不可能技止于此，只见他此时的脸色异常凝重，原本单手持幡现在却是用上了双手摇动，而且看上去还很显吃力。

随着幡面的晃动，幡面上那如同流质一般的漆黑之物掉下来了粘稠的一团，随即便融入到了漫天的黑色雨滴当中。

而就在这一刹那，原本漫天攒射的黑雨弩箭在半空当中再次融合，化作一根根三人合抱粗细的攻城锤，径直向着守护杨君山的灵光城墙上撞去。

轰隆隆——

巨响声当中，伴随着虚空震荡，大片大片的灵尘光屑从灵光城墙之上飞溅而起，大范围的龟裂与塌陷不断的在城墙上出现，而撞碎的攻城锤则趁机重新化作粘稠的黑浆从中渗入，整个防御城墙显得摇摇欲坠起来。

然而至始至终杨君山前进的脚步都不曾停歇，哪怕眼瞅着下一刻灵光城墙便要崩溃，他自身也要淹没在肆虐的黑雨之中。

这时只见又有一人从杨君山的身后走出，杨锏凌空而渡，在踏上灵光城墙的一刹那，原本看上去还显得虚幻的城墙立马变得凝实起来，而之前被摧残的几乎要崩塌的城墙，也在这个时候完全变得凝实起来。

与此同时，黑浆所凝的攻城锤再次撞向城墙就变得如同以卵击石一般，即便是化作一滩滩黑浆附着其上，却也对灵光城墙破坏寥寥。

眼见得自己多番手段被杨君山轻易化解，更令他耿耿于怀的是，杨君山一路前行的方向从始至终都向着本源魔沼所在的位置而不曾改变，对于在一旁骚扰狙击的黑雨魔尊根本事儿未见，这种无视越发的令黑雨魔尊感觉到了极大的羞辱。

只见黑雨魔尊这一次径直抛出了手中的本命魔器，黑雨幡在半空之中一阵阵的扭曲变幻，幡面上的粘稠黑色流质不断的涌出，将整个法宝完全包裹在了其中，最终化作了一位身着玄衣，且与黑雨魔尊有着几分相似的大罗修士。

黑幡魔尊，黑雨魔尊在进阶合道境之后，以本命魔器作为载体斩出的第一尊三尸化身！

而且这位黑幡魔尊虽然同样是大罗初期的修为，然而此时的修为却已经达到了进阶大罗中期的临界点，修为显然在杨君山任意一位三尸化身之上。

黑幡魔尊在出现的一刹那，漫天的黑雨便已经完全掌控在了他的手中，只见他猛然张口一吸，天地间的元气与漫天的黑雨残云向着他汹涌而来。

紧跟着黑幡魔尊张口又是一吐，黑色的洪流瞬间向着灵光城墙席卷而来，并沿着城墙环绕，大有将整个灵光城墙连同杨君山淹没在黑色洪流当中一般。

“我来对付他！”

杨霆见状，知晓对方实力不凡，大吼一声从城墙之上飞出，半空之中向着黑幡魔尊一指，一道雷光霹雳撕裂虚空，向着他的头顶之上劈落。

黑幡魔尊见状同样不甘示弱，张手之际，一团漆黑流质从掌心之中涌出，刹那间化作一根黑鳞长鞭，甩动之际无声无息，却也能够破碎虚空，二人当即在半空之中战作一团。

黑幡魔尊修为稍稍胜出一线，可杨霆的雷术神通却对他克制极大，二人一时间倒也战得旗鼓相当。

然而就在杨霆与黑幡二人大战之际，天空之中的黑色洪流却不曾停止对灵光城墙的扑击，一道接着一道黑色巨浪的冲击，终于令杨君山前行的脚步受阻。

“哼哼，”黑雨魔族冷笑两声，目光越过岌岌可危的灵光城墙，看向仍旧一脸淡定之色的杨君山，寒声道：“杨君山，想要过本尊这一关，可并不容易！”

黑雨魔尊话音刚落，却见原本一脸平静的杨君山嘴角却掀起了一抹诡异的笑意，看向他的目光满满都是嘲讽之色。

黑雨魔尊心中一沉，本能的察觉到不妙，定眼再看时，却见立于灵光城墙之中的“杨君山”不知何时已经变换了形貌，而原本合道境的修为也一路下降到了大罗初期。

这是一具三尸化身！

黑雨魔尊顿时明白过来自己被骗了，真正的杨君山本尊不知何时便已经在他的眼皮子底下消失不见了，此前一直与他斗法的居然只是杨君山的三尸化身！

便在黑雨魔尊惊疑不定之际，突然间从身后的本源魔沼当中传来一声大吼：“小心身后！”

那声音听上去略微有些诡异，就像是两个不同的声音综合在了一起。

黑雨魔尊大惊失色，不顾大战引发的虚空动荡，想也不想便要强行破开眼前的空间先行避让。

岂料不等他动手，他身前原本就动荡的虚空霎时间一片稀碎，便是想要开辟一道空间门户都不可得。

无奈之下，黑雨魔尊只能强行转身，就见得身后数十丈之外同样动荡扭曲的虚空，一道略显虚幻的根须正从一道圆形的空间门户当中缩回，而杨君山此时就站在门户之前，正一脸微笑的看着满面惊慌之色的黑雨魔尊。

————————————

请大家关注我的微信公众号，睡秋的庄园，拜谢大家！

第一千八百七十二章 混沌境的恶意

第一千八百七十二章 混沌境的恶意

杨君山在将自己在离宫的计划和盘托出后不久，柳子正便赶了过来与杨君山相见。

”轲圣想要见你！”

一见面，柳子正便给杨君山带来了一个重要的消息。

数十年不见，柳子正如今非但伤势仅复，断掉的一臂也已经接续，连带着自身修为都跟着提升了不少，如今也已经来到了合道境的门槛跟前。

岂料杨君山想了想，最终却是摇了摇头，拒绝道：”算了，还是不见了，你只需将此物带回，返回给轲圣便是！”

柳子正见到杨君山手中之物便是满脸惊愕：”千年碧玉竹简，这里面的气息恢弘浩然，难道是丘圣亲笔所书？您的手中居然有此等圣物！”

见得杨君山点头承认这卷竹简的确是丘圣亲笔所书，原本还想着从他手中接过竹简的柳子正，反倒心生怯意，不敢随意伸手了。

杨君山见状随手将手中的竹简抛到了柳子正的怀中，看着他手忙脚乱的拽着袖口覆在掌心之上，再将竹简捧在掌心当中，躬身直立，一副朝拜敬仰的模样。

杨君山面无表情道：”告诉轲圣，杨某与儒族之间的因果就算是了解了，离宫之事也只是两家间的一次双赢合作。”

”可是”

柳子正还待要开口说什么，却见杨君山转身已经离开。

望着杨君山等人背影，柳子正神色间变幻不定，最终却只能叹了一口气，捧着掌心之中的竹简，向着另外一个方向而去。

杨君山与儒族之间的恩怨实际上纠缠很深，此番将丘圣亲笔手书的千年碧玉竹简归还，也算是为他们之间的因果彻底做一个了结。

”你不怕就此恶了儒族上下？据在下所知，儒族的轲圣可是继丘圣之后，儒族最有可能成就混沌至圣的存在，这一位在星空之中的地位甚至不在主人之下！”

杨君山瞥了他一眼，道：”我以为杨某这般做，你应当高兴才是！”

鲲天尊”嘿嘿”一笑，道：”在下只是没有想到会这般果断的做出决定，承情了承情了！”

”你先不用高兴的太早！”

杨君山一盆冷水便泼了过去：”你觉得我将那一卷竹简交还给轲圣，他接下来会怎么做？”

鲲天尊下意识的问道：”怎么做？”

杨君山道：”我不知道儒族在这丰天世界之中是否尚有其他后手布置，但可以肯定的是，柳子正在离宫的经营绝对是他们当中极为重要的一环！”

说到这里，杨君山看向鲲天尊的目光当中多了一丝戏谑，道：”若我为轲圣，那么就会干脆将竹简赐给柳子正，然后助他一举跨过合道境的门槛，而那一卷竹简正是上等的斩尸之物！”

见得鲲天尊目瞪口呆的表情，杨君山有些感叹的拍了拍他的肩膀，道：”你在离宫又多了一个竞争对手！”

鲲天尊闻言愣了片刻，连忙追上杨君山兄妹，颇有些羞恼道：”这么做对你们又有什么好处？就算那柳子正进阶合道境，也未必会来找鲲某的麻烦！”

杨君山想了想，点头同意道：”他的确有可能不会找你的麻烦，想来到时候你同样也不会去找他的麻烦，如此你二人在离宫和平共处岂不是再好不过？”

鲲天尊重重的冷哼了一声，不再言语。

他的确有打柳子正主意的心思，只是现在看来，杨君山显然已经杜绝了这种事情发生的可能。

杨君山以快的匪夷所思的速度进阶合道中期，可以说完全打破了丰天世界的平衡。

因此，当杨君山带着鲲天尊与杨君秀，如同巡游一般，在离宫四域走了一圈之后，原本纷纷扰扰的四域马上变平定了下来，那些汇聚在离宫的外域修士纷纷出逃，整个离宫四域很快便纳入到了杨君秀的掌控之中。

按照先前的划分，离宫的甲、乙两域交由杨君秀掌控，而丙域则是鲲天尊的地盘，自从见过了杨君山之后，便一直留在丁域闭关的柳子正泽主导丁域一切事宜。

”哥，这里的本源之海你当真不准备动用吗？”

在离宫意境完全纳入掌控之中后，杨君秀再次开口询问。

杨君秀很明白杨君山将来可能会面临的风险和压力，她还是希望义兄能够以一切可行的手段尽可能的提升自身修为实力。

杨君山笑道：”你放心便是，我比你更清楚我将要面对的对手，若是没有一定的把握，我怎么可能到现在还在离宫这般悠然？”

杨君秀闻言也奇怪道：”那么哥你一直留在离宫，是不是还有什么其他的目的？”

杨君山笑道：”正是如此，想来现在鲲道友已经通过位面缝隙与普元天尊取得了联系，此番虽不打算与儒族的轲圣相见，但是普元天尊还是要见一见的，而且我也的确有一些事情需要向他求证。”

离宫丙域的本源之海是在一座峡谷之下的水涧之下，而位面缝隙居然就在这座峡谷之间。

据说这里刚刚被找到的时候，峡谷的位面缝隙还只是一线天，然而现在这条峡谷却已经扩张到了数十丈宽。

杨君山到来的时候，鲲天尊正在深涧之下的本源之海当中，见得杨君山到来便连忙出来相见。

杨君山笑道：”鲲道友的原形本体能够做到收发自如，可见修为又有所提升，当真是可喜可贺！”

”不敢，不敢！”

鲲天尊在杨君山面前可不敢放肆。

杨君山问道：”普元天尊可是已经到了？”

鲲天尊大到：”在下来到这里便透过位面缝隙向外域星空传递消息，如今主人已经等候多时了。”

杨君山点了点头，道：”那就开始吧！”

鲲天尊点了点头，忽然间仰天一声长啸，紧跟着一声嘹亮的长鸣从头顶上空传来，随着剧烈的狂风涌起，大片的水雾汹涌而来，并汇聚到了峡谷之间。

杨君山抬头看了一眼，知道这是鲲天尊的三尸化身迦楼罗鸟在施展神通。

片刻之后，随着峡谷口的浓雾汇聚的越来越多，忽然间杨君山察觉到了空间本源的涌现，紧跟着峡谷口的浓雾便一下子变得光怪陆离起来。

杨君山见状随手向着下方的水涧一弹，一泓水波荡漾而起，最终在峡谷口形成了一汪波光粼粼的水镜。

待得水镜渐渐平复下来，一位样貌奇古的老者出现在了水镜之上，正是周天星界的界主，星空之中道族的创立者普元天尊。

杨君山在见到来人之后，笑着向老者问候到：”前辈，别来无恙！”

峡谷的雾幕之上，普元天尊轻轻一叹，道：”老夫已经尽可能的高估小友的成就，却不曾想还是低估了小友的实力，如今在丰天之内，老夫还要多多仰仗小友了。”

”不敢，不敢！前辈过奖了！”

杨君山笑道：”此番请前辈前来，也是晚辈又一些事情需要向前辈请教。”

普元天尊闻言神色一正，道：”小友请讲！”

杨君山道：”晚辈大约已经明白那些个混沌至尊期望丰天解体的目的所在，只是晚辈有些不解的是，他们为何会如此急迫？丰天解体化界本就已经不足三百年，缘何还要一再压缩时日，恨不能这方天地明日就能解体化界？难道说那些混沌至尊，亘古一般的存在，连这短短的一两百年都等不及了吗？”

普元天尊闻言神色平淡，却久久无语。

杨君山道：”怎么，难道连前辈都不晓得其中缘由么？又或者是其中有什么难言之隐，前辈不愿言说？”

普元天尊轻叹一声，道：”只是没有想到你能够探查到这一步罢了，你也许不知道，你的成长出乎所有人的意料之外，这本身也是促使所有势力加速丰天解体的一个原因，至少也是一个诱因。”

杨君山恭敬道：”还请前辈不吝赐教！”

普元天尊沉吟了片刻，这才开口缓缓道：”混沌本源正在侵蚀那些仙路至尊的神智，这让他们不得不加快星空大世界的圆满，最终令二十八座混沌之地融为一体”

”这不可能！”

杨君山皱着眉头失声打断了普元天尊的言语，道：”混沌至尊不死不灭”

”没人说他们会死，但未必不会疯！”

普元天尊的话传到杨君山的耳中，每一句的语气都平淡至极，可偏偏听在耳中却有一种冷酷到了极致的杀伐之意。

”老夫听小鱼儿说起，你们在混沌之地当中曾经听到混沌呓语，还曾怀疑便是那些至尊仙人的残念投影，甚至有人还曾经被这些残念附身”

鲲天尊被普元天尊一句”小鱼儿”叫的尴尬无比，接连咳嗽出声，奈何普元天尊却根本就当没有听到一般。

只听他继续道：”你的猜测并没有错，那些的确是一些混沌至尊投影而来的呓语残念，只不过这些残念并非是你想象当中的混沌至尊故意投放于此”

这一次普元天尊说到这里却是故意顿了一顿，仿佛就在等杨君山接话一般。

杨君山也果然不负所望，凝声道：”不是故意的？难不成还真疯了？不是有三尸化身么？”

这一次普元天尊却没有回答他的提问，而是道：”当然，也不是全都疯了，即便是疯了的那些人当中，有的时候也可能是清醒的。”

杨君山思索了半晌，忽然道：”不对，如果混沌本源当真连这些混沌至尊的神智都能够侵蚀，那么他们为何还要讲所有的混沌之地融为一体？那样一来，岂不是会让整个混沌之地变得更加庞大，令混沌本源侵蚀的作用更佳明显？”

只听普元天尊幽幽的声音传来，道：”也会让所有原本被零散隔离在不同混沌之地的仙路至尊们汇聚在一起！”

第一千八百七十九章 求援（续）

丰天巽宫甲域。

万界虚灵根正在从开辟出来的虚空通道当中缓缓退去。

杨君山一边打量着周围的环境，一边道：“知道我之前为何一路飞遁，而不是借助万界虚灵根穿梭虚空么？”

杨霆想了想，道：“之前送桦道友前往外域，万界虚灵根损伤了本源？”

刚刚说完，杨霆便觉得不对，因为二人刚刚借助万界虚灵根从乾宫一路跨越数个宫域来到了巽宫甲域。

果然，杨君山摇头道：“我其实一直在感知丰天世界天地本源意志的变化。”

杨霆知道天地本源意志正在持续衰竭，于是连忙问道：“本尊可是有了什么发现？”

杨君山点了点头，道：“我作为震宫界主，所掌控的天地本源正在被剥离，虽然并不明显，但的确在发生，这意味着我的界主权限正在被架空，这可不仅仅只是天地本源意志衰退就能够造成的。”

正常来讲，天地本源意志随着位面世界缓缓走向解体而呈现出衰退的态势，这并不意外。

但在这个过程当中，界主本身实力受到的影响却是微乎其微，正如普元天尊在周天解体之际，面对同阶修士依旧能够做到以一敌三！

然而现在杨君山却是真切的感受到了，随着天地本源意志的衰竭，加持在他身上的本源之力居然也在跟随衰竭，这便有些不正常了。

要知道，丰天世界加速解体进程早已开始，而且这个加速的过程本身就有域内外修士的联手推动，但那个时候杨君山自身的实力却并未受到丝毫影响。

真正的影响都是在苗君于乾宫乙域招来天谴之后才发生！

可按理说，苗君遭受天谴本身便是丰天世界的天地意志出于对自身的一种本能保护，而杨君山又在这个过程当中起到了积极的影响，就算不受到本源意志的进一步加持，也不该剥离才对。

这就完全说不通了。

“所以，本尊之所以来巽宫，其实就是为了在巽宫界主横金的身上进行验证？”杨霆若有所悟道。

杨君山笑道：“横金的修为实力在所有界主当中最弱，对于自身所辖宫域的掌控力度也是最差，如果这种剥离是无差别的发生在所有界主的身上，那么横金定然是受影响最深的那一个。”

杨霆笑道：“本尊说了半天，还没说这位横金界主因何向你求援？而且当时你在乾宫，他在巽宫，两地间的距离何止数万里，他居然能够将消息瞬息之间传到本尊手上，这莫不是界主之间独有的手段？”

杨君山点头回道：“正是界主间的手段，但这种手段同样也要借助无处不在的丰天天地意志，从这一点上来说，界主身上加持的天地本源力量的剥离更像是一种无意识的行为，而并非是对我等有意的摒弃。”

“这算是好消息吗？”杨霆问道。

杨君山笑了笑，目光却是转向了另外一个方向，道：“这就要拭目以待了，横金道友就要来了。”

杨霆闻言连忙顺着杨君山的目光望去，却没有发现旁边本尊脸上的神色忽然间变得有些诧异。

便在杨霆刚刚感知到远处天际之外正有遁光急速接近的时候，却忽然听得身旁的本尊陡然大喝一声，激灵灵被吓得身子一抖。

“好胆！”

微不可查的虚空波动传来的刹那，身旁便已经失去了对本尊气息的感应。

“本尊的空间神通运用的越发的出神入化啦！”

杨霆忍不住赞叹了一句，随即一道电光在原地炸开，他也跟着消失在了原地。

待杨霆循着与本尊间的联系赶到的时候，杨君山进行虚空穿梭所引发的空间波动尚未止歇，而此时在杨君山的身前，除了一位身形狼狈的大罗初期修士站在他旁边之外，还有两位大罗修士此时正以一种“五体投地”的方式趴在地面之上，连动一根手指头的力气都没有。

“君，君山道友，多……多谢出手相助！”

站在杨君山身旁显得有些狼狈的大罗修士，虽然是一副劫后余生的表情，然而说话的语气听上去却仍旧有着忐忑和焦躁。

杨霆看得清晰，在这位身形狼狈的大罗修士叫出本尊名讳的时候，原本被压制在地面上一动不动，但却始终紧绷着身躯似乎还期待反抗的两位大罗修士，仿佛一下子失去了所有的力气，如同泄了气的皮球一般彻底瘫在了地上。

杨君山点了点头，地面上趴着的两位大罗修士他连看都没看一眼，而是神色有些凝重的看向道谢的那位修士，问道：“横金道友，这是怎么回事儿？”

在丰天九位界主齐聚混沌之地修补封印混沌缺口之后，无论是杨君秀还是苗君，他们的修为实力都得到了显著的提升，就连杨君山修为达到这般地步，都能够百尺竿头更进一步，一举踏进了合道中期的境界。

然而眼前巽宫界主横金自身的修为却仍旧停留在大罗初期！

按理说，修为越低的修士，进步的空间才会越大，也越容易，而横金仙尊显然是个例外。

横金自己似乎也觉得自己身为一方界主实在有些窝囊，被杨君山这一问，便只剩下了面红耳赤和讷讷无言。

杨君山这才将目光在趴在地上的两个大罗修士的身上扫了一眼，道：“是他们两个的缘故？”

好不容易从横金的口中弄清楚了事情的真相，却原来是横金很早便明白自身实力不足，在侥幸得到鸿蒙紫气之后，便一直小心隐藏身份，并藉之进阶大罗仙境。

后来他与眼前这两个大罗修士联手，倒也勉强掌控了巽宫四域中的一域。

虽然横金的修为在三人当中最低，然而因为本身有着天地本源意志的加持，使得他自身的实力完全超出普通的大罗初期修士，完全使他能够与其余二人平起平坐。

也正因为如此，虽然他们三个乃是临时联合，且本身又都是野修出身，并没有什么身份背|景照顾，却反而牢牢将甲域掌控在手中，并数次击退了其他修士以及势力的觊觎。

然而在混沌入口之地九大界主聚会之后，横金身为巽宫界主的身份很快便暴露了出来，这让原本还能维持融洽关系的三人小团体立马便出现了裂缝。

再加上有心人的暗中挑唆，横金很快便被其他两位同伴联合针对，尤其是在本源之海的利用上受到了同伴的排挤，以至于他的修为卡在大罗初期，迟迟无法得到提升。

但即便如此，横金还是努力将修为推升到了大罗初期的巅峰，眼瞅着便要迎来突破的契机，可就在他信心满满的即将突破之际，来自于天地本源意志的突变，非但令他在即将踏出临门一脚的时候功亏一篑，而且还惊动了他刻意避开的两位同伴。

横金秘密突破的事情败露，两位同伴当机立断先下手为强，准备先将他联手封印起来再说。

第一千八百八十章 揣测

“修为进阶失败？天地本源意志突变？具体什么情况，你且将过程详细讲来！”

杨君山一下子便抓住了问题的关键。

横金闻言精神也是一振，道：“是真的，在下也怀疑那些人拥有干扰天地本源意志的手段！在下虽然实力不够，但到底也是巽宫界主，也能借助这里的天地本源意志加持，当时在下进阶大罗中期已然是水到渠成之事，可正是因为天地本源意志突然衰减，令在下的进阶过程有了波折，这才令在下的进阶进程完全被打断！”

“否则的话，以在下大罗中期的修为，必将能够进一步得到天地本源意志的进一步青睐，到时便是以一敌二，这两人也未必能够在在下手中占得便宜。”

杨君山与杨霆二人闻言不由相互看了一眼。

很显然这位横金仙尊会错了意，以为杨君山突然重视天地本源意志突变，可能是因为有人能够以其他手段对界主职权形成干扰。

实际上杨君山则是因为天地本源意志的衰减性突变，进一步验证了杨君山之前的发现。

就在这个时候，杨君山忽然发现原本已经在他面前放弃了挣扎的两个大罗修士突然再次激动了起来。

杨君山心中一动，伸手一拂，放开了对二人头颅的压制。

只见两人猛然抬起头里，异口同声道：“好叫天尊得知，我等二人并不懂得如何干扰天地本源意志！”

“冤枉，我们两个若是懂得干扰天地本源意志这等奇术，那岂不是与界主一般？”

横金冷哼一声，大声斥道：“你们是不知道，但你们两个敢突然向我出手，敢说背后就没有其他势力的挑唆和支持？这等秘术你们没有，其他势力的大神通者未必就没有！”

杨君山伸手隔空一按，刚刚还能抬起头来的两个人再次被压了下去。

“嘿嘿，横金道友可能还真误会他们两个了！”杨霆笑嘻嘻的开口说道。

横金看了杨君山一眼，知晓杨霆可能是杨君山的三尸化身之一，虽有些不喜杨霆嬉皮笑脸的样子，但还是将态度放得很是郑重，道：“哦？还请道友指教。”

杨霆看了本尊一眼，收敛了脸上的笑容，正色道：“关于天地本源意志的衰减，恐怕不止横金道友一个人感知到，恐怕丰天九位界主都已经感知到了！哦，忘了说了，现在的丰天世界的界主，说不准只剩下了八个。”

横金被杨霆之言说的完全愣在了那里，好半天才反应了过来，满脸难以置信的看向杨君山，道：“天尊，这位道友说的可是真的？所有界主都能感知到，那岂不是意味着整个丰天世界的天地本源意志都在衰减？”

杨君山点了点头，神色如常，淡淡说道：“正是！”

横金轻“啊”了一声，似乎是被这个消息给惊呆了，好半晌才反应过来，问道：“天尊可知这到底是何缘故？难道是丰天世界的解体就在眼前了吗？还有，这位道友说九位界主如今只剩下了八个，又是怎么回事儿？在位面世界当中，界主的存在不是不死不灭的吗？”

不等杨君山开口，一旁的杨霆便笑道：“道友一口气问了这么多问题，本尊怎么回答的过来？还是让杨某给你好生解释一番！哦，对了，某家叫杨霆，乃是本尊君山天尊的三尸化身之一！”

横金不敢怠慢，郑重道：“杨霆道友请讲，在下洗耳恭听！”

于是杨霆便将苗君被混沌呓语残念附身之事，以及后来拓展位面通道，引爆本源之海，重创天地本源，加速丰天解体最终导致招来天谴之事向横金仙尊详细说了。

末了，杨霆才道：“当然，这只是导致天地本源意志衰减的诱因，具体究竟什么缘故，现在便是本尊也只是猜测，并不确定。至于苗君在天谴之下，是否已经身死道消，其实也并无实证，这是便只是在下自己的臆测了。”

杨霆说罢，才看到横金嘴巴长得老大，显然还并未从杨霆所讲的事情经过当中回过味儿来，不由的咳了一声，将他从惊愕当中惊醒了过来，问道：“横金道友，你接下来打算怎么办？”

“什么怎么办？”

横金先是问了一句，紧跟着明白了过来，连忙向杨君山行大礼道：“还请君山天尊助我！”

杨君山轻叹一声，道：“丰天提前解体已成定局，如今我等能做的反而不是阻止或者尽量延缓丰天解体的进程，你先不要急，听杨某把话说完！”

见得横金正要开口，杨君山阻止了他，接着道：“加速丰天解体不仅仅是域内外非界主修士在共同推动，这背后还有混沌境的仙路至尊参与其中，如果只有这些还就罢了，但关键是在某些程度上他们已经得逞了，乾宫乙域的天谴便是明证，因此，现在的局势已然无可挽回，丰天世界的解体恐怕就在最近五十年，甚至更短的时间之内。”

横金有些不服气道：“按照杨霆道友所言，乾宫乙域的破坏虽然已经无可挽回，但苗君到底也受了天谴制裁，如果我等……”

“你怎知那些混沌至尊的后手便只有苗君一个？”

杨君山毫不留情的打断了横金不切实际的想法。

而横金被杨君山这一声断喝惊得有些发懵，然后他突然意识到，杨君山此番的来意或许不止是受他求援而来，也不仅仅只是要验证所谓的天地本源意志在整个丰天世界范围内衰减的事实，恐怕更重要的还是要在自己身上确认是否同样受到了混沌呓语的影响，进而被附身之后成为苗君那样的可能！

毕竟在丰天九位界主当中，他自身无论是修为还是实力，都是最弱的一个。

在这种情况下，自然也是被重点怀疑的一个！

否则的话，这就无法解释杨君山为何会从乾宫跨过几乎整个丰天世界来到巽宫，毕竟无论是坎宫、兑宫，还是中宫，距离都要比巽宫要近得多。

如果是，那杨君山会怎么做？

横金几乎可以确信，到那个时候，杨君山肯定会毫不犹豫的对自己采取措施！

杨君山根本没有在意横金难看的脸色，直接道：“现在最要紧的已经不是做螳臂当车之态，而是要在丰天彻底解体之前尽可能的提升自己的修为和实力，如此在丰天解体化界的过程当中，至少也能够让自己做到全身而退！”

第一千八百八十九章 河洛之变（七续）

“唉，可惜了，河洛星宫万年的底蕴积累，星空所有阵道修士心目当中的圣地，这一次搞不好就要分崩离析了啊！”

西山大舟穿梭虚空，从麒麟星宫当中跳出之后，杨桦站在船尾遥望着星空深处的河洛星宫，不由的叹息说道。

杨立钊这个时候安排好了大舟事宜，转过头也来到了船尾，正听到杨桦感叹，不由道：“这么大一座大阵，连整个星宫都笼罩了进去，多少阵法师的智慧凝聚其中，难道说毁就毁了？”

杨桦摆了摆手，道：“这就要看太阳、太阴两位星主了。如果说还有谁有可能将整个河洛星宫彻底拆解的话，要我说便只有两个半人，这其中的半个就是本尊，也就是你的祖父，而这另外两个人便是太阳和太阴两位星主。”

说着，不用杨立钊追问，杨桦接着说道：“不是说本尊的阵道造诣便不及这二人，而是因为这二人乃是河洛星宫的创立者之一，从河洛星宫刚一出现的时候，他们便参与其中，而太阳、太阴两大主星又是整座周天星斗大阵最为核心的所在，坐镇于此的二人手中肯定掌控着关系到整个周天大阵的核心关键，甚至本尊怀疑有六七成的可能，这二人在关键时刻能够召唤出河图、洛书这两大至宝。”

杨立钊闻言惊讶的张大了嘴巴，好半天才道：“这么厉害？难怪连合道天尊当初都被镇压了下去！那完了，他们两个如今反目成仇，河洛星宫肯定完蛋啊！”

“那倒也是不一定！”

杨桦的目光再次看向了河洛星宫的方向，幽深的目光仿佛能够看透河洛星宫的核心方向：“这河洛星宫到底是这两位星主万年以降心血功业所在，两人之间的矛盾和分歧肯定要，但真要以毁掉整个河洛星宫作为代价，就看这二人舍不舍得了。”

杨立钊却有些拿捏不定的问道：“那这羽冰仙尊的事……”

杨桦“嘿嘿”一笑，道：“那就要看太阴星主怎么想了，不过从他将羽冰安排到新营建而成的麒麟星宫来看，不管他们二人之间究竟是何关系，但太阴星主暗中对其并非没有顾虑和防备。”

“至于太阴星主究竟为了什么不惜放出元荒天尊也要与羽冰合作，那就……”

----------

丰天世界艮宫甲域。

杨霆在这里的位面通道跟前已经等待了很长一段时间。

至于杨君山，则早在那日将任务交代给他之后便离开了，而且在离开之前甚至没有为他留下阵法、禁制之类可供他保命的手段。

这让杨霆很是提心吊胆了一段时间，不过也不知道是他运气好，还是其他的什么原因，无论是吉袒还是羽冰，在这段时间当中居然一次都不曾出现。

“莫不是本尊其实并未离开，而是就躲藏在这附近？留我在这里看守，不过是一诱饵，引那两人上当？”

可杨霆一想又觉得不对，且不说杨君山并未中断与三尸化身之间的感应，杨霆隐约能够感知到本尊与他的距离着实不近，就算这里真是一陷阱，吉袒与羽冰这么长时间不出现，本尊也应当早就意识到这个办法已经行不通了才对。

“这么说来，本尊难不成当真在追踪那吉袒与羽冰的下落不成？不过这就有点难喽！”

杨霆暗忖本尊现如今虽然已经是合道后期的存在，说不定混沌境之下就算是普元天尊现如今都未必能够奈何得了他，但这里毕竟是人家的地界。

单独一个吉袒，就算他是艮宫界主，但到底修为不入合道，本尊或许还有法子能够将此人逼出来。

若是单独一个羽冰，就算此人如今已经有了合道境的实力，但到底不为界主，更没有鸿蒙紫气加持，自然更加不是本尊的对手。

可这两个人要是联起手来，又一心只是想躲，本尊要将这两人找出来，恐怕还非得费一番手脚不可。

就在杨霆这里胡乱发散着思维的时候，一阵怪异的空间波动将他惊醒了过来。

“这又是哪一个赶着过来送死？这么长时间了，对面的人难道就没长记性？”

杨霆嘴上嘀咕着，微微打了一个哈欠，准备等着从位面通道的对面有人闯进来，兜头便是一道霹雳雷光。

这已经不是他第一次这么做，这段时间以来，不断的有人试图从位面通道的对面闯进来。

只不过受限于这条位面通道本身的限制，以及丰天世界天地本源意志的压制，能够冒险闯过位面通道进入丰天世界的，多是修为在仙境之下的修士，这些人自然是不够杨霆一根手指头捏的。

即便是偶尔有一两个仙境之上的侥幸闯进来，也多是用了各种手段隐匿、压制自身修为，不等他们放开了身上的禁制、秘宝，就被杨霆一道雷光给打蒙了。

这些人哪里可能会是一位大罗后期修士的对手，倒是让杨霆在这一段时间当中着实收集了不少秘术、秘宝之类，有些甚至在他身上都能起到一些作用。

当然，这里面还有一些法宝、资源什么的，却都是杨霆看不上眼的了。

要真有能够入杨霆法眼的宝贝，想来这些人也不会冒险通过位面通道强闯丰天世界。

不过随着位面通道里面的动静越来越大，距离出口越来越近，气息也变得越发的明显起来，杨霆却是“诶呦”一声，连忙伸手一引，身旁的虚空当中一条虚实相间的根须从中探出，如有灵性一般，径直探入了位面通道当中。

“但愿不要出什么意外才好！”

杨霆脸上终于浮现出一些忐忑。

便在这个时候，原本极力向着位面通道深处伸展的万界虚灵根突然一顿，紧跟着便急速向后退缩回来。

杨霆先是一怔，紧跟着脸色一喜，可目光也跟着一下子警惕了起来，不断的向着四周打量着。

好在周围一切看上去似乎风平浪静，杨霆微微松了一口气，而万界虚灵根也就在这个时候缩了回来，同时回来的还有上半身已经被截断了的杨君山的虚影，而在这个虚影的怀中，则抱着一团看上去有些凝实的灰色雾团。

“这是……”

杨霆还没有说完，便被那道虚影开口打断：“杨桦道友的消息，元荒天尊已经从河洛星宫脱困，这团魂……”

第一千八百九十七章 丰天？丰天！

有人正在试图避开丰天世界其他界主的感知，暗中盗取丰天世界的天地本源意志！

杨君山在得出这个结论的时候，实际上比他发现丰天世界的天地本源意志流向乾宫甲域更为惊诧！

天地本源意志怎么可能会被盗取？

在一方位面世界当中，仅有炼化了鸿蒙紫气的界主拥有支配部分天地本源意志的能力，区别也只是所能够支配天地本源意志的多寡而已。

除了界主之外，再未有听说尚有他人能够做到掌控天地本源意志的存在。

难道说在这丰天世界之中，除却九大界主之外，尚有第十位界主的存在？

心中疑惑既生，杨君山自然要将事情调查的水落石出。

既然不敢明目张胆的汲取天地本源意志，那就说明对方显然有所顾忌，而顾忌的对象也就不用说，定然是杨君山等丰天界主无疑。

不过在此之前，一直存在于杨君山心中的一个疑惑，却是已经率先在他心中找到了答案。

自从苗君遭受天谴之后，丰天世界的天地本源意志便一直处于流逝的状态当中。

其他界主对此也有所察觉，然而却始终寻找不到原因，包括杨君山在内，只能怀疑是因为随着丰天世界解体时间的日益缩短，而造成了天地本源意志的衰竭。

然而现在看来，天地本源意志的衰竭显然另有他因，而且源头似乎已经就在眼前。

杨君山在将万界虚灵根收回，来到甲域边界正待要离开的刹那，突然转身强行冲进了甲域虚空深处，沿途破碎的虚空碎片，扭曲的空间褶皱，均无法阻挡分毫，尽数被他强横无匹的肉身强行碾压而过。

原本已经脱离了虚空乱流的掩护，刚刚开始加大从丰天世界不同位置的虚空屏障当中汲取的天地本源意志，一下子仿佛受惊的小鹿一般，急切的想要重新蛰伏下来。

然而在杨君山有心算无心的情形之下，乍起乍落的天地本源意志流动，非但没有重新被遮掩起来，反而一下子

在虚空当中引发了更大的波动，甚至被早有准备的杨君山按图索骥，一路追踪到了那些被汲取的天地本源意志的最终汇聚之地！

甲域的虚空世界霎时间暴乱了起来。

涌动的虚空风暴，扭曲的空间褶皱，骤然出现的虚空断层，如同前仆后继的海浪一般，不间断的向着杨君山的身上涌来，想要阻止他的突进。

然而所有的这一切，随着杨君山用手捏出来一道印，向着身前的虚空缓缓推出。

“镇！”

涌动的虚空霎时间安静了下来！

虚空仍旧破碎，四处漂浮乱走的浮空岛和乱石仍旧存在，然而所有的这一切，在杨君山那一道印诀的镇压之下，尽数安稳了下来。

这里虽然被丰天世界所厌恶，但总归还是这方位面世界的组成部分，尽管杨君山对于这片虚空世界的封镇可能无法持续太长时间，但仅仅只是这片刻的绝对静止便已经足够了。

“还不现身？”

杨君山单手隔空向着虚空深处抓去，原本空无一物之处顿时有什么东西挣扎了起来，非但之前的虚空封镇不曾镇压对方，便是这一次抓取也很快被对方挣脱了出来。

对方在这一瞬间所展现出来的实力，显然大大出乎了杨君山的意料之外。

原本在他看来，以他如今的实力，在刚刚的双重手段施展之下，即便是合道境初期的修士也要被他困住，生擒或许谈不上，但至少在短时间内挣脱却是决然不可能。

然而结果却是杨君山的神通手段被打破，那从中挣脱出来的存在第一时间便选择了逃遁。

合道中期！

杨君山心中大感诧异，在他看来，整个丰天世界除了他之前，根本没有人有能力在这个时候将修为提升到合道中期的地步，包括之前已经成功斩却了三尸化身进阶合道境的界主在内。

更何况在如今的情形之下，以杨君山的实力以及对于整个丰天世界的监控力度，也不应该有人在进阶合道中期的情形下还能避开

他的感知。

然而事实就在眼前，这个刚刚从他手中挣脱出来的存在，赫然便展现了自身合道中期的修为，甚至在这种情况之下，他还能够顺利的遮掩自己的真面目，不曾在杨君山面前暴露丝毫底细！

此人究竟是谁？

难不成会是从域外侥幸闯入的合道修士？

可这样一来似乎又说不通了，即便是乾宫甲域这里已然被天地本源意志所厌弃，外来者可以暂时存身于此处，但此人非但不受天地本源意志的排斥，反而能够汲取天地本源意志，并造成整个丰天世界天地意志的衰竭。

甚至为了不被人察觉，此人还能够将天地本源意志引流到这一处天地本源意志原本的厌弃之地来吸收，这怎么看都觉得自相矛盾，且令人匪夷所思。

然而事情终归已经发生，想要弄清楚这里面的缘由，终归还是要着落在这位突兀出现的合道中期修士身上。

“你能逃得了吗？”

杨君山冷喝一声，言出法随之下，音波所及之处，漫天漂浮的陆地、山峰、碎石尽皆向着两侧排开，形成了一条直追那位神秘合道存在逃遁方向的路径。

杨君山伸出手指一引，一道雷光划破虚空，瞬息之间越过虚空的阻隔，在沿途的空间断层以及褶皱之中重新开辟出捷径，落在了那正在逃遁之人的背后。

而就在这一刹那，一道令杨君山感到异常熟悉的意志突然在逃遁之人的背后浮现，虚空迅速晶化，结成一面晶盾，迎上了破空而至的开天神雷。

在雷光“噼里啪啦”的声响当中，原本浑然一体的晶盾表面呈现出一道道龟裂，并很快被游走在其中的电光所肢解。

“咔嚓”声响当中，晶盾最终被击碎，然而开天神雷的神通威力在此时也已经强弩之末。

与此同时，被击碎晶盾碎片在四处飞散的过程当中，却有那么几枚从逃遁之人的身旁略过，翻滚的晶体碎片恰巧将逃遁之人的面貌倒映在了光面的晶面之上……

“苗君……”

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千八百九十八章 丰天？丰天（续）

坎宫乙域。

牵藤天尊对于杨霆的来访表示了欢迎，并对于他带来的本尊杨君山的建议表示了认可，双方甚至对于发生在域内外的事情进行了一定程度的交流，算得上是宾主尽欢。

然而就在杨霆正在牵藤天尊面前高谈阔论之际，滔滔不绝的声音戛然而止，原本正一脸兴奋的杨霆，脸色一下子变得惊疑不定起来，紧跟着整个人的深情都阴沉了下来。

牵藤天尊见状情知有异，而且肯定与本尊杨君山有关，原本正待要开口询问，却不知为何突然又收了口，静静的等待着杨霆接下来的反应。

果然，没过多久，杨霆似乎已经将本尊传来的消息彻底的消化掉了，这才缓缓的抬起了头来。

“造成天地本源意志衰竭的罪魁祸首是苗君，他在天谴之下毫发无伤……”

饶是牵藤天尊早就预料到杨霆可能会带来一个令人震惊的消息，可当他听到这个消息的一刹那，还是难以按捺心中的惊骇，猛然站起身来，颇有些失态道：“这不可能！那可是天谴……”

……

“怎么可能是苗君……”

不仅仅是牵藤天尊在听到这个消息的一刹那几近失态，便是杨君山在看到那盗取天地本源意志之人的真正身份的刹那，同样是满脸的难以置信。

“他怎可能在天谴之下毫发无伤，甚至连修为都已经进阶到了合道中期的地步！”

这个时候，苗君早已趁着晶盾与杨君山的神通相互抵消的刹那遁走。

而杨君山此时甚至已经完全被眼前发生的一切所困惑，甚至没有再出手进行阻拦和追击。

当然，杨君山自己也清楚，即便是他再出手，想要留下苗君的可能性极低。

因为就在刚刚苗君施展空间神通晶盾抵挡开天神雷之际，杨君山已经清晰的感知到他轻而易举的在这片丰天世界的厌弃之地，将天地本源意志融入到了晶盾之中。

苗君的晶盾或许能够削弱杨君山的开天神雷，却决然不可能做到与这道开天神通的威力相提并论，这其中真正起作用的却是天地本源意志！

苗君不但能够盗取丰天世界的天地本源意志，他还能够轻

易的将其化为己用。

这种对于天地本源意志的驾驭和利用，其熟稔程度，甚至还要在杨君山之上！

虽然苗君成功从杨君山手中逃脱，但如此一来，倒也解释了他心中原本的几处疑惑，便譬如说天地本源意志衰竭的原因，以及什么样的存在可以在避开丰天界主感知的情形下，公然盗取丰天世界的天地本源，并造成位面意志的衰减，等等。

因为苗君本身便是丰天界主之一，他的身上有着炼化了的鸿蒙紫气的存在。

然而这同时也带给了杨君山更大的困惑。

苗君在天谴之下为何会毫发无伤？而不是被封印或者被镇压？

即便他能够逃脱天谴的制裁，可他充其量也只是乾宫界主而已，甚至连乾宫四域都无法完全掌控，为何又能够造成整个丰天世界九宫三十六域的范围内天地本源意志的衰竭？

更为关键的是，天地本源意志缘何会甘愿被他所驱使，而没有丝毫的排斥产生？

原本在天谴之下应当被丰天世界的天地意志所厌弃之人，怎么对于丰天世界的天地本源意志认识的那么清楚，甚至还能够反过来利用并与杨君山争锋，看上去就像是苗君反倒比杨君山还要更受天地本源意志青睐一般。

在苗君的身上究竟隐藏着什么秘密？

杨君山觉得自己冥冥之中仿佛快要抓到了什么，可总是在最关键的时候感觉又差了点什么，又或者是什么地方还没有想明白。

……

坎宫乙域。

在杨霆将本尊与苗君的交手过程尽可能详细的叙述之后，牵藤仙尊同样陷入了深深的沉思和迷惑当中。

“那真的是苗君吗？”

牵藤天尊喃喃自语一般说道。

“不是他，还会是谁？”

杨霆有些莫名其妙的问道。

牵藤天尊摇了摇头，似乎也觉得自己的猜测有些匪夷所思，想要将头脑当中的念头甩飞。

“不管怎么说，苗君，姑且便是苗君吧，他的行为能够造成整个丰天世界范围内的天地本源意志的衰竭，必然会令丰天世界的解体大大提前，那么他便是我等丰天所有界主的公敌！君山道友若有差遣，在下

自然也是义不容辞！毕竟在尽可能的延缓丰天世界解体的时间，于我等所有界主而言利益是一致的。”

牵藤很是郑重的向着杨霆说道。

杨霆闻言马上笑道：“天尊的话，想必本尊也是极为认可的，杨某一定带到！”

说罢，杨霆便起身向牵藤道：“如此，杨某便先行告辞了！”

……

就在杨霆离开坎宫之后不久，在域外星空之中某处所在，杨桦同样也接到了万界虚灵根送出来的本尊的阵道法宝，一张在虚实之间不断转化的阵棋盘！

杨桦没有丝毫犹豫，只管伸手朝那四方的阵棋盘一招，那棋盘顿时涨大，化作一件薄纱状且带着四方格子的衣衫，落在了他的身上。

阵衣，原本是杨君山对于阵法的一种运用方式。

如今却是被杨君山完全将一件阵道法宝化成了一件实实在在的衣服。

这也是杨君山最终同意杨桦独自前往河洛星宫，且不虞有人算计他的身外化身的底气所在。

就如同拥有了星河大舟的大罗境仙尊，便拥有着足以对抗合道境存在的底气一般，此时修为实力已然跃升至大罗巅峰的的杨桦，在身披本尊的阵道法宝化作的阵衣的情况下，同样有着与合道境存在周旋的实力。

没有做丝毫的停留，杨桦转身驾驭遁光向着河洛星宫而去。

……

九天星界，杨立钊驾驭西山大舟重新返回。

杨立钊这些年已经在这里开辟了一片独属于自己的道场。

不过今日他驾驭西山大舟却并未返回自己的洞府所在，而是一路穿过九天星界的一座座浮空大陆，径直来到了九天星界的中心，混沌入口所在之地的外面。

当庞大的星舟出现的一刹那，杨立钊都能够感受到四周虚空当中潜伏的各种神念、感知、窥视，等等，都已经被触发，仿佛一瞬间便有无数双的眼睛盯在了自己的身上。

船头之上，杨君山毫无顾忌的散发着自身澎湃的气息，回应着四周一切的挑衅和窥探，然后从袖口当中掏出了一枚三寸见方，上面有着一只精致虎雕的印玺，在众目睽睽之下从混沌入口之地外面丢了进去。

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百零一章 同化

亘古、永恒……

这些伴随着位面世界孕育之初而生成的造化本源，在被肉身吸收并消化的过程当中，杨君山随之仿佛化身成为了丰天世界本身，完全沉浸在了位面世界初成，天地本源意志诞生之初那种刚刚具备了情绪后的欣喜之意。

如果位面世界不解体，作为这方世界的本源意志，它是真正可以成为永恒、亘古的存在的。

在这一刻，一股潜藏于深处的冲动泛起，强烈的在催促着杨君山守护这方世界，守护这方位面世界，便是在守护永恒，守护他的亘古不灭。

“我只是丰天世界的一位界主！”

“你有鸿蒙紫气，执掌天地本源意志，这方世界就在你的掌控之下，你本就是这方世界的天地意志化身，只有守护这方世界，你才能够做到真正的不死不灭！”

“可我只是丰天世界的九位界主之一……”

“融入这方世界，守护这方世界，你就是这方世界，而这方世界也就是你……”

“我只是这方世界的九分之一……”

“那就守住了震宫四域，至少保证震宫四域的完整性，然后将自身与这方天地相融合，彻底合为一体，令震宫四域保有独立而完整的天地本源意志，这才是你的道途所在，这才是真正的合道！”

“合道，这才是真正的合道？这才是所谓合道的真正意义所在？”

仿佛是要为潜意识当中的这种冲动提供足够的事实依据一般，便在杨君山站在自身修行道途的岔路口，完全沉浸在了该如何选择今后的修行方向的时候，融入肉身之中的造化本源也正在快速的提升着他的锻体修为。

在这一刻，杨君山能够感知到自己的肉身正在超越“滴血重生”的层次，仿佛他身上的任何部位都已经拥有了生命，甚至能够自成一方世界，在他的一念一动之间，便能够决定这方世界的生灭。

这是一种绝对的掌控，是真正的主宰。

不得不说这种对于世间万物命运的主宰，更是一种致命的诱惑！

杨君山似乎已经完全沉浸在了其中不可自拔，在这一刻，他仿佛已经

触及到了那个充满了诱惑的境界——我就是世界，世界就是我！

蜕变，仿佛随时都会来临……

……

“……所以说，现在一切都能够靠他自己了。走得出来，他不但能够真正的明了自己该如何进入混沌境的道途，而且锻体修为或可真正得窥不灭境第四重的奥义，甚至连第五重‘不死不灭’的境界也能悟出一二也未可知！”

“那要是走不出来呢？”

杨君秀周身的煞气直透星空，星空之中的陨石、星辰尽皆化为齑粉，荡漾开来的尘埃隐隐间化作一头横贯万里星空的白虎，顾盼之间仿佛要泯灭星空一般。

此时的杨君秀显然已经跨入合道境大关，时隔数千年之后，白虎天尊终于再现星空大世界。

整个离宫星界的一切生灵，在此时都有一种发自于内心的惊悸，忍不住便要向着那横贯星界的白虎法相俯身朝拜。

哪怕此时与杨君秀几乎不分先后，同时斩却一具三尸化身，从而进阶合道境的儒族柳子正，也是脸色苍白，不敢直面杨君秀的威势，下意识的向着安全的所在避去。

“战天斗地，妖中之皇！”

普元天尊感叹之余，目光微不可查的从身侧的柳子正身上扫过，面对眼前白虎天尊的威势，却犹如微风拂面一般毫不在意，但开口之时语气还在带了三分郑重，道：“走不出的话……”

普元天尊的语气微微一顿，目光一转，仿佛能够越过万里星空，看到那一座残存却又努力保持着完整性的丰天一隅，喃喃自语中仿佛带着三分感同身受，低声道：“那他就将彻底失去自我，被丰天世界残存的天地本源意志所同化，倒也算得上是一种另类的永生了！”

杨君秀望着一脸云淡风轻的普元天尊，愤怒的咆哮道：“你，本应当在一开始便提醒他的！”

“提醒？”

普元天尊的目光当中闪过一抹讥诮：“呵呵，如果提醒有用的话，本尊当年在周天世界之中就不必沉睡数千年，将整个周天世界的解体时间也延后了数千年！”

愤怒和杀意并没有干扰到杨君秀的理智，只听她

冷声道：“你的意思是说所有的界主都会遭遇到被天地本源意志同化的问题？”

“不错！界主在掌控天地本源意志的同时，其实也是一种被天地本源意志反向侵蚀的过程，这个过程会在位面世界即将解体的前夕达到达到高|潮！”

说到这里，普元天尊的神色看上去甚至还带着几分回味的意思：“不得不说，那种不死不灭，掌控天地万物，主宰一切命运的感觉，真的是令人欲罢不能啊！”

杨君秀愤恨的向着其他几座已经解体并正在化为星宫的原丰天宫域一指，道：“然而这几座宫域的界主们却似乎并未受到天地本源意志的同化！”

普元天尊无奈的笑了笑，道：“的确，他们很幸运，也许是因为杨小友自己的布置，也许是这背后有什么人在推动算计，总之在丰天开启了解体的进程之后，因为震宫相对保持完整的缘故，丰天世界的天地本源从总体上都在向着震宫四域流淌，你知道这意味着什么吗？”

不用等杨君秀回应，普元天尊便自行说道：“这意味着杨小友要承受原本数倍的天地本源意志的同化！”

“丰天世界实在太过广阔，它的一座宫域便几乎与一座中型位面世界相当，在化界的过程当中，哪怕只有不到一半儿的丰天本源意志流向震宫四域，那么杨小友所承受的本源意志同化便要远远胜过一座大型位面世界，譬如说，周天世界！”

“相反，原本统辖丰天世界其他几座宫域的界主，他们并非没有受到位面意志本源的侵蚀，只是因为有着杨小友的分担，他们受到的侵蚀力度要小得多。”

说到这里，普元天尊又特意加了一句，道：“当然，这里面并不包括离宫，你的兄长从一开始便不曾将算计着落在你的身上。这虽然让你在化界的过程当中要承受远超其他界主的压力和危险，但在你最终闯过来之后，却也得到了远超其他界主的好处，便如说现在你即将斩却第二具三尸化身，进阶合道中期的修为！”

杨君秀冷声道：“我哥定然能够熬过……”

普元天尊微微一笑，道：“那他就真正的站在混沌境的门槛之上了！”

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百零三章 关于后续道途的猜想

在杨君山进入丰天世界，以令人瞠目结舌的手段，一路将修为推升至三尸尽斩的合道后期之后，几乎所有人都料定他接下来的目标，必然是要趁着丰天解体之机，一举踏入仙路至尊的行列。

因此，当丰天其余八座宫域尽皆解体，唯独杨君山所掌控的震宫四域勉强维持着完整性的时候，所有人都认定他要借助丰天世界残存的天地本源继续推升自身的修为，以期在混沌之地融合来临之际，积累到足以踏入混沌境的底蕴。

星空之中各方大神通者在伺机而动的同时，却也不免惊叹于杨君山的匪夷所思的构想，以及近乎疯狂的大手笔。

他的所作所为，在所有人看来几乎便是以一己之力对抗整个星空势力，甚至包括那些藏身于混沌之地当中的仙路至尊们。

然而惊叹归惊叹，但这却并不影响他们对于杨君山的敌视关系。

而且尚有相当一部分大神通者，对于杨君山在丰天本源意志倒灌的情形之下，能否保持自身的理智而不被同化存疑。

然而所有人都想不到的是，面对近在咫尺的成就仙路至尊的诱惑，杨君山的选择居然并不是提升自身的修为，而是借助天地本源的倒灌，以及位面世界残存造化本源的滋养，用来提升了在所有人看来本末倒置的锻体修为。

而在这种情况之下，丰天世界的天地本源意志虽然仍旧试图对杨君山进行同化，然而相比于修为提升之际直接作用于自身的神魂意志，肉身境界在这一过程当中所受到的影响无疑就要弱得多，关键是让他的神魂意志避开了丰天世界本源意志的直接冲击和同化。

最终，杨君山成功的突破了“滴血重生”的境界，达到了不灭境第五重这一古往今来从未有人在混沌境之前达到的崭新境界。

在这个过程当中，杨君山对于不灭境第五重境界一个最为浅显的体悟，便是自身要凌驾于位面世界之上。

不过在成功踏足“不死不灭”的境界之后，杨君山发现自己的这个体悟或许还是太过想当然了。

便如现在，杨君山自忖，若是他愿意，大有可能对震宫四域进行反向吞噬，将这方残存的世界完全炼化入己身。

当然，这需要一个极为长期的过程

，而事实却是在混沌之地大融合的前提之下，杨君山根本没有那个时间以及精力去炼化震宫四域。

况且，在震宫四域已经无法再维持的情况下，其余的大神通者也不会坐视他对震宫四域的炼化。

杨君山当然不会去这么做，但这却足以用来衡量他目前锻体修行的极限，也就是一座相当于震宫四域大小的中型位面世界罢了。

况且与一座中型位面世界相比，震宫四域其实根本算不上完整。

如此说来，以他现在的修为，想要以肉身炼化一座中型位面世界其实还是力有未逮的。

但杨君山很快便又意识到，这或许并非是他的肉身境界不足，而是他自身合道境后期的修为与“不死不灭”的境界并不匹配。

如果杨君山现在跨过了混沌境的门槛，成就仙路至尊之位，那么将一座中型位面世界炼入己身，似乎也不再是一件难事了。

当然，至于如同周天世界那般的大型位面世界，又或者是丰天世界这般的巨型世界，便是杨君山已经踏入“不死不灭”的境界，也是不敢奢望的。

至少在目前的肉身境界之下，杨君山就算是成就仙路至尊，也没有那个本事。

只不过，这似乎也向杨君山展示了他在进阶不灭境第五重之后的修行方向。

杨君山正在很郑重的思索着这个问题。

在踏入不灭境第五重的境界之后，杨君山以肉身炼化震宫四域的冲动似乎源自于他的境界本能。

这种修行的本能或许便意味着什么。

难道说锻体修为在进入“不死不灭”的境界之后，其更进一步的道途便是要炼化位面世界么？

那么自身修为在进阶混沌境之后又该如何继续自身道途？

莫不是也与位面世界的炼化相关？

杨君山可没有忘记，在之前炼化一座中型位面世界的估算过程当中，肉身境界的本能是与自身修为相关联的，需要他的修为同步踏入仙人境第五重。

杨君山同样还知道，那些自囚于混沌之地当中的仙路至尊们，之所以如此迫不及待的加快星空大世界的圆满，以及混沌之地的彻底融合，为的便是找到混沌境之后的修行方向，重续自身的道

途。

难道说自己已经真正窥视到了混沌境之后的修行方向？

杨君山又觉得不大可能，没道理那些在混沌之地当中躲藏了不知道几万年的古老存在，都不曾探求到的修行方向，却被自己一个刚刚沾到了混沌境边上的新人给发现了。

杨君山可不觉得自己已经天才横溢到了冠绝数万年星空豪杰的地步。

只不过反过来一想，杨君山又觉得自己体悟的方向也并非没有道理。

至少在杨君山看来，以往那些踏入混沌之地的存在，在他们进阶混沌境之前，能够同步将肉身境界推升到不灭境第五重的恐怕极少，而像他这般肉身境界甚至先自身修为一步触摸到“不死不灭”真正奥义的诡异存在，恐怕更是绝无仅有。

若是“不死不灭”的肉身境界，当真预示着混沌境之后的修行方向呢？

杨君山摩挲着自己的下巴，暗自思忖着。

如果混沌境之后的修行方向，当真与炼化位面世界相关，那么这些躲在混沌之地当中的仙路至尊们无法找到后续的修行途径似乎也就情有可原了。

混沌之地当中，哪里来得位面世界供他们炼化？

可这样一来，似乎又说不通了，因为杨君山发现便是在星空大世界当中，也没有了位面世界可供他炼化。

至于残存的震宫四域，在杨君山悟得不死不灭的真义之后，也已经开始了解体的进程，现在便是想要着手炼化也已经晚了，况且它本身都不完整。

如此一来，杨君山想要在进入混沌之地前，便找到混沌境之后的修行道途，还没开始就已经失败了。

难道说混沌境之后的修行途径当真存在于混沌之中？

杨君山可没有忘记，普元天尊当时跟他说起的时候，那些仙路至尊们对于混沌之地融合之后，找到重续道途的办法可是颇为期待的。

难道说二十八座混沌之地完成了融合之后，会重新诞生出新的位面世界不成？

杨君山揉了揉自己的额头，觉得自己的想法太过想当然。

然而就在这个时候，一个念头如同闪电一般从他的脑海当中划过。

又或者……在混沌之中开辟出新的位面世界？

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百零五章 众矢之的（续）

“好不要脸！”

一声突如其来的呵骂惊呆了所有人。

转眼望去时，正见杨君秀站在普元天尊身后，将一双眼睛瞪大，恶狠狠的看着普元天尊对面的三人。

“不得无礼！”

普元天尊大声呵斥了一声，却突然察觉到身前有所异动，猛然转过身来，却见血冥天尊抬手一指，一缕血芒从他的指尖溢出，直奔杨君秀而去。

“前辈何必与一个小辈计较！”

普元天尊同样伸出手指在身前一划，一道漆黑的裂缝突然在血芒必经之路上出现，将那一缕血芒吞噬。

可就在普元天尊出手的一刹那，旁边的孟婆婆向着杨君秀招了招手，口中还道：“来来来！”

“啊——”

杨君秀就感到自己脑子一疼，张口发出一声惨叫，神魂霎时间陷入一片混沌，仿佛下一刻就要从自己炸裂的脑子当中蹦出来一般。

普元天尊闻言一惊，连忙道：“婆婆手下留情！”

话音刚落，便听得身后一声惊天虎啸传来。

普元天尊愕然转头望去时，却见杨君秀一头秀发倒竖而起，表情看上去略显狰狞，却透着一股另类的英武。

而在她的背后，一只巨大的白虎头法相正仰天咆哮，将孟婆婆用来攻击神魂的秘术破掉。

“好好好！”

一道声音突兀的传来，引得几位大神通者侧目。

只见烛龙天尊无视了其他人的目光，一边拍着手，一边笑道：“不愧为是白虎血裔，不错，很不错！”

孟婆婆闻言勃然作色，却不知忽然想到了什么，强行压抑了自己的怒气，冷下了一张脸不再言语，却也没有再出手为难杨君秀。

杨君秀满是警惕的目光先是盯着孟婆婆，然后又转向了一脸笑意的烛龙，似乎感觉到了他身上的善意，确定不会再有人出手，这才缓缓放松了一些，但也不再开口说话，却也站在了普元天尊的身后不曾离开。

普元天尊苦笑一声，但也似乎明白了些什么，见得她执意留在这里，显然是想要从这里确定她义兄的情况，便也没再说什么，而是转身再次看向了拦在他身前的三人。

孟婆婆乃是巫族至尊平心娘娘的三尸化身，当初在杨君山封镇阎罗天子之战当中还曾

出手，只不过中土被普元天尊出手拦了下来。

血冥天尊则是魔族至尊罗睺的三尸化身，同样具备着合道巅峰的实力。

魔族此番在丰天的布局，因为从黑雨到血玄，再到黑魇的三尸化身都在杨君山的手下一败再败，可以说是吃足了苦头，最终能够有所获，还是因为杨君山手下留情的缘故。

可在血冥天尊看来，却像是那杨君山在主动施舍一般，自然要找回这个场子。

至于最后一位连普元天尊都感到震惊，且在对方面前保持着谦卑和尊重的烛龙天尊，则显然是龙族至尊的三尸化身，只是不知因何缘故，也在此时选择出面拦阻普元天尊。

这三人显然是为了阻止普元天尊与杨君山联手，才会在这个时候选择现身。

这三人的身份表露出来似乎如雷贯耳，然而普元天尊此时却是面带微笑，目光之中除了一点敬仰之外，似乎全无任何惧意。

“若是三位本尊前来，晚辈自然要退避三舍，然则如今却只是三位来此，诸位前辈可自信能够拦得住晚辈？”

普元天尊语气虽然平淡，然而言辞之间却是显露出十足的傲气。

孟婆婆“嗬嗬”的笑了两声，开口道：“我们来这里自然不是要与你斗法，你应该明白，我们现身究竟意味着什么！”

普元天尊眉头微微一皱，道：“三位至尊前辈的态度？”

血冥天尊阴恻恻的开口道：“普元，你终究还不曾进入混沌之地！”

普元天尊冷笑一声，道：“诸位是怕我道族虽后起，却马上就要拥有两位至尊，混沌虽大，也担心不够分吧？”

现身之后一直表现得很是漫不经心，看上去就像是来凑数的烛龙天尊，这个时候忽然开口道：“你觉得那个‘孩子’，还是那个孩子吗？”

普元天尊微微一怔，目光之中闪过一道冷芒，道：“前辈这是什么意思？”

烛龙天尊微微转身，目光仿佛能够透过星空，看到千万里之遥外正在解体的震宫四域，语气悠然道：“这孩子心太大，丰天世界残留的天地本源以及位面意志有近一半都被他引导了过去，之前所有人都觉得他肯定难逃被同化，然后与震宫四域融合这一关。”

“可是他已经出来了，并未被位面意志同化，而且震宫四

域也已经开始了解体！”

普元天尊沉声说道。

“的确如此！”

烛龙天尊并未否认普元天尊的话，而是道：“他人的确出来了，可是他的神魂是否还在呢？有没有可能被替换了呢？”

“你是说……夺舍？”

普元天尊面色重新变得严峻：“有这种可能……吗？”

“这不可能！”

杨君秀终于忍不住开口大声道：“我哥就是我哥，他是绝对不会被人夺舍的！”

普元天尊没有言语，背对着杨君秀的普元天尊神色看上去有些凝重。

烛龙则没有计较杨君秀这个晚辈的插口叫嚣，而是同样收敛了笑容，正色道：“普元小友，你应当清楚，丰天世界太大了，它的位面本源意志恐怕也要比所有人预料当中要强得多，也远比我们想象中要聪明的多，一旦让它以夺舍成功化身为人，而且此人本来还是丰天世界的界主，那么接下来的后果，我想小友曾经作为周天世界的位面界主，想必十分清楚！”

普元天尊沉默不语，只是他此时的脸色看上去很不好看。

孟婆婆那如同夜枭一般的声音再次响起：“混沌之中，如同本尊等那般存在，为何会如此迫不及待的加速丰天世界的解体？难道你们当真以为仅仅是要加速混沌之地的融合，以求重续混沌境之后的道途吗？”

“桀桀……”

孟婆婆发出一阵渗人的怪笑，继续道：“这些固然是根本的原因，但还有更直接的一个原因，便是本尊等混沌境的至尊们，通过混沌之地的变化，已经察觉到星空之中最后一座位面世界的特殊性，它所孕育的位面本源意志实在太过庞大，庞大到一个界主根本无法驾驭，而不得不分摊到九个人的身上。”

“如此一来，原本也应当不会出现意外，本尊等人甚至为了保险，还施展大神通者，以神念投影影响到了其中一位界主，令他背弃界主之责，强行打通位面屏障，，甚至不惜引来天谴，为得便是加速丰天解体，不给位面本源意志以可趁之机，然而……”

说到这里，普元天尊忽然开口，以低沉的语气接着道：“然而君山小友却另辟蹊径，以一己之力维持震宫四域，引动近半位面本源意志流向震宫，又给了位面天地意志死灰复燃之机？”

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百零六章 较量

“为什么丰天世界位面本源意志夺舍，会令你们如此忌惮？”杨君秀在普元天尊身后忍不住问道。

孟婆婆冷哼一声不再开口，显然不屑于回答。

“怎么，你现在不应该是更加担心你那小义兄有没有被人夺舍同化么？”

烛龙天尊却不以为意，甚至还不忘语气戏谑的开口调侃。

杨君秀大声道：“因为我相信我哥，他不会被夺舍的。”

一直不曾开口的血冥天尊忽然冷冷道：“你说的不算！”

“你……”

杨君秀刚要开口，却被普元天尊一个手势阻住了。

普元天尊回过头来，认真的看向三人，道：“那么如何才能够证明君山小友的神魂不曾被位面本源意志所同化？”

三人一时间却是谁也不愿开口言语。

普元天尊脸色一变，沉声道：“怎么，三位都不愿说吗？”

最终还是血冥天尊最先开口，道：“我们无法信任他！”

普元天尊脸色已经彻底阴沉了下来，寒声道：“三位的意思是，无论如何，都不会放过君山小友的了？”

孟婆婆这时也开口道：“如若他被位面意志同化夺舍，那么他的记忆、修为、神通，甚至于他手中的法宝，都有可能被新的人格所继承，我们根本无从辨别，自然也无法信任！”

杨君秀听到这里已经再难压抑心中的愤恨，身躯一转，化作一道白芒将虚空切开，再次出现的时候便已经在离域星宫之外。

“我去帮我哥！”

话音未落，就见孟婆婆抛出一物，道：“回来！”

星宫之外，杨君秀的身后，一只元气巨手持着一把长柄黄色铜勺，向着她的头顶之上扣了下去。

“婆婆何必与一个小女孩一般见识！”

普元天尊笑着说了一句，紧跟着脸上笑意一敛，看向星宫之外的元气巨手，喝道：“散！”

星空之中的元气言出法随，立马便在普元天尊的一声断喝当中散乱，孟婆婆所化而出的元气巨手随之崩溃，而那长柄铜勺也立马因为失去了掌

控而无法再对杨君秀形成威胁。

“言出法随，口含天宪，好一道‘天宪令’神通！”

血冥天尊抖手甩出一张阵图，随后便有四柄仙剑飞出，各自在阵图上立定了方位，顿时形成一座杀阵，掀起滚滚剑浪向着普元天尊杀来。

“四绝剑阵！罗睺前辈居然赐下此等至宝，可当真是看得起晚辈！”

普元天尊见状脸色微变，有心想要暂避风忙。

不料孟婆婆那里在一招落空之后也没有再为难杨君秀，反而身形闪烁出现在了普元天尊身后，衣袖之中接连飞出六道颜色各不相同的光环。

这六道光环在飞出来的刹那，便在虚空当中一字排开，在旋转的过程当中形成了六座漆黑如同深渊一般的漩涡。

“六道身轮！平心娘娘连她的本命至宝都拿出来了吗？”

普元天尊怪叫一声，哪里还敢托大，脑后同样一盏光轮升起，昊天镜镜光洒落，血冥天尊以剑阵掀起的剑浪立马出现了一瞬间的停滞，普元天尊趁机从两人的围攻当中脱身而出。

既然没能围住普元天尊，孟婆婆与血冥天尊便知晓时机已经消失，当即便各自停手并退开。

刚刚那电光石火之间的交手，看上去只是试探和切磋一般。

唯有交手的双方明白这其中所蕴藏的凶险。

“两位……”

普元天尊刚要开口便被打断。

“烛龙道友为何不出手？”

孟婆婆一开口便向烛龙天尊发难，很显然在此之前，三人之间应当是有所默契的，只是不知为何烛龙天尊在最后时刻并未遵守三人一开始的约定。

之前孟婆婆与血冥天尊联手围攻普元天尊，若是烛龙天尊也跟随出手的话，普元天尊想要这般轻易脱身恐怕不易。

“天尊莫不是因为刚刚那只小白虎？”

血冥天尊却似乎想到了什么，开口问道。

普元天尊看了看孟婆婆和血冥天尊，目光一转又在烛龙天尊身上一扫，很明智的保持了沉默。

不过他却也没有打算离开，因为他很清楚，只要自己留

在这里，眼前这三位当中或许还有人犹豫着是否联手围攻于他，可但凡他露出一丝前往震宫援助杨君山的苗头，三人恐怕立刻就会选择联手围攻。

如果说之前普元天尊对于三人联手围攻一事还不大放在心上，别看这三位身份、背|景显赫，但普元天尊更多的还是忌惮这三人背后的本尊，至于这三人的实力，普元天尊多少还是没放在心上。

可当孟婆婆拿出了本尊平心娘娘的本命仙器六道神轮，血冥天尊祭出了本尊罗睺至尊的四绝剑阵之后，普元天尊便再无一丝托大的心思了。

刚刚就差了一点，自己便要被二人联手困住了，这还是在烛龙天尊最后不曾出手的情形之下。

一旦烛龙天尊出手，普元天尊自忖自己虽不至于在三人手下落败，但被困住一段不短的时间却是毋庸置疑的。

要知道，如果让普元天尊在这三位分属不同混沌至尊的三尸化身当中挑出一个最令他感到忌惮之人的话，那么此人定然是烛龙天尊无疑。

原因很简单，烛龙天尊的本尊，龙族的混沌至尊祖龙，进入混沌之地的时间最长，威名最为显赫，手中的宝贝最多，以至于连普元天尊都不敢妄自揣测烛龙天尊的手中究竟藏着哪些底牌和手段。

而此时面对孟婆婆和血冥天尊的质问，烛龙天尊却是淡定的一笑，道：“普元小友又不曾离开这里，两位又何必小题大做？至于那只小白虎，跑过去也是涉险呀！”

话音刚落，就仿佛是要印证烛龙天尊所言一般，一声宏大的钟声突然从震宫所在的方向传来，并很快响彻了整个丰天星界。

“东皇钟？”

普元天尊大吃一惊，大声道：“太阳宫居然连这等镇宫之宝都拿到了这里吗？”

烛龙天尊同样眉头微皱，目光一转向着星空深处望去。

血冥天尊却是邪笑一声，揶揄道：“这下好了，那只小白虎说不定就会被东皇纵震成了白痴！”

“哼！”

烛龙天尊一声冷哼，却在血冥天尊耳边炸开，形成一道惊天龙啸。

血冥天尊闷哼一声，耳鼻当中都渗了血水出来。

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百零七章 缘由

杨君秀赶到震宫的时候，正见到杨君山在被四位斩却了所有三尸化身的合道存在围攻。

除却一开始的刑天、黑魇与蛮族大祭司的联手围攻之外，释族的金灯佛也现身参与了进来。

在四人的围攻之下，杨君山虽然看上去还能够支撑，实则已经是疲于应付，早已被牢牢的压制在了原地难以动弹。

杨君秀见状，二话不说便向着黑魇魔尊冲了过去，人尚未近前，一身霸烈绝灭的气息便已经铺天盖地涌来。

事实上在杨君秀出现的刹那，在场诸位存在便已经察觉到了她的存在，并有所准备。

然而当杨君秀当真出手的一刹那，黑魇魔尊还是着着实实被吓了一跳。

他已经想到了白虎一族修士的难缠，却没有想到杨君秀所展现出来的破坏力居然会强大到这般程度。

初入合道中期的杨君秀，在这一瞬间所爆发出来的强横实力，足以威胁到已经浸淫|合道后期不知多少岁月的黑魇魔尊。

黑魇魔尊急忙向后退却，好为自己争取更多一点的应变准备，可这样一来却不可避免的退出了围攻杨君山的行列，而这也正是杨君秀所期望达到的目的。

杨君秀的出手也极具正对性，她已经从杨君山那里知晓黑魇魔尊曾数次在义兄手中吃瘪，甚至连一具三尸化身都被生擒。

论及实力最差以及对于义兄忌惮最深者，在她看来非黑魇魔尊莫属，杨君秀自然不会放过这样的机会。

只不过杨君秀也来不及去思索，在自身一具三尸化身都被杨君山拿捏在手的情况下，黑魇魔尊又怎么敢对杨君山下手，难道他就不怕义兄一急之下毁掉他的三尸化身，令他彻底失去进阶混沌境的可能？

而事实也证明杨君秀出手选择的正确性，在黑魇魔尊被杨君秀出手缠住之下，少了一个人的参与，场上的围攻之战立马便出现了转机。

原本疲于应付的杨君山，在缓过口气来之后，直接将雷霆之矛祭在头顶，放出

了开天神雷这样的大神通者，无差别的在星空当中一通肆虐，令其余三位参与围攻的大神通者一时间不得不放弃进攻，转而出手防御。

然而即便如此，三人仍旧维持着对他的包围圈，杨君山虽然减轻了自身的压力，却还是没有能够从包围当中突围。

“你怎么来了？”

杨君山虽然落在下风，可开口向杨君秀询问的时候语速仍旧不急不缓，只是语气听上去显然有责怪之意。

杨君秀一边与黑魇魔尊打得天昏地暗，星空无光，一边还能将声音清晰的传递过来：“普元天尊被几个大有身份的人缠住了，他们之所以对付你，是因为他们怀疑你被丰天世界的天地本源意志给夺舍了。”

杨君山“嘿”的一声忍不住笑出声来，道：“笑话！”

随即目光转向围攻之人，冷笑道：“诸位难道也是为此而围攻杨某？”

“善哉，善哉！”

金灯佛单掌在胸前一竖，道：“我等也是不得已而为之，若杨道友果真被夺舍，那便是星空之祸！”

“杨某并未被夺舍！”

杨君山大约已经明白自己就算是说出这句话，也不见得能够取信于人，但这句话他还是必须要说。

“没用的，哥，你现在需要的是想办法该怎么证明自己没有被夺舍！”

杨君秀的“诛天斩灵诀”霸烈无双，一上来便全力爆发，虎魄斩在星空之中舞动之间，纵横交错的白虎庚金煞辐射渗透开来，将来震域星界成型之后，不知道会孕育出多少条不同种类的金行灵矿出来。

兄妹二人之间的对话并未遮掩，在场的四位合道巅峰存在俱都听得一清二楚，然而四人对此都不曾有所表示，显然杨君秀说的并没错，他们并不认为杨君山能够证明自己。

杨君山似乎仍有几分期待，道：“若是杨某当真能够证明自己并未被夺舍呢？”

围攻杨君山的几位大神通者仍旧是一副面无表情的模样，甚至没有人开口接

她的话。

杨君山顿时明白，他们怕是早已经打定了主意，无论他是否能够证明自己，对于他是有杀错勿放过了。

杨君山以雷霆之矛施展混沌神通紫霄神雷，与金灯佛的净世佛焰硬拼了一记，将他手中的那盏油灯的火苗炸得摇摆不定，令金灯佛不得不暂时退开少许。

杨君山趁机大声道：“既然诸位打定了主意要在混沌之地融合之前对付杨某，那么是否应该让杨某明白，为何杨某被天地本源夺舍之后，会令诸位如此忌讳？”

杨君山话音刚落，便听得一声晴朗的声音透过星空而至：“阁下又何必明知故问？事到如此，阁下该不会以为这么说便能证实自身的清白吧？”

“清白？”杨君山嗤笑一声，没有理会对方言语当中的嘲讽之意，而是道：“阁下既然开口，显然是知晓这其中缘由的，可否现身一见？如若不吝言语，还请说明一二！”

“也罢！”

话音一落，星空极深之处忽然亮起一点红光，紧跟着那点红光越来越大，直至化作一道虹芒破空而至，一位身披金袍头戴冠冕，浑身上下器宇轩昂之人负手出现在了围攻杨君山的战团之外。

这又是一位三尸尽斩的合道巅峰存在。

“本尊东皇拾，身份不用解释，想来在本尊出现的那一刻，你便已经明白了本尊来自何处！”

东皇拾言辞之间总是不经意的透漏着傲气。

“原来是太阳宫的金乌天尊！”

杨君山随口说着，目光却是不经之间从对方腰间挂着的一个铜铃铛上扫过。

东皇拾开口道：“你不是想要知道我等为何要如此忌讳被天地本源意志夺舍之人么？原因很简单，丰天世界太大了，它的底蕴远超此前星空之中的任何一座位面世界。它的本源意志一旦夺舍，拥有了人格化的思维和意志，那么它便可以在所有人之前进入混沌之地，并在混沌之地开启融合的情况之下，封锁混沌入口之地，断掉我等所有人的道途希望！”

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百一十章 锏来

刑天天尊挥舞着干戚，于星空之中合身向着杨君山撞来。

杨君山骤然转身，在所有大神通者目光的注视之下，不退反进，陡然出拳向着撞来的刑天天尊迎了上去。

星空之中甚至隐隐间有惊呼的声音发出。

在双方轰然相撞的一刹那，无垠的星空中的一切霎时间变得静寂无声。

而后便见到一道环状的空间风暴以肉眼可见的速度向着四周扩散，将沿途的一切进阶泯灭，连带着方圆千百里范围内隐匿窥视这一场大战的诸多大神通者，都不得不将身形暴露了出来。

“跟刑天角力？”

“他怎么想的……”

没人觉得杨君山能占上风，可杨君山不是傻子，于是隐隐间又有所期待。

于是在虚空之中诸位大神通者不着痕迹出手的情况下，原本足以席卷正在成型的三分之一个震域星宫的虚空风暴，在中途此便已经被抚平了下来。

或明或暗的视线纷纷向着战团的中央望去，见到的却是站在原地的杨君山，和他一只已经鲜血淋漓、血肉模糊的拳头。

“以血肉对抗仙器，嘿嘿……”

“可是刑天在哪儿？”

原本就已经陷入寂静的星空，在这一瞬间再次陷入沉寂。

哗啦啦……

数百里之外的一颗星辰之中，刑天如同一只受伤的野兽一般发出嘶哑而低沉的咆哮。

随后这颗巨大的星辰开始剧烈的震颤，直至完全化作碎片爆开，刑天那雄壮的身躯从中显露出来。

诸多大神通者的视线再次从杨君山转向了刑天，更确切的说是看向了刑天那条耷拉着的右臂上勉强挂着的那一面仙盾！

刑天被杨君山一拳砸进了星辰之中。

毫无疑问，刚刚双方的那一次硬碰硬的较量，刑天落了下风。

不仅落了下风，就连他持盾的那条手臂都已经在杨君山那一拳之下震成了粉碎，如同一根面条一般勉强连在肩膀之上，甚至以他强横的体魄，在短时间内都无法恢复。

然而刑天身上这些凄惨的痕迹，所带给诸多大神通者内心深处的震撼，却远没有那面仙盾来得深远……

刑天手中的大斧巨盾虽合成“干戚”，实则在经过

刑天多年孕养之后，两件法宝任意一件拿出来也有着不弱于中品仙器的品质。

然而就是这样一件仙器法宝，而且还是本就以防御著称的巨盾，却在杨君山那一拳之下，在盾面之上生生砸出了一个一寸深的拳印。

这可是一件中品仙器，一件专司防御的法宝，却抵不住杨君山完全以血肉骨组成的拳头！

星空之中，众目睽睽之下，杨君山伸出的拳头正在缓缓收回，破损的血肉正在蠕动当中快速恢复，飞溅而出的血水如有灵性一般，敢在伤口愈合之前快速回流。

“滴血重生？”

刑天咳了一声，张口喷出一口殷红的血水，却极力将自己的声音放平，

杨君山点了点头，他的拳头早已经恢复如初。

“第五重境界？”

刑天又不甘心的问了一句。

巫族，本就以体魄强横称雄星空大世界，如今刑天却在自己最为擅长的地方被对手击败，而且是一败涂地。

然而即便如此，他对自己仍旧自信。

就算是败，也定然是因为对手达到了传说中那种无人可及的境界。

杨君山笑了，但他却并未开口一言。

刑天指的自然不是修为，而是肉身。

前者在第五重混沌境是需要进入混沌之地的，而后者似乎却又无人在进入混沌之地前达成。

“装神弄鬼！”

东皇拾根本不相信杨君山已经臻至如斯境界。

不同于刑天对于自身体魄有着绝对的自信，他则对于自己手中的上品仙器东皇钟有着绝对的自信。

随着东皇拾将东皇钟抛出，那古钟在半空当中体型陡然壮大，径直向着杨君山的头上罩来。

杨君山仰头看去，只见被古钟笼罩的头顶上空一片漆黑。

“法宝自然是上好的法宝，可惜还是要看用在谁的手中！”

杨君山一边说着一边摇头，神色间似乎颇有流露出可惜之意。

东皇拾大怒道：“待本尊将你镇压之后，且看你还怎么说！”

杨君山甚至还来得及叹息一声，道：“也罢，便让知晓，即便是有传承悠久的上品仙器在手，也不是你能够为所欲为的！”

也不知

道在东皇钟的镇压之下，他哪里还有时间将话说出来，并且还清晰的传到在场每一位大神通者的耳中。

“锏来！”

杨君山忽然大喝一声，同时伸手向着虚空之中一招。

一层层的空间在挤压、折叠，并最终在相融的刹那，一条直通混沌入口之地的虚空通道已然成型。

关注着这一场大战的各方大神通者们，甚至能够透过这条虚空通道看到另外一边，从一座封印阵法当中走出来的杨锏仙尊，而后又见得他合身跳入了通道之中。

也就是在这一刹那，杨锏已然化身成为一根三尺有余的四方石锏，眨眼间便已经冲出了虚空通道，落入了杨君山的手掌之中。

在被杨君山握住了锏柄的一刹那，古拙的石锏顿时发出一阵轻颤，就如同一件蒙尘已久的神物，在这一刻终于散发出了令人惊叹的光辉。

破天锏，在混沌入口的封禁之地当中，受混沌本源的滋养，其品质终于发生了质变而得以提升。

“哼，不过是一件中品仙器罢了！”

东皇拾纵身而起，整个人再次融入脑后的炙白光轮之中：“压下去！”

撑在杨君山的头顶始终无法下落的东皇钟，得东皇拾自助，猛地向下一沉，便要罩向他的头顶。

与此同时，杨君山猛地一抬头，手持破天锏迎面向着落下的古钟钟身上敲去。

“破！”

破天锏与东皇钟，两件仙器在星空之中来了一次实打实的本体碰撞。

“当！”

星空大世界为之失聪！

不同于之前杨君山的拳头与刑天天尊手持仙盾的相击，这一次的碰撞更加宏大，爆发的余波更加猛烈，以至于连斗法的双方一时间都无法掌控这一击所产生的后果。

毫无疑问，东皇钟品质更高，然而破天锏却握在杨君山的手中。

而后果也毫无疑问，再次惊愕了在场所有大神通存在。

破天锏仍旧牢牢的握在杨君山的手中，而东皇钟却已经被击飞，遁入星空之中消失不见。

“我的钟！”

东皇拾高叫一声，甚至没来得及再看杨君山一眼，一转身头也不回的便追着被击飞的东皇古钟，遁入到了星空深处不见了踪影。

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百一十五章 造化本源（再续）

? 造化本源，果然都是为了造化本源！

杨君山已经越发的笃定，包括普元天尊在内的这些合道巅峰的存在，之所以环绕在丰天星界周围，哪怕在混沌之地融合开启之后，仍旧坚持停留在原地，为得就是丰天世界的造化本源！

丰天世界残留的造化本源会在哪里？

按照丰天世界正常的解体进程，那么这些残留的造化本源应当归于丰天九大界主。

而这中间或许因为不同界主，对于各自所辖宫域掌控力度的不同，以及对于丰天世界的贡献不同，从而得到造化本源的多少也会有所区别。

从这一点上来讲，毫无疑问，杨君山在九位界主当中是颇占优势的。

然则当丰天世界的部分天地本源意志成功夺舍苗君之后，毫无疑问，作为真正的同源一体，造化本源开会自然而然的向着苗君的身上汇聚而来。

而这还是因为苗君在顾忌其余八位界主，怕被发现的情况下，不敢大肆吸收的缘故。

可惜苗君最终还是被杨君山察觉，无奈之下提前推动丰天世界解体，让杨君山顾此失彼，无暇他顾，从而为自己争取到尽可能充足的时间。

苗君的这一做法虽然暂时让他避开了杨君山的追踪，却也令剩余造化本源的大半向着维持着位面世界形态的震宫四域汇聚而去，最终还是便宜了杨君山。

而丰天世界解体的大幅提前，对于有资格索取造化本源的人当中，损失最为惨重的便是除却杨君山与苗君之外的其余七位界主。

而在这七位界主当中，牵藤、橫金、吉袒三人又因为在丰天世界的过程当中得杨君山庇佑，各自身上的造化本源并未受到其余势力的盘剥。

至于资助其余四位界主的星空几大势力，对于丰天世界造化本源图谋的最终落空，或者说远远没有达到预期的目的，自然不愿善罢甘休。

而这也是在震宫四域最终解体之后，星空几方大势力推出的大神通者，便迫不及待的找上杨君山进行围攻的根本原因。

然而所有人没有想到的是，杨君山所展现出来的实力超乎了所有人的意料之外，而当他展现出肉身疑似达到传说中“不死不灭”的境界之后，众多大神通者都意识到不可能再从杨君山身上得到造化本源，便都在第一时间放弃了对他的围攻。

于是，众多大神通者也只能选择相信杨君山所言，将主意打到被位面意志夺舍的苗君身上。

而苗君同样不上当，并未在杨君山召回三尸化身杨锏之后急于现身，而是宁可等待混沌本源大规模外泄。

“毫无疑问，如果苗君没有放弃成就混沌至尊的希望，现身就应当是他现身的最好时机，也是最后的时机！”

杨君山的目光一边向着已经渐渐被弥漫的混沌本源遮掩的虚空望去，一边向着普元天尊提醒道。

“混沌本源外泄弥漫，众仙目力、神识均受到极大限制，他若当真要趁乱硬闯，你能追踪到他的踪迹？”

普元天尊的语气听上去有些不大相信。

只不过相比于其他大神通者，普元天尊的语气当中却似乎并未因为得到造化本源的希望渺茫而感到丧气。

相比于其他急于得到造化本源才肯踏过混沌境门槛的大神通者，普元天尊自己本身便是周天世界的界主出身，造化本源在他身上原本是不缺的。

更何况在丰天解体之前，普元天尊便在杨君山、杨君秀兄妹的帮助下，借助鲲天尊之手得到了些许造化本源。

而到现在，普元天尊之所以仍旧滞留在这里，也只不过是看到有浑水摸鱼的机会，有可能再多得一些造化本源而已。

因此，相比于其他大神通者，普元天尊的心态便要平和的多。

“这么多人为了丰天世界的造化本源而迟迟不进阶混沌境，看来造化本源果真与混沌境之后的道途有关！”

杨君山的目光始终注视着正在混沌入口之外扩散的混沌本源，目光看上去甚至显得有些呆滞。

普元天尊又只是笑了笑，神色间不置可否。

杨君山这个时候却是神色忽然一动，道：“有动静，终于按捺不住了！”

话尚未说完，人却已经踏入了弥漫的混沌本源当中。

普元天尊见状连忙跟上，诧异道：“你怎么知道的，你能看到或者感知到混沌本源当中的事情？”

“当然没有那么简单！”

杨君山的速度越来越快，甚至已经惊动了环绕在混沌入口之外外围的不少大神通者。

“那……”

普元天尊还待再问，刚一张口便听得杨君山继续道：“看来所有人都忘了我在混沌入口处布下的封禁阵法！”

哪怕是普元天尊这般存在，乍然间听得杨君山之言也不免双目一凸，神色间浮现出惊诧之色。

在他看来，杨君山可能修炼有什么奇异的瞳术，能够在混沌本源弥漫之下目光也能看穿一二；也可能他的神识魂念异于常人，能够在混沌本源的限制之下，还能够有着微弱的感应；又或者是身上有什么奇物异宝，可助他减弱混沌本源的限制……

这些手段在普元天尊看来虽然有些不大可能，但至少没有超出他所能想到的可能性之外。

然而饶是普元天尊千思万想，也决然想不到杨君山的后手居然会是他主持布置在混沌入口之地的封印阵法！

混沌本源外泄已然达到了这般规模，难道那座连镇守核心都已经离开的封印阵法还没有被同化侵蚀掉吗？

杨君山似乎明白普元天尊此时心中的疑惑，笑道：“晚辈这座阵法设立之初原本就是为了封印混沌缺口当中混沌本源的外泄，在混沌本源侵蚀之下能够坚守一二，自然也在情理之中。”

普元天尊忍不住道：“可混沌本源外泄达到这般规模，你的阵法似乎并未起到作用。”

杨君山笑道：“当晚辈的三尸化身离开之后，这座阵法就已经发生了改变，事实上它仍旧在被混沌本源同化侵蚀，只不过速度要慢上一些而已，好在运气不错，苗君终归还是敢在这座残留阵法被彻底侵蚀之前现身了！”

说到这里，就见得杨君山忽然将右手拇指和中指一拧，清脆的声音在两指之间发出。

“啪！”

第一千九百一十七章 秘辛

? “你究竟想说什么？”杨君山冷不丁的问。

“我想说的是……”

“你哪里来得那么多废话？想要拖延时间吗？”

杨君山压根儿就没打算更他多说，便在对方开口之际，漫天的雷光便已经劈头盖脸的向着“苗君”落了下来。

这里的动静想来已经惊动了窥视的各方大神通者，很快便会有人强闯混沌本源找到这里来，杨君山哪里来得时间跟他磨蹭。

杨君山一动手，普元天尊紧跟着也立马动手。

这一次杨君山终于动用了混沌境神通，但选择的却是他的三道本命混沌境神通当中的紫霄神雷。

而普元天尊也同样施展了混沌境神通，甚至借助本命仙器昊天镜，其神通威能更远在紫霄神雷之上。

太初神光！

这道在周天星界道祖传承体系当中位列第一的仙术神通，此番再次在普元天尊的手中展现出其浩大的威能，连弥漫的混沌本源都被它照亮，甚至比杨君山的紫霄神雷还要快了一步。

然而普元天尊的这道本命神通，针对的却并非是苗君，而是他身后的混沌入口！

神光如同匹练一般，将眼前弥漫的混沌本源切割，同时也将混沌入口覆盖、

普元天尊的真正目的其实是要封锁混沌入口，以防苗君伺机闯入混沌之地。

紧随其后的杨君山其实抱着与普元天尊一般无二的心思，紫霄神雷炸开，密密麻麻的雷光如同一张张开的聚网，将整个混沌入口完全笼罩在其中，无论苗君选择从哪一处方向突入混沌之地，都会在神通的打击范围之内。

只不过与普元天尊相比，杨君山的紫霄神雷更注重追杀，而并非阻拦。

面对二人的联手围攻，苗君只能选择躲避退让，从而距离混沌入口反而越来越远，而这也正是杨君山与普元所期望的。

然而苗君似乎对此并不在意，甚至一边躲避的时候，一边还在不忘继续开口向着普元天尊和杨君山说道：“那些混沌呓语，别告诉我你们没有

听过！”

“嘿嘿，是不是觉得那些躲藏在混沌之地的混沌至尊们已经疯了？”

“危言耸听！”

普元天尊冷笑一声，伸手向着昊天镜一拨，一面面昊天镜的复制体就如同分身一般从本体当中剥离出来，然后向着四周的混沌虚空当中飞去，隐约间形成了一座包围圈。

原本落空的太初神光，居然因为一面突然出现的昊天镜分身，神光在镜面上突然出现折射，继续穿透了混沌本源的侵蚀，向着苗君追踪而至。

杨君山则道：“混沌呓语不过是那些混沌至尊为了加快推动丰天解体而用的手段罢了，虽然不甚光明，但只凭这些便说那些仙路至尊们疯了，依杨某看来，倒像是阁下太过浅薄了。”

原本扩张开来如同一张雷网的紫霄神雷雷光，随着杨君山将手中的雷霆之矛一搅。

原本迸射在混沌本源当中的无数丝丝缕缕的紫色雷光，顿时随着雷霆之矛的搅动而凝聚成了一条雷鞭。

随着雷霆之矛在杨君山手中甩动，这条雷鞭无视了混沌本源的侵蚀，一声鞭花在虚空之中如同暴雷一般炸响，随即便无视了距离，向着苗君的脚上缠绕而去。

面对两位星空之下最为顶尖儿的合道存在的联手压制，苗君已经完全落入下风。

然而即便如此，苗君虽然一边在尽力抵挡，一边却仍旧不忘开口说话。

“位面世界的界主，与位面世界的天地本源意志，两者之间的关系本就是双向的，尽管大多数位面本源意志都是以一种松散的意识存在，但在被界主轻易驾驭掌控天地的同时，它同样也以一种润物细无声的渐进方式在反向影响着界主自身的人格意志。”

“当位面界主沉浸在掌控天地万物，主宰世间一切的欲望当中的时候，你们是不是会感觉到这个时候对于天地本源，乃至于造化本源的吸收以及炼化的效率，会得到大幅的提升？”

“那是因为越是在这种情形之下，越是会得到位面世界本源意志认同，从而会得到位面本源意志的全

力迎合。”

说到这里，苗君甚至不顾自身被在数十面昊天镜的折射之下，纵横交错的太初神光将他躲闪的空间逼迫的越来越小，又被杨君山的一束雷鞭缠绕住了脚腕，一丝丝迸射的雷光正沿着他的身躯向上攀升着。

只见他依旧笑容满脸，神色看上去无比从容，目光看向普元天尊的时候还是满满的讥诮。

“我虽夺舍不久，却也听说过你的事迹。每当听他们说起你在周天世界解体来临之际，几乎以一己之力将其解体的时日向后推延了数千年，看着他们满脸的惊叹之色，称赞你为星空之下合道境第一天尊，我就忍不住想笑。”

“古往今来，星空之中二十八座位面世界，以及丰天之前的二十七位位面界主当中，恐怕只有你受位面世界本源意志的融合最深。”

“你有没有想过，在你成功将周天世界解体的时间向后推延了数千年之后，为何你会随之陷入了数千年时光的沉睡？”

“是，你是在这数千年当中成功将自身修为推升到了合道巅峰，成就了星空之下第一合道天尊的威名。”

“可是数千年的时光，你不觉得这个时间太过久远了一些吗？没有周天世界意志的主动迎合，对内压制，对外隐藏，真当星空之外的那些大神通者都是酒囊饭袋，连周天世界的真实位置都找不准吗？”

说到这里，苗君在二人的压制之下已经越发的狼狈，可他的声音却仍旧平稳：“看看你身边的这位，哪怕他在合道境另辟蹊径，走了一条谁都不曾走过的合道路径，可从他踏足合道到现在与你不相上下，甚至还要略胜一筹，又用了多长时间？有你的十分之一吗？”

说到这里，苗君不顾已经攀升到他腰腹位置的紫霄雷光，目光一转却是看向了杨君山，低沉的笑道：“你是不是也觉得作为周天世界唯一一个肉身成圣的金仙，觉得很了不起？”

“如果没有数千年来你所在位面世界一位接着一位走肉身成圣道途的修士，对于周天世界位面意志的冲击，你觉得你能成功？”

https:

天才一秒记住本站地址：.。手机版阅读网址：m.

第一千九百二十九章 （七续）

? 『章节错误,点此举报』

尽管现在还不曾真正的进阶混沌境，但杨君山对于混沌之地以及混沌本源的许多认知都已经开始颠覆。

就如同此时自己身周被上品仙器落日幡所营造出来的一片“虚无”地带，居然能够将自身与混沌本源之间的联系彻底隔绝开来。

这需要的不仅仅只是混沌至尊的神通伟力，还需要对于混沌本质的深刻认知。

至少这种对于混沌本质上的认知程度，并不弱于杨君山自己，甚至在运用上还要胜过自己，不同的只是双方的认知方向各有区别罢了。

在经过了一开始的强势之后，哪怕凭借着“不死不灭”的强横肉身，杨君山在与三位混沌至尊的本命上品仙器的对抗过程当中也渐渐开始落入下风。

然而杨君山对此却并不意外，因为上品仙器也并非只有他的对手拥有！

“玺来！”

杨君山骤然一声大喝，音浪滚滚深入混沌之中，也冲到了混沌入口所在位置的周围，冥冥之间沟通了某一件被丢弃在了混沌之地，经受了混沌本源锤炼的法宝。

山君玺，这件自从杨君山进入丰天世界之后便不曾再有过理会的本命法宝，实则却是他早在丰天开启之前便给自己留下的一招后手。

直至今时今日，才再次被杨君山召唤，就在这即将登临混沌境的前夕！

这件一直被杨君山雪藏的唯一本命仙器，终于要在主人最为关键的时刻，展现出决定性的锋芒！

“玺来！”

杨君山再次伸手召唤，雄浑的声音震荡着混沌本源，掀起的滚滚暗潮，令整个混沌之地的无序混乱越发的加剧。

“或许我们应该出手拦住此人的本命仙器！”孟婆婆忽然提议道。

“这位杨道友一直以来都不曾显露自己的本命仙器，其威风实力便已经如此强势，真不敢想象要是本命仙器在手会是何等景象，或许当真能够打破僵局！”血冥天尊忽然也道。

烛龙天尊也道：“所以谨慎起见，需要我们三人联手吗？”

孟婆婆不屑道：“一件中品仙器罢了！”

“也许会是一件上品仙器也说不定呢！”

血冥天尊带着半开玩笑的语气，道：“毕竟有传言说此君曾将本命法宝放置在了九天星界，这一招闲棋后手一放就是数百年，要是没有点出乎意料之外的东西，岂不令人遗憾？

”

“那就按照一件上品仙器来对付！”烛龙天尊很是认真的说道。

“桀桀……”

孟婆婆怪笑一声，阴鸷的面孔当中似乎带着三分不屑，可却又很是郑重的将一件仙器铜柄长勺持在了手中。

其余两位天尊见状也各自向着混沌入口戒备，随时准备狙击从混沌入口进入的本命法宝山君玺！

没错，他们自然而然的认定杨君山的本命法宝将会在混沌入口出现。

虽然他们很谨慎的选择三位天尊联手，虽然他们甚至不惜“高估”山君玺的品阶，歪打正着一般将其当做上品仙器来对待。

但，他们从一开始就错了！

杨君山或许还不能如同其他混沌至尊那般，对于混沌本源的掌控达到了如此细腻的程度，但仅仅只是在混沌之中将自己的本命仙器招至身边，却并不是一件难事！

“玺来！”

杨君山第三次高呼，混沌之中翻腾的混沌本源居然隐隐有“隆隆”的闷响传来，就如同是他那高呼的回音一般，只是这回音却显得有些怪异，并非是越来越弱，反倒是有越来越强、越来越近的趋势。

“难道又有混沌道友准备出手？”

血冥天尊有些诧异的看向与他从不同的方向对混沌入口完成了封锁的其他两位同伴。

烛龙天尊的神色却变得越发的惊疑不定起来，他突然将双目紧紧的闭上，哪怕是在这到处充斥着混沌本源之地，也居然带给人一种忽然间“变暗”的错觉。

“你要做什么？”血冥天尊有些奇怪的看向烛龙天尊。

同为混沌至尊的三尸化身，血冥天尊对于烛龙天尊的一种本命天赋神通可是颇有了解，自然知晓他刚刚双目紧闭意味着什么，也正因为如此，血冥天尊才会越发的感觉到诧异。

孟婆婆这个时候也有些怪异的看向了烛龙，却恰在这个时候见得他突然间双目圆睁，又有一种“放亮”的感觉遍布混沌，尽管所有人都知道这仅仅只是一种错觉。

而就在这个时候，烛龙圆睁着双目尽可能快的转了一圈，目光尽可能快的将混沌入口以及混沌深处扫了一眼过去。

“啊！”

烛龙发出一声惨叫，双目之中已然开始向外渗出血来。

然而此时的烛龙天尊却已经顾不上自己的双目，而是大声呼叫着：“错

了，是从混沌中来，那仙器！”

孟婆婆与血冥天尊尽皆露出惊愕之色。

烛龙这个时候终于缓过一口气，连忙又道：“他的本命仙器在混沌之中！”

“什么？”

“怎么会这样，不可能！”

血冥与孟婆婆二人不约而同的话音尚未落下，正在围攻杨君山的战团已然骤起变化！

源源不断的混沌本源如同沸腾的水花一般泛起，当所有三件正在围攻杨君山的上品仙器察觉到不妥的时候，沸腾的混沌本源突然被打破，一枚三寸见方的印玺从混沌之中冲了出来，法宝体型随之涨大，待得它直接介入到了战团当中的时候，已然化作一枚三丈见方的巨玺，高悬在杨君山头顶之上。

杨君山的本命法宝山君玺，终于在混沌之中展现出了它身为上品仙器的强横威力！

原本混乱、翻腾、动荡的混沌本源，在山君玺出现的一刹那尽皆平息下来，如同一滩平静的死水一般，连带着三件上品仙器都如同陷入到了一片粘稠的液体当中，哪怕如青须剑移动起来都如同蜗牛在爬动一般。

杨君山伸手一指，山君玺在他头顶滴溜溜一转，原本环绕在他身周的“虚无”地带霎时间崩解。

破局！

杨君山见状知道时机已至，维持着法天象地的神通再次奋力一击，被短暂禁锢的阴阳轮根本无从躲闪，再次带着哀鸣之声被击飞至混沌深处。

只是在被击飞之前，一道散碎的黑白光华洒落，却是一下子破去了山君玺对于周围混沌本源的禁锢。

青须剑刚刚恢复自由之身，紧跟着便再次被破天锏击中。

本体已然受损的青须剑，虽然作为上品仙器，在破天锏的主动攻击之下居然也未曾占到多少便宜，只能被破天锏继续纠缠。

杨君山也从未奢望凭借着山君玺便能够镇压一切，他的目的乃是破局，真正依靠的依旧是自身的实力！

在击飞阴阳轮的刹那，杨君山反手将三丈见方的本命仙器捞在手中，顺势狠狠地向着落日幡掷去。

落日幡之上凝聚的光团再次被击散，只不过这一次在山君玺的镇压之下，再想要凝聚光团对杨君山形成干扰却已经不可能。

而这个时候，完全没有了掣肘的杨君山，终于等到了自己蓄谋已久的时机。

混沌境，登临！

：。：

『加入书签，方便阅读』

第一千九百三十二章 （十续）

? 毫无疑问，当杨君山的底牌暴露的越来越多的时候，他所展现出来的实力固然越来越令对手心生绝望，但不可否认的是拉得仇恨也是越来越多。

然而骤然从混沌入口之外进入混沌之地的三尸化身，再次出乎了所有人的意料之外，况且这三位三尸化身每一位的修为都已经跨过了大罗境的壁障，成功达到了合道境。

尽管与烛龙、血冥、孟婆婆这般修为实力都已经达到了合道境极致的三尸化身相比，初入合道境的杨霆、杨桦、杨锏三人在修为上还差了好大一截。

但当每一位三尸化身都祭出仙器，施展出混沌境神通的时候，还是令烛龙等三人在猝不及防之下不敢正面招架。

更何况杨霆等三人是在尝试着进行“三尸化身合击”的情形之下。

烛龙等三位天尊虽然没有能够在第一时间将杨霆等三人拦下，但作为存在于星空之下不知多少岁月的古老存在，他们的斗法经验何等老练？

在避开三人一鼓作气的联手一击之后，三位天尊很快便从不同的方向纠缠了上来，并拖慢了三尸化身与本尊汇合的速度。

然而三位天尊却是忘了，他们一开始的目的是要协助代表着三位混沌至尊意志的三件上品仙器，然后从杨君山的身上尽可能多的剥离出造化本源。

尽管三人出手纠缠杨君山的三尸化身，本身也是为了削弱杨君山的实力，然而没有了三人的协助，仅凭三件上品仙器已经无法压制进入混沌境的杨君山！

哪怕是在内有丰天本源意志干扰的情况下，杨君山还是坚定的在混沌之中向着三尸化身所在的方位迈出了一步。

既然三尸化身被烛龙等人拖住，那么索性杨君山本尊便赶去与他们汇合便是了！

然而正向先前所说的那样，杨君山这般层出不群的底牌和手段，固然以一种极为风骚的姿态一遍又一遍刷新着敌对者的认知，但却也拉到了足够多的嫉妒和仇恨。

原本只是在混沌之地融合的情况下，各自巩固着所属混沌一隅，对这里也只是保持着观望的混沌至尊们，眼瞅着杨君山一旦完成了三尸化身“融身合一”，到时候还不知道会强横到何等境地，自然不介意在这个时候给他添堵，若是能够趁机从其身上散溢而出的造化本源上分一杯羹，那就更加完美了！

一道接着一道的混沌暗流在成型，然后攀锁在杨君山的至尊之躯上的各个方位，迟滞着他与三尸化身汇合的脚步。

与此同时，一道道带着特殊目的的混沌神念游走于杨君山的的身周，试图从他的身上带走每一缕外泄的造化气息。

“杨君山，你看到了吧？你已然成为了所有混沌至尊当中的众矢之的！”

“你只要同意与我共存，那么我不但不会干扰你与三尸化身汇合，甚至还会竭力相助！”

“只有你我联手融为一体，才能够在这群敌环伺的混沌之地当中寻得一线生机！”

丰天世界的本源意志仍旧在竭力对杨君山进行蛊惑。

“一线生机？仅仅只是一线生机！”

杨君山满含嘲讽的意念传来：“你永远都不知道杨某的真正极限究竟会在何处！”

“什么……”

…………

混沌之中，杨君山再次向前踏出了一步。

但这一步踏出，付出的代价却是更多的造化气息从他的身躯之上外泄。

以杨君山的锻体造诣，所谓“无漏之体”都已经不知超出了几个境界，然则再坚固的堡垒也无法在神魂意志的争锋之下保持无暇。

无数的混沌暗流纷涌而至，加入到了这一场造化本源的瓜分盛宴当中，而这其中尤以青须剑、落日幡以及阴阳轮三件上品仙器所瓜分最多，哪怕在杨君山的头顶有着同为上品仙器的山君玺守护，在这种情况之下也只能顾此失彼。

“杨君山，你宁肯舍弃造化本源，放弃今后的道途，也不愿放本尊一条生路吗？”

丰天意志的意念带着一丝竭嘶底里般的尖锐在杨君山的神魂之中回荡。

“只要你放弃泯灭本尊的神魂意志，那么本尊将以你为尊，本尊一切都将遵从你的意志！”

丰天意志仍旧在试图说服杨君山，甚至做出了在他看来足够诚意的让步。

杨君山对此的回应，只有一声饱含讥诮的冷笑，以及再次向前踏出的坚定不移的脚步。

“杨君山，你当真要鱼死网破？”

丰天本源意志仍旧在做着最后的威胁。

“鱼会死，网却不会破！”

杨君山的声音坚定而又冷冽。

“什么……”

已经踏出了第三步的杨君山，虽然与被纠缠的三尸化身仍旧有着一段不短的距离，但却已经达到了杨君山理想当中的范围。

在这一刻，杨君山甚至无视了那些如同苍蝇一般围绕在他身周汲取造化本源的各方存在，而是向着三尸化身所在的方向伸出了法天象地之下的巨手。

“来！”

铿锵有力的断喝连混沌本源都无法湮灭，甚至能够卷动混沌本源不断的回荡。

所有环绕在杨君山身周的明里暗里的存在，都被他这一声断喝震得心绪不宁，以为他还藏着什么没暴露出来的压箱底手段。

而事实也证明，他们猜对了，但仍旧无力阻止！

当杨君山那一声断喝震荡混沌的一刹那，正在烛龙等三人狙击的杨桦仙尊忽然伸手撤下了身后的披风，然后向着杨君山所在的方向一扬。

“阻止他！”

无论是烛龙等三位混沌至尊的三尸化身，还是青须剑等三件上品仙器，在这一刻几乎都做出了同样的反应，阻止杨桦仙尊的这张披风飞到杨君山的手中。

然而无论他们的神通将三尸化身与杨君山之间的这一片混沌切割的多么破碎，却仍旧无奈的发现，他们再次失算了！

那张披风并没有飞向杨君山，而是在脱离杨桦仙尊的一刹那，便已经在混沌本源的侵蚀之下，强行撑开了一座星罗棋布的阵法空间。

“诸位怎么忘掉了杨某阵道大仙师的身份？”

杨君山一声轻笑传来，听在所有人的耳中却如同惊雷炸响。